<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml"
	schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
 <teiHeader>
  <fileDesc>
   <titleStmt>
    <title>Title</title>
   </titleStmt>
   <publicationStmt>
    <p>Publication Information</p>
   </publicationStmt>
   <sourceDesc>
    <p>Information about the source</p>
   </sourceDesc>
  </fileDesc>
 </teiHeader>
 <text>
  <body>
   <div1>
    <pb n="1"/>
    <head>ΕΚ ΤΩΝ ΦΡΥΝΙΧΟΥ ΤΟΥ ΑΡΑΒΙΟΥ <lb/>ΤΗΣ ΣΟΦΙΣΤΙΚΗΣ ΠΡΟΠΑΡΑΣΚΕΥΗΣ.</head>
    <div2>
     <head>Α</head>
     <entryFree> <form>ἀφηλικέστεροι</form>: οἱ πρεσβύτεροι, ὡς ἄπο τῆς ἡλικίας <lb/>ὄντες. ἡλικίαν γὰρ ἔλεγον <del>καὶ</del> τὴν νεότητα οἱ ἀρχαῖοι. οἱ <lb/>μέντοι νέοι καὶ ἐπὶ τῶν νεωτέρων τάττουσιν. πλὴν κατὰ σύγ <lb break="no"/>κρισιν ἡ λέξις προφέρεται καὶ ἐν ὑπερθέσει, <w>ἀφηλικέστατος</w> <lb/>καὶ <w>ἀφηλικέστατοι</w>. οἱ δὲ ἀπολελυμένως λέγοντες <w>ἀφῆλιξ</w>, <lb/><w>ἀφήλικες</w> ἀμαθέστατοι. </entryFree>
     <entryFree> <form>αἴρεται πόλεμον ἢ ἔχθραν ἢ στάσιν</form> ἀντὶ τοῦ ἀναδέχεται. </entryFree>
     <entryFree> <form>αὐτόκερας</form> σημαίνει τὸ αὐτόκρατον οἷον εὐκέραστον <lb/>καὶ συμμέτρως κεκερασμένον ἤγουν πεφυκὸς κεράννυσθαι. <lb/>εἴρηται δὲ καὶ ἐπιρρηματικῶς <w>αὐτοκέρας</w>. </entryFree>
     <pb n="2"/>
     <entryFree> <form>ἄνθρωπος φιλοπραγματίας</form> (Cratin.) δηλοῖ τὸν φι <lb break="no"/>λοῦντα καὶ σπουδάζοντα πάντα τρόπον πράγματα μεταχειρίζεσθαι. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀκρότητος καὶ ἄπορος ἄνθρωπος</form> ἀντὶ τοῦ ἄπρακτος. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀκράχολον καὶ δύσκολόν <add>τι</add> φθέγγεται</form> (fr. com. <lb/>ad. 575): πανταχοῦ χρήσῃ. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀμφαρίστερος</form> (Aristoph. fr. 512): ἐναντίον τοῦτο τῷ <lb/>περιδέξιος. σκωπτικὸν πάνυ τὸ ὄνομα. </entryFree>
     <entryFree> <form>αἰσχυνόμενος <add>γὰρ</add> περιπλέκει τὴν συμφοράν</form> <lb/>(fr. com. ad. 576): ἐν συνουσίᾳ χρῶ. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἄνοργοι</form> (Cratin. fr. 385): ἴσον ἐστὶ τῷ ἀόργητοι. </entryFree>
     <pb n="3"/>
     <entryFree> <form>ἀνελκταῖς ὀφρύσι σεμνόν</form>: Ἀττικῶς αὐτὸ καὶ σεμνῶς <lb/><persName nymRef="Kratinos"><name>Κρατῖνος</name></persName> (fr. 355) εἶπεν. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀργύριον ἔχει οὐδ᾽ ὅσον</form>: οἷον οὐδὲ τὸ βραχύτατον. <lb/>πανταχοῦ χρῶ. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἁπαλοὶ θερμολουσίαις, ἁβροὶ μαλθακευνίαις</form> (fr. <lb/>com. ad. 56): ἐπὶ τῶν ὑπὸ τρυφῆς καὶ ἁβρότητος διαρρεόν <lb break="no"/>των. ἁβρὸν δὲ σημαίνει τὸ τρυφερόν. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀνόητά γ᾽ εἰ τοῦτ᾽ ἦλθες ἐπιτάξων ἐμοί</form> (Eupol.): <lb/>ἀντὶ τοῦ ἀνόητος εἶ ἐπιτάττων τοῦτο. Ἀττικῶν γὰρ τὸ λέγειν <lb/><q>ἀνόητα εἰ τοῦτ᾽ ἐπιτάξεις</q>. </entryFree>
     <entryFree> <form>αὐτοσχεδιάζειν σύ, ἥκειν σύ</form>: ἀντὶ τοῦ αὐτοσχεδίαζε <lb/>σύ καὶ ἧκε σύ. Ἀττικὸν τὸ σχῆμα, ἀπαρέμφατον ἀντὶ προσ <lb break="no"/>τακτικοῦ. <persName nymRef="Homeros"><name>Ὅμηρος</name></persName> (E 261 sqq.) <q> <l><add>σύ δέ ...</add> αὐτοῦ ἐρυκα <lb break="no"/>κέειν</l> <l>Αἰνείαο δ᾽ ἐπαῗξαι μεμνημένος ἵππων,</l> <l>ἐκ δ᾽ ἐλάσαι <lb/>Τρώων μετ᾽ ἐϋκνήμιδας Ἀχαιούς</l> </q>. ἀντὶ τοῦ ἐρύκακε καὶ ἐπάϊξον καὶ ἔλασον. </entryFree>
     <pb n="4"/>
     <entryFree> <form>ἄπλετον πώγωνα</form> (fr. com. ad. 843): εἰ θέλοις ἀνεπαχθῶς σκῶψαί τινα πωγωνίαν. </entryFree>
     <entryFree> <form>αὐτὸ τοὔμπαλιν λέγεις</form> (fr. com. ad. 699): οἷον αὐτὸ <lb/>τοὐναντίον λέγεις. <del>εἴποις δ᾽ ἂν καὶ αὐτὸ τοὐναντίον</del>. τὸ <lb/>μέντοι αὐτό πρόσκειται νῦν σημαῖνον τὸ ἀκριβῶς καὶ ἀληθῶς. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀνεβόησεν οὐράνιον ὅσον</form> (Aristoph. Ran. 779): ση <lb break="no"/>μαίνει τὸ ὑπερβεβηκὸς καὶ μέχρι τοῦ οὐρανοῦ ἧκον. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀωρίαν ἥκειν</form> (Aristoph. Acharn. 23 sq.): οἷον παρὰ τὴν <lb/>δέουσαν ὥραν. οὐκ ἐπὶ νυκτῶν μόνον, ἀλλ᾽ ἁπλῶς παρὰ <add>τὸ</add> <lb/>δέον. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀνωφέλητος ἄνθρωπος</form>: <persName nymRef="Eupolis"><name>Εὔπολις</name></persName> (fr. 377) μὲν ἰδίως <lb/>ἐπὶ τοῦ μὴ δυναμένου ἢ μὴ βουλομένου ὠφεληθῆναι. οἱ δὲ <lb/>πολλοὶ ἐπὶ τοῦ μὴ ὠφελεῖν θέλοντος ἢ δυναμένου. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀφαιρεῖν κροκύδας</form> (Aristoph. fr. 657): λίαν ἠττίκισται <lb/>καὶ τίθεται ἐπὶ τῶν πάντα ποιούντων διὰ κολακείαν, ὥστε <lb/>καὶ παρεπομένους ἀφαιρεῖν κροκύδας τῆς ἐσθῆτος ἢ κάρφος <lb/>τι τῆς κεφαλῆς ἢ τοῦ γενείου. ὁ δὲ <persName nymRef="Aristophanes"><name>Ἀριστοφάνης</name></persName> <add>καὶ</add> <pb n="5"/> <lb/><q>ἀφαιρεῖ τρίχας</q> φησὶν ἐπί τινος κολακεύειν ἐπιχειροῦντος <lb/>(fr. 714). </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀλινδήθρα</form> (Aristoph. Ran. 904?): ὁ τόπος, ἐν ᾧ καλιν <lb break="no"/>δοῦνται οἱ ἵπποι καὶ ὄνοι ἐξακούμενοι τὸν κάματον. ἔστι τι <lb/>ῥῆμα κυλίω, ὃ <add>οἱ</add> Ἀττικοὶ διὰ τοῦ <c>α</c> καλίω. εἶτα προσθήκῃ <lb/>τοῦ δ καὶ ἐπεισαγωγῇ του ν καὶ μεταβολῇ τοῦ τόνου καλιν <lb break="no"/>δῶ. <add>ἐκ</add> τούτου κατὰ ἀποβολὴν τοῦ <c>κ</c> ἀλινδῶ. καὶ ὥσπερ <lb/>κολυμβῶ κολυμβήθρα καὶ στωμυλλῶ στωμυλλήθρα διὰ δύο <lb/><c>λλ</c>, οὕτως ἀπὸ τοῦ καλινδῶ καλινδήθρα καὶ ἀποβολῇ τοῦ <c>κ</c> <lb/>ἀλινδήθρα. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἄνθρωπος ἀποφράς</form> (Eupol.): ἀποφράδες ἡμέραι, καθ᾽ <lb/>ἃς ἀπηγόρευτό τι πράττειν. σημαίνει οὖν τὸν οἷον ἀπαίσιον <lb/>καὶ ἔξεδρον καὶ ἐπάρατον ἄνθρωπον <q>.... συνέτυχεν ἐξιόντι <lb/>μοι ἄνθρωπος ἀποφρὰς καὶ βλέπων ἀπιστίαν</q>. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀπιστίαν βλέπει</form>: <persName nymRef="Eupolis"><name>Εὔπολις</name></persName> (fr. 309): σημαίνει τὸν <lb/>ἀπιστότατον. </entryFree>
     <entryFree> <form>αὐτοκῆρυξ</form>: ὁ μὴ δι᾽ ἑτέρων, ἀλλὰ δι᾽ αὑτοῦ κηρυκεύ <lb break="no"/>ων. ἔστι δ᾽ ὅμοιον τῷ αὐτουργός, αὐτεπάγγελτος. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀνεμεστώθη (Aristoph. Ran. 1084) καὶ ἀνεμέστω <lb break="no"/>σεν</form>: ἀντὶ τοῦ <add>ἐπληρώθη</add> καὶ ἐπλήρωσεν. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀνακραγεῖν</form>: δύο σημαίνει, καὶ <add>τὸ</add> πρὸ τοῦ ἀγῶνος <lb/>ἀσκεῖν ἐπὶ τὸ βοᾶν τὴν φωνὴν καὶ τὸ ἄλλως ἀναβοῆσαι. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀνθρωποειδὲς θηρίον, ὕδατι συζῶν</form>: ἐπὶ τοῦ Γλαύ <lb break="no"/>κου <add>τοῦ</add> ἀναφανέντος ἐκ τῆς θαλάσσης. <persName nymRef="Aischylos"><name>Αἰσχύλος</name></persName>. (fr. <lb/>26 N). </entryFree>
     <entryFree> <form>ἄνθρωπος ἐξ ὁδοῦ</form> (Eupol.): ἀντὶ τοῦ ἄνθρωπος τῶν <lb/>ἐν ὁδοῖς καλινδουμένων. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἁρπαγιμαῖος</form>: τῶν χρησίμων ἐστὶ καὶ σπανίων ἡ φωνή. <lb/>ὁ γὰρ δι᾽ ἔρωτα ἢ δι᾽ ἄλλην τινὰ πρόφασιν ἁρπασθεὶς οὗτος <lb/>ἂν ἁρπαγιμαῖος καλοῖτο. καὶ ἁρπαγιμαῖα πράγματα τὰ εἰς <lb/>ἁρπαγὴν ἕτοιμα καὶ τὰ ἁρπαζόμενα. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀγαθὸν ἔτι τοῦτ᾽ ἀπολείπεται, εἰ καὶ τοῦτ᾽ ἄρα</form>: <lb/>πάνυ Ἀττικῶς. <persName nymRef="Aristophanes"><name>Ἀριστοφάνης</name></persName> (Ran. 73)· <q><add>τοῦ</add>το γάρ τοι <lb/>καὶ μόνον ἔτ᾽ ἔστι λοιπὸν ἀγαθόν, εἰ καὶ τοῦτ᾽ ἄρα</q>. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀκύμων</form>: <persName nymRef="Euripides"><name>Εὐριπίδης</name></persName> (Androm. 158) ἐπὶ τοῦ μὴ γεννᾶν <lb/>τέθεικεν, ὡσανεὶ <add>ἐπὶ τοῦ</add> ἀγόνου. ὡσαύτως καὶ <persName nymRef="Aristophanes"><name>Ἀριστο <lb break="no"/>φάνης</name></persName> (fr. 708). <add><w>καὶ ἀκύμων θάλασσα</w> ἡ μὴ ἀνέμοις <lb/>ταρασσομένη καὶ κυμαινομένη</add>. λέγεται δὲ καὶ <w>ἀκύματος</w>· <lb/><q>ἀκύματος δὲ πορθμὸς ἐν φρίκῃ γελᾷ</q>. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀνασπᾶν γνωμίδιον</form> (Aristoph.): κωμῳδικῶς εἴρηται, <lb/>οἷον ἐκ βυθοῦ διανοίας <add>ἀν</add>άγειν. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἄρχειν ὁ πατήρ σε παρηγγύησέ μοι, ἢ δῆμος, ἢ <lb/>βασιλεύς</form>: Ἀττικῶς μὲν εἴρηται. δηλοῖ δὲ ὡς ὁ πατήρ σου <lb/>ἄρχειν σου παρηγγύησέ μοι. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀνεπάγγελτος δειπνεῖ</form> (Cratin. fr. 44): ᾧ οὐδεὶς μὲν <lb/>ἐπήγγειλεν. ὁ δὲ ἀφικόμενος δειπνεῖ. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀπελαμπρύνθη</form>: λαμπρὸν καὶ δόκιμον ἐγένετο. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἄτεγκτος παρηγορήμασιν</form>: <persName nymRef="Aischylos"><name>Αἰσχύλος</name></persName> (fr. 348) δοτικῇ <lb/>ἀντὶ γενικῆς Ἀττικῷ ἐχρήσατο ἔθει. <persName nymRef="Platon Phil."><name>Πλάτων</name></persName> <add>δὲ</add> (Pol. II <lb/>361 C) γενικῇ κέχρηται <q>μὴ τέγγεσθαι ὑπὸ κακοδοξίας</q>. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀπαίρειν</form>: τὸ μὲν πλεῖστον οἱ Ἀττικοὶ ἐπὶ πλοῦ τιθέασιν, <lb/>πλὴν καὶ ἐπὶ ὁδοιπορίας, ὡς <persName nymRef="Aischylos"><name>Αἰσχύλος</name></persName> (Prom. v. 965) καὶ <lb/><persName nymRef="Aristophanes"><name>Ἀριστοφάνης</name></persName> (Eccles. v. 818). </entryFree>
     <entryFree> <form>ἄκομψον καὶ φαῦλον</form> (Eurip. fr. 473): οἷον κομψίας <lb/>καὶ πανουργίας ἀπηλλαγμένον καὶ ἁπλοῦν. κομψὸν γὰρ τὸν <lb/>πανοῦργον, οἷον κόπτοντά τινα καὶ ὀχληρόν, φαῦλον δὲ τὸν <lb/>ἁπλοῦν. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀπόβλεπτον</form> (Eurip. Hec. v. 355): τὸ ζηλωτόν. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀμφιμήτωρ</form> (Aeschyl. fr. 76): ὁ ἐξ ἑτέρας μητρὸς <lb/>ἀδελφός. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀχώρ</form> (Aristoph. fr. 410): οἱ μὲν τὸ ἐν τῇ κεφαλῇ πίτυ <lb break="no"/>ρον, οἱ δὲ πιθανώτερον τὰ ἐν αὐτῇ ἑλκύδρια, ἃ καὶ κνησμόν <lb/>τινα παρέχουσιν. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἄνθρωπος πρόδοξος</form>: ὁ προδοξάζων περί τινος οὐ τἀ <lb break="no"/>ληθῆ, πρὶν ἢ σαφῶς καὶ μετὰ πίστεως ἐξετάσαι τὰ κατ᾽ αὐτό. <lb/>χρῶ δὲ καὶ σὺ ἐπὶ τῶν ἀσταθμήτων καὶ ἄνευ ἐξετάσεως περί <lb/>τινων δοξαζόντων, πρὶν ἢ πειραθῆναι. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀτμίζον κρέας</form>: οἷον θερμὸν ἐκ τῆς χύτρας ἀνῃρημένον, <lb/>ἔτι τὴν ἀτμίδα ἀναβάλλον. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀκοῦσαι ὀργῶ</form> (Cratin.): σημαίνει τὸ πάνυ ἐπαίρομαι <lb/>πρὸς τὸ πρᾶξαί τι ἢ ἀκοῦσαι. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀϋπνεῖσθαι</form>: τὸ ἄϋπνον εἶναι. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἄδρατα</form> (Hermipp.): ἀποίητα. ἃ γὰρ πεποίηται, δέδραται. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀπηνθίσθαι</form>: τὸ ἀποβεβληκέναι τὸ ἄνθος. καὶ ἐνεργη <lb break="no"/>τικῶς ἐπὶ τοῦ δρῶντος <add><persName nymRef="Aischylos"><name>Αἰσχύλος</name></persName> (Agam. 1633)</add> τίθησι <lb/><add>τὴν φωνὴν</add> <w>ἀπανθίσαι</w>. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀναπηδᾶν ἐν δήμῳ</form>: <persName nymRef="Kratinos"><name>Κρατῖνος</name></persName> (fr. 356) ἐπί τινος <lb/>ἀκόσμως ἐν ταῖς ἐκκλησίαις ἀναπηδῶντος. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀρήν</form>: τὸ τοῦ προβάτου ἔγγονον, ὡς λιμήν, ὑμήν. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀρχῆθεν</form>: παρὰ μὲν ταῖς ἄλλαις διαλέκτοις εὑρίσκεται, <lb/>Ἀττικοῖς δὲ οὐ φίλον. διὸ οὔτε <persName nymRef="Platon Phil."><name><persName nymRef="Platon Phil."><name>Πλάτων</name></persName>α</name></persName> οὔτε <persName nymRef="Thοukydides"><name>Θουκυδίδην</name></persName> <lb/>ἔστιν εὑρεῖν λέγοντα τοῦτο. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀποδιοπομπεῖσθαι καὶ διοπομπεῖσθαι</form>: σημαίνει <lb/>μὲν τὸ ἀποπέμπεσθαι καὶ ἀποκαθαίρεσθαι μύση. σύγκειται δὲ <lb/>τὸ ὄνομα ἐκ τοῦ δίου, ὅ ἐστι δέρμα τοῦ ἱερείου τοῦ θυομένου <lb/>τῷ Διί, ἐφ᾽ οὗ ἑστῶτες ἐκαθαίροντο, οἷον τὰς ἀποδιοπομπή <lb break="no"/>σεις ἐποιοῦντο, <del>οἷον ἐκ τοῦ δίου τοῦ δέρματος</del> κἀκ τοῦ <lb/>πέμπεσθαι. μετὰ γοὖν τῆς ἀπό προθέσεως Ἀττικώτατόν ἐστιν. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀχυρός</form>: ὡς πονηρός, λυπηρός. σημαίνει δὲ τὸν ὑπὸ τῶν <lb/>ἀμαθῶν ἀχυρῶνα καλούμενον. Ἀττικὸν δὲ λίαν ὁ ἀχυρός. καὶ <lb/>ἡ παροιμία <q>ὄνος εἰς ἀχυρόν</q>. εὕρηται δὲ καὶ προπαροξυνόμενον, ὡς ἄλυπος. </entryFree>
     <entryFree> <form>αὐλίζεσθαι</form> (Eupol. fr. 27): τὸ κοιμᾶσθαι. </entryFree>
     <entryFree> <form>αὐχμός καὶ αὐχμή καὶ αὐχμῶντα</form>: ὡς ἀπὸ δευτέρας <lb/>συζυγίας τῶν περισπωμένων. καίτοι <w>αὐχμῶ, αὐχμεῖς</w> ὡς ἡ <lb/>πρώτη κλίνεται. </entryFree>
     <entryFree> <form>αὐχμηρὰ γῆ</form>: ἡ μὴ λιπαρὰ μηδὲ ἐπιτηδεία πρὸς φυτῶν <lb/>καὶ καρπῶν φοράν. </entryFree>
     <entryFree> <form>αὐτοχειρίᾳ</form>: πεποίηται ἐπιρρηματικῶς. σημαίνει δὲ ταῖς <lb/>αὑτοῦ χερσί. πρὸ μιᾶς ὁ τόνος. οἶδα δέ τινας οὐκ ἀδόξους <lb/>περισπῶντας τὴν τελευταίαν, οὐχ ὑγιῶς. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀρρωστία</form> (Thucyd. III, 15): σημαίνει μὲν πολλαχοῦ τὴν <lb/>νόσον, ἀλλὰ καὶ διαφέρει, ὅτι ἡ μὲν νόσος ἐστὶ καὶ μακρὰ <lb/>καὶ ὀλιγοχρόνιος, ἡ δὲ ἀρρωστία τὴν μακροχρόνιον δηλοῖ. οἱ <lb/>μέντοι Ἀττικοὶ τὴν ἀρρωστίαν ἐπὶ τοῦ μὴ προθυμεῖσθαι μηδὲ <lb/>ὁρμᾶν πρᾶξαι τιθέασι. τὸ γὰρ ἀντικείμενον τῇ τοιαύτῃ ἀρρω <lb break="no"/>στίᾳ <persName nymRef="Kratinos"><name>Κρατῖνος</name></persName> (fr. 411) εἶπεν <w>ἐρρῶσθαι</w>, οἷον προθυμεῖσθαι. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀπέρωπος</form> (Aeschyl. Choeph. 592): σημαίνει ἀναιδής, <lb/>σκληρός, τραχύς, οἷον ἀπερίοπτος καὶ ἀπερίβλεπτος, ὃν οὐκ <lb/>ἄν τις περιωπήσαιτο διὰ τὴν ἀηδίαν. καὶ <w>ἀπέρωπον</w> οἷον <lb/>τραχὺ καὶ ἀνατεταμένον. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀπολλύασιν</form>: ὥσπερ δεικνύασι καὶ ὀμνύασιν. Ἀττικῶς <lb/>ἀντὶ τοῦ ὀμνύουσι καὶ δεικνύουσι καὶ ἀπολλύουσιν. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀργέλοφοι</form> (Aristoph. Vesp. 672): Ἀττικῶς. σημαίνει <lb/>δὲ τοὺς ποδεῶνας τῶν κωδίων καὶ τῶν ἀσκῶν. τὸ δὲ ποδεών <lb/>Ἰωνικῶς. </entryFree>
     <entryFree> <form type="phrase">ἀτεράμων ἄνθρωπος καὶ πρίνινος καὶ στιπτὸς <lb/>καὶ σφενδάμνινος</form> (Aristoph. Acharn. 180): ἐπὶ τοῦ πάνυ <lb/>σκληροῦ. τὰ γὰρ ῥᾳδίως ἑψόμενα τῶν ὀσπρίων τέρεμα καλοῦ <lb break="no"/>σιν οἱ Ἀθηναῖοι. κατὰ στέρησιν οὖν ἀτεράμων. τὸ δὲ <w>στιπτός</w> <lb/>τὸ πεπατημένον. στίβος γὰρ ἡ ὁδός. καὶ τὸ <w>πρίνινος</w> δῆλον. <lb/>καὶ γὰρ ἡ πρῖνος πάνυ σκληρόν. ὁμοίως καὶ τὸ <w>σφενδάμνι <lb break="no"/>νος</w>. τούτοις προσῆπτεν <persName nymRef="Aristophanes"><name>Ἀριστοφάνης</name></persName> καὶ τὸ <w>Μαραθωνο <lb break="no"/>μάχος</w>. καὶ σημαίνει οἷον ἀνδρεῖος καὶ ἁψίμαχος καὶ θυμι <lb break="no"/>κός, διὰ τὴν τούτων κατὰ τῶν βαρβάρων νίκην. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἄπαρνος</form>: σεμνότερον τοῦ ἔξαρνος καὶ πολιτικώτερον. </entryFree>
     <entryFree> <form>αὐτόκακον ἔοικε τῷδε</form>: ἄκρως καὶ καθ᾽ ὑπερβολὴν <lb/>ἔοικε τῷδε (hactenus B 465, 11) <del>ὡς εἰ λέγοι τις αὐτῷ ἄκρως <lb/>ἔοικε</del>. τὸ δὲ κακόν πρόσκειται δηλοῦν τὴν ὑπερβολὴν τῆς <lb/>ὁμοιότητος. <persName nymRef="Homeros"><name>Ὅμηρος</name></persName> (Γ 158) <q>αἰνῶς ἀθανάτῃσι θεῇς εἰς <lb/>ὦπα ἔοικεν</q>. τὸ γὰρ αἰνῶς καὶ δεινῶς τῷ κακῶς ταὐτὸ σημαίνει. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀκρύπτως</form> (Eurip. Androm. 836): πάνυ σεμνῶς τὸ μὴ <lb/>κεκρυμμένως σημαίνει. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἄψοφον ἔχειν στόμα</form> (fr. com. ad. 1310): οἷον ἄφωνον <lb/>καὶ ἥσυχον. σεμνὸν καὶ πολιτικόν. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀστεῖόν <add>τι</add> καὶ κατερρινημένον εἰπεῖν</form> (Aristoph. <lb/>Ran. 901 sq.): σημαίνει τὸ κατερρινημένον τὸ οὕτω λεπτῶς καὶ <lb/>ἄκρως διειργασμένον, ὥς<add>τε</add> μηδὲ διαιρεῖσθαι ἐπιτήδειον εἶναι. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀναψαθάλλειν τὸ πέος</form>: ἀνατρίβειν καὶ ἀνακνᾶν καὶ <lb/>ψηλαφᾶν οἷον πρὸς τὸ πλησιάζειν. <persName nymRef="Hermippos"><name>Ἕρμιππος</name></persName> (fr. 78) ἄνευ <lb/>προθέσεως λέγει ψαθάλλειν ἀντὶ τοῦ κνᾶν. <q>σὺ δὲ τὴν κεφα <lb break="no"/>λὴν ψάθαλλέ μου</q>, ἀντὶ τοῦ ψηλάφα. καὶ <persName nymRef="Platon Phil."><name>Πλάτων</name></persName> ἐν Κλεο <lb break="no"/>φῶντι (fr. 59) <q><add>τὸ πέος</add> ἐψάθαλλε λεῖος ὤν</q>. </entryFree>
     <entryFree> <form>αἴρεσθαι τιμαῖς</form>: ἐναργὴς ἡ φωνὴ καὶ συγγραφική, <lb/>δηλοῦσα τὸ χαῦνον τῶν ὑπὸ τιμῆς ἐπαιρομένων. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀνεπίτροπος</form> (var. lectio pro ἀπερίτροπος Soph. El. <lb/>182 ap. Suid.): σημαίνει τὸν μηδένα ἐπίτροπον ἢ κηδεμόνα <lb/>ἔχοντα. </entryFree>
     <entryFree> <form>αὐτὴ νῦν ἡ σοφία</form> ζῇ: ἐπί τινος εὐδοκιμοῦντος χρῶ. <lb/><add>ὅμοιον</add> καὶ τὸ αὐτὴ ἀνθεῖ ἡ μοῦσα. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀπρακτεῖν</form> (Xenoph. Cyrop. 6, 6): καλὴ καὶ σύντομος <lb/>ἡ φωνή, σημαίνουσα τὸ μὴ κατὰ νοῦν πράττειν. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀπόψηφοι ἐγένοντο τοῦ ἀποκτεῖναι</form>: σημαίνει τὸ <lb/><add>ἀπόψηφοι ἐγένοντο</add> οἷον οὐκ ἤνεγκαν ψῆφον. <add>καὶ ἀπο <lb break="no"/>ψηφισθεὶς ὁ</add> ἄτιμος· χρῶ πανταχοῦ. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀναπηρία</form> (Aristoph. Plut. fr. 445): διὰ τοῦ <c>η</c> τὴν τρί <lb break="no"/>την, οὐ διὰ τῆς <c>ει</c> διφθόγγου, ὡς οἱ ἀμαθεῖς. τὸ μὲν οὖν <w>ἀνάπηρος</w> καθωμίληται, τὸ <add>δ᾽</add> <w>ἀναπηρία</w> σπάνιον. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀπεπτόμην</form>: ἔπτην, ἐπτόμην καὶ ἀπεπτόμην. <add>δόκιμα</add>. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἄοινος</form>: ὁ μὲν <persName nymRef="Sophokles"><name>Σοφοκλῆς</name></persName> ἐπὶ τοῦ νήφοντος ἀπὸ οἴνου <lb/>(Oed. Col. v. 99 sq.). δύναιτο δ᾽ ἄν τις <add>λέγειν</add> καὶ ἐπὶ τῶν <lb/>τελέως μὴ γευομένων οἴνου καὶ ἐπὶ τῶν μὴ ἐχόντων οἶνον. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἄνθρωπος λυπησιλόγος</form> (Cratin. fr. 343) σημαίνει <lb/>τὸν διὰ τοῦ λέγειν λυποῦντα τοὺς πέλας. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀγαθῶν ἀγαθίδες</form> (fr. com. ad. 827): γραῦς ἀγαθίδας <lb/>ἀποδομένη κρόκης ἐπρίατο οἶνον, κἄπειθ᾽ ὑποπίνουσα ἔλεγεν <lb/><add><w>ἀγαθῶν ἀγαθίδες</w>, οἷον</add> ἀγαθῶν πλῆθος καὶ σωρός. ἡ <lb/>γὰρ ἀγαθὶς σωρός ἐστι στήμονος ἢ κρόκης, ἅμα παραδηλοῦσα, <lb/>ὅτι ἀγαθά μοι ἐκ τῶν ἀγαθίδων ἐστίν. χρῶνται δ᾽ ἐπὶ πολλῶν <lb/>ἀγαθῶν. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀράμενον φέρειν</form> (Aristoph. Ran. 32 et 525). Ἀττικὴ <lb/>ἡ σύνταξις, δέον εἰπεῖν ἄραντα. </entryFree>
     <entryFree> <form>αἱμῳδεῖν</form> (Cratin.) Ἀττικώτερον. λέγεται δὲ καὶ αἱμωδιᾶν. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἄξιον τριχός</form>. <persName nymRef="Aristophanes"><name>Ἀριστοφάνης</name></persName> (Ran. 614) <add>ἐπὶ τοῦ εὐτε <lb break="no"/>λοῦς καὶ τυχόντος. παρόσον ἡ θρὶξ οὐδενὸς ἀξία ἐστίν</add>. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀναιδὲς καὶ θρασὺ βλέπει</form> (Cratin.) explicationem <lb/>v. infra. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀσπάλαθος</form>: ἀκανθῶδες φυτόν. <persName nymRef="Kleandros"><name>Κλέανδρος</name></persName> θηλυκῶς. <lb/><persName nymRef="Aristophanes"><name>Ἀριστοφάνης</name></persName> (fr. 749) ἀρσενικῶς. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀναγωγή</form> (Thucyd. IV 29, alias): ἐπὶ πλοίου. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀθάρη</form>: διαφέρει ἔτνους, ὅτι <add>τὸ</add> μὲν κυάμων ἢ πισῶν <lb/>ἢ ἁπλῶς κατερεικτῶν τινῶν, ἡ δὲ ἀθάρη πυρῶν ἡψημένων <lb/>καὶ διακεχυμένων ὥσπερ ἔτνος. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀλωπεκίσαι</form> (Aristoph. Vesp. 1241?): ἐξαπατήσαντα <lb/>διαδρᾶναι. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀπήρτησε καὶ ἀπαρτᾶν</form>: ἀντὶ τοῦ ἀπέσπασέ τινος καὶ <lb/>ἀπεχώρισε. καὶ Δημοσθένης ἐν τῷ ὑπὲρ στεφάνου (59) <q>καί <lb/>με μηδεὶς ὑπολάβῃ ἀπαρτᾶν τὸν λόγον τῆς γραφῆς</q>. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀνεπτερῶσθαι τὴν ψυχήν</form> (Cratin. fr. 384): οἷον <lb/>ἀνασεσοβῆσθαι, ἔκπτοιον εἶναι.: </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀπόστρεπτος ἄπιθι</form>: ἀντὶ τοῦ ἀποστραφείς. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀνάφορον</form> (Aristoph. Ran. 8; fr. 559): τὸ ξύλον, ᾧ χρῶνται πρὸς τὴν κομιδὴν τῶν ἄχθων. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀριστεροζύγης</form>: ζύγιος σειραφόρος, ὁ οἴσων τὴν σειράν. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀγρίοις κατακαῦσαι ξύλοις</form>: τὰ τερατώδη τὴν φύσιν <lb/>ἐπ᾽ ἀγρίοις ἔκαιον ξύλοις. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀποφέρῃ πλέων</form>: οἷον παραφέρῃ καὶ παρασύρῃ. διὰ <lb/>τοῦ <c>η</c>. τίθεται δ᾽ ἐπὶ τοῦ διαμαρτάνεις καὶ οὐδὲν πάγιον <lb/>λέγεις. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἄριστος κλέπτειν</form> (fr. com. ad. 850): ἀστεία ἡ συμπλο <lb break="no"/>κή. καὶ <w>ἄριστος μοιχεύειν</w>, καὶ τὰ ὅμοια. σαρκασμοῦ <lb/>τρόπῳ ἐπῄνηται εἰς ὑπερβολὴν τοῦ κακοῦ. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀπέδραμεν</form> (Aristoph. fr. 505): τετρασυλλάβως, καὶ <lb/><w>ἀπέδρατε</w> καὶ ἀπέδραν, βραχείας τῆς τοῦ ἀπέδραν ἐσχάτης <lb/>συλλαβῆς. ἀλλὰ καὶ τὸ ἑνικὸν πρῶτον πρόσωπον <w>ἀπέδραν</w>, <lb/>ἐκτεταμένου τοῦ ἐπὶ τέλους <c>α</c>, καὶ <w>ἀπέδρας</w> καὶ <w>ἀπέδρα</w>. οὐχ <lb/>ὡς οἱ ῥήτορες ἀπεδράσαμεν. τὸ δὲ ἀπέδραν τινὲς τῶν ῥητό <lb break="no"/>ρων διὰ τοῦ <c>ω</c> εἶπον, <w>ἀπέδρων</w>. ἀλλ᾽ ἄμεινον διὰ τοῦ <c>α</c>. <lb/>ὁμοίως καὶ <w>ἐξέδραν</w>. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀπόπτυστος</form> (Aeschyl. Eum. 182): ὁ αὐτὸς τῷ κατά <lb break="no"/>πτυστος. ὁ μίσους καὶ ἀποστροφῆς ἄξιος. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀποταγηνίσαι</form>: ἀντὶ τοῦ ταγηνίσαι, ὡς ἀποδραμεῖν τὸ <lb/>δραμεῖν. </entryFree>
     <entryFree> <form>αὖθις αὖ Πυθώδε ὁδός</form> (fr. com. ad. 700): ἔστι μὲν <lb/>παροιμία ἐπὶ τῶν τὰ αὐτὰ πραττόντων καὶ ἐπανιόντων, ἐπεὶ <lb/>οἱ χρώμενοι τῷ θεῷ, εἰ ἀσαφῆ <add>σφισιν</add> ἔχρησεν, πάλιν <lb/>ᾔεσαν εἰς Δελφούς, ἐπανερησόμενοι σαφέστερα. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἅλις τοῦδε</form>: οἷον ἀπόχρη καὶ ἱκανῶς ἔχει. εἴρηται ἀπὸ <lb/>τῆς ἁλός, ὅτι <add>καὶ</add> αὐτὴ δαψιλὴς καὶ ἱκανή, ἢ ἀπὸ τοῦ <lb/>ἁλές, ὅπερ ἐστὶν ἀθρόον. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἄρτι, ἀρτίως</form>: διαφοράν τινα οἱ Ἀττικοὶ φέρουσιν, τὸ <lb/>μὲν σημαίνειν λέγοντες, ὡς τὰ παρεληλυθότα συνάπτοντα τῷ <lb/>ἐνεστῶτι, τὸ δὲ ἀρτίως τὸν ἐνεστῶτα. ἔλαθε δ᾽ αὐτοὺς, ὅτι <lb/>καὶ τὴν ἐναντίαν διαφορὰν ἴσασιν οἱ ἀρχαῖοι, τὸ μὲν ἄρτι <lb/>ἐπὶ τοῦ ἐνεστῶτος τιθέντες, τὸ δ᾽ ἀρτίως ἐπὶ τοῦ παρεληλυ <lb break="no"/>θότος. τινὲς δὲ διετείναντο ὡς ἐπὶ μέλλοντος χρόνου τὸ ἄρτι. <lb/>ἐγὼ δ᾽ οὐχ εὗρον. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀφύη</form>: καὶ ἑνικῶς λέγεται καὶ πληθυντικῶς ἀφύαι. </entryFree>
     <entryFree> <form type="phrase">ἀπώμοσα μὴ οὐ πρᾶξαι τοῦτο</form>: ἰδίως Ἀττικόν, ἐκ <lb/>περιττοῦ ἔχον τὸ μὴ ἐπίρρημα. </entryFree>
     <entryFree> <form type="phrase">ἀνδρόγυνον ἄθυρμα</form> (Eupol.): εἰ θέλοις γύννιν τινὰ <lb/>σκῶψαι, χρήσαιο ἄν. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἄτριψ</form>: ὁ οὐκ ἐντριβής τινι πράγματι καὶ ἔστι παρὰ τὸν <lb/>τρίψω μέλλοντα, ὡς ἁρπάζω ἅρπαξ, κλέψω κλέψ καὶ βοῦκλεψ, <lb/>καὶ τέξω τέξ καὶ ἐπίτεξ. οὕτως οὖν καὶ τρίψ καὶ ἄτριψ καὶ <lb/>πορνότριψ. λέγεται δὲ καὶ ἀτρίβων. </entryFree>
     <entryFree> <form>αὐταρκεῖν</form> (var. lectio pro ἀνταρκεῖν Isocr. Archid. 79, <lb/>Aegin. 26): οὐδὲν πλέον δηλοῖ τοῦ ἐξαρκεῖν. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἄμβωνες</form> (Aristoph.): πάντα τὰ ὑπερέχοντα καὶ ἀνεστη <lb break="no"/>κότα. εἴρηται δὲ κατὰ συγκοπήν. ἔστι γὰρ ἀνάβων, ἐφ᾽ ᾧ <lb/>ἀναβῆναι χρή, ὡς ἀνάπωτις καὶ ἄμπωτις. </entryFree>
     <entryFree> <form type="phrase">ἀπόλεμος χρόνος</form> (fr. com. ad. 846): τὸ εἰρηνικὸν καὶ <lb/>εὔνομον τῆς διαίτης σημαίνει. </entryFree>
     <entryFree> <form type="phrase">ἄγευστος θοίνης</form> καὶ τροφῆς καὶ τῶν ὁμοίων. κατὰ <lb/>γενικὴν <add>τίθεται</add>. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀσμενώτερος</form>: διὰ τοῦ <c>ω</c>. τὸ δὲ ἐπίρρημα <w>ἀσμεναίτατα</w>. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἄζυξ</form>: ὁ ἄζυγος καὶ μόνος. καί ἐστιν κοινὸν ἄρρενος καὶ <lb/>θηλείας. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀνασκυζᾶν καὶ σκυζᾶν</form> (fr. com. ad. 930. 1149): σκυ <lb break="no"/>ζᾶν μέν ἐστιν τὸ πρὸς τὸ πάσχειν ὀργᾶν καὶ τίθεται ἐπὶ τῶν <lb/>νεωτέρων ἢ παίδων ἢ γυναικῶν. τὸ δὲ ἀνασκυζᾶν σημαίνει <lb/>μὲν <add>τὸ</add> αὐτό, τίθεται δὲ ἐπὶ τῶν πρεσβυτέρων. πρόσκειται <lb/>δὲ τὸ ἀνὰ σημαῖνον τὴν ἐξ ὑπαρχῆς ἐν γήρᾳ πρὸς τὸ πάσ <lb break="no"/>χειν ὀργήν. </entryFree>
     <entryFree> <form type="phrase">ἄνω τὰ ῥήματα ἐξαίρειν</form>: σημαίνει μὲν τὸ ἀποσεμνύνειν <lb/>διὰ τῶν ὀνομάτων καὶ δεινοποιεῖν. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀναθολοῦσθαι</form>: ἀναταράττεσθαι, παρὰ τὸν θόλον τῆς <lb/>σηπίας, ὃν οἱ Ἀττικοὶ καὶ χωρὶς τοῦ <c>θ</c> ὅλον λέγουσιν. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀττικίζειν καὶ ἐξαττικίζειν</form>: τὸ τὰ Ἀττικῶν φρονεῖν, <lb/>ὥσπερ τὸ λακωνίζειν <add>τὸ</add> τὰ Λακώνων καὶ βοιωτίζειν <add>τὸ</add> <lb/>τὰ Βοιωτῶν. σημαίνει μέντοι καὶ τὸ Ἀττικῶς λέγειν. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἄνθη</form> (Plato, Phaedr. 230 B): ἡ ἄνθησις, ὡς βλάστη ἡ <lb/>βλάστησις. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀποβάθρα</form> (Soph. fr. 382) ἡ τῆς νεὼς ἔκβασις, δι᾽ ἧς <lb/>εἴσιμέν τε καὶ ἔξιμεν, λέγεται δὲ ἀπὸ τοῦ ἀποβῶ ἀποβάθρα, <lb/>οὐκ ἀπὸ τοῦ ἀποβαίνω, ὥσπερ ἀπὸ τοῦ κρεμῶ κρεμάθρα καὶ <lb/>ἀλινδῶ ἀλινδήθρα. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀλλογνοεῖν καὶ ἠλλογνόουν</form>: τὸ μὴ σαφῶς τι γνωρί <lb break="no"/>ζειν, ὡς ἀμφιγνοεῖν καὶ ἠμφιγνόουν. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἁπαλὸς εἴσπλους τοῦ λιμένος</form>: ὥσπερ <persName nymRef="Homeros"><name>Ὅμηρος</name></persName> (ε 425) <lb/>τοὺς δυσόρμους λιμένας τραχεῖς λέγει, οὕτως <persName nymRef="Kratinos"><name>Κρατῖνος</name></persName> (fr. <lb/>357) ἐπὶ τῶν εὐόρμων τὸ ἁπαλόν ἐκ τοῦ ἐναντίου εἶπεν. </entryFree>
     <entryFree> <form>ᾄδειν ὅμοιον</form> (Eupol., Aristoph.) σημαίνει τὸ μάτην λέ <lb break="no"/>γειν. τὸ γὰρ ᾄδειν ἐπὶ τοῦ μάτην λέγειν. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀγκαλίδες ξύλων</form> (Aristoph. fr. 418): τὸ πλῆθος δη <lb break="no"/>λοῦται, ὅσον ἄν τις ἀγκάλαις περιλάβοι. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀμνηστῶν καὶ ἄμνηστος</form>: ἑκατέρῳ χρῶ. </entryFree>
     <entryFree> <form><w>ἀπονυχίζεσθαι</w> τοῦ <w>ὀνυχίζεσθαι</w> Ἀττικῶς διαφέρει.</form> <lb/>τὸ μὲν γὰρ σημαίνει τὸ τοὺς ὄνυχας ἀφαιρεῖσθαι, τὸ δὲ ὀνυ <lb break="no"/>χίζειν καὶ ἐξονυχίζειν ἐπὶ τοῦ ἐρευνᾶν ἀκριβῶς καὶ ἐξετάζειν <lb/>τὸ ὑποκείμενον πρᾶγμα <add>τίθεται</add>. <persName nymRef="Kratinos"><name>Κρατῖνος</name></persName> μέντοι (fr. 455) <lb/>τὸ ὠνυχισμένον ἐπὶ τοῦ τετμημένου τοὺς ὄνυχας τέθεικεν. </entryFree>
     <entryFree> <form>αὔεσθαι πῦρ καὶ ἐναύεσθαι</form>: <persName nymRef="Aristophanes"><name>Ἀριστοφάνης</name></persName> (fr. 750) <lb break="no"/><w>αὐόμενος</w>, <persName nymRef="Kratinos"><name>Κρατῖνος</name></persName> (fr. 409) <w>ἐναύεσθαι</w>. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀπορθοῦν πόλιν ἢ οἰκίαν</form>: σημαίνει μὲν τὸ διοικεῖν <lb/>ὀρθῶς, μετενήνεκται δὲ ἀπὸ τῶν ἀπορθούντων τὰς ναῦς τοῖς <lb/>οἴαξιν. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀγαθῶν πάντων ἐπινένηται ἡ τράπεζα</form> (Aristoph. <lb/>Eccles. 838 sq.): ἀντὶ τοῦ ἐπισεσώρευται, μεμέστωται. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀνήνυτος πόνος</form>: ὁ πολὺς καὶ ὃν οὐχ οἷόν τε διανύσαι. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀψευδοῦντες</form>: <persName nymRef="Aristophanes"><name>Ἀριστοφάνης</name></persName> (fr. 751). </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀνιερὸς τύχη</form>: ἡ οὐκ εὐτυχὴς οὐδ᾽ ἀγαθή. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀρχαῖος</form>: ὁ εὐήθης. οὕτω <persName nymRef="Pherekrates"><name>Φερε<persName nymRef="Krates"><name>Κράτης</name></persName></name></persName> (fr. 205). </entryFree>
     <entryFree> <form>ἄνεμος καὶ ὄλεθρος ἄνθρωπος</form>: <persName nymRef="Eupolis"><name>Εὔπολις</name></persName> (fr. 376). </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀθέως διέφθαρται</form>: ἀντὶ τοῦ δεινῶς καὶ ἀπαραιτήτως. <lb/><persName nymRef="Sophokles"><name>Σοφοκλῆς</name></persName> (Oed. R. 253 sq.) <q>τῆσδέ τε γῆς ὧδ᾽ <add>ἀκάρπως</add> <lb/>κἀθέως διεφθαρμένης</q>. οἷον μηδενὸς θεῶν ἐπικουρίας πα <lb break="no"/>ρούσης. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀσπάζεσθαι</form> (fr. com. ad. 607) καὶ προσαγορεύειν ἐπὶ <lb/>τοῦ αὐτοῦ τιθέασιν. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀναχωρεῖν ἐπὶ σκέλος</form>: τὸ μὴ στρέψαντα τὰ νῶτα, <lb/>ἀλλ᾽ ἀντιπρόσωπον τῶν ἀντιπάλων φεύγειν καὶ ὑποχωρεῖν <lb/>εἰς τοὐπίσω. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἄμαχον τὸ κακόν</form>: ὑπερβολικῶς, πρὸς ὃ οὐκ ἄν τις <lb/>μαχέσαιτο. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀνακαλλύνειν</form> (Phryn. comic.): τὸ σαίρειν, ὃ καὶ ἀνακο <lb break="no"/>ρεῖν <add>λέγεται</add>. ἐξ οὗ καὶ <w>κάλλυντρον</w> καὶ <w>κόρημα</w> τὸ σάρον. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἄστρωτον</form> (Eurip. fr. 367): τὸ μὴ ἐστρωμένον, ἐν ᾧ τις <lb/>καθευδήσει. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀνθρωπίσκος φαῦλος</form>: οἷον ὁ ἁπλοῦς καὶ μηδὲν ποι <lb break="no"/>κίλον ἔχων. τὸ μέντοι ἀνθρωπίσκος ἐπὶ καταφρονήσεως τί <lb break="no"/>θεται. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἁνύειν</form>: δασύνουσιν οἱ Ἀττικοί. καὶ δῆλον ἐκ τῆς συνα <lb break="no"/>λοιφῆς. <w>καθήνυσαν γάρ</w> (Soph. El. 1451?). </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀσύφηλος ὕβρις</form>: ἡ μετὰ ἀμαθίας καὶ ἀτιμίας. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἄμισθος</form>: <persName nymRef="Sophokles"><name>Σοφοκλῆς</name></persName> (fr. 745) <q>ἄμισθος ὁ ξένος πο <lb break="no"/>ρεύεται</q>. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἄπυρον πινακίσκον</form> (Aristoph. fr. 532): καινόν, μήπω <lb/>πυρὶ προσενηνεγμένον. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀλέα</form>: <add>ἡ θέρμη</add>. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀλεαίνοιμι</form> (Aristoph. Eccles. 540): ἀντὶ τοῦ ἀλεαι <lb break="no"/>νοίμην. ἐνεργητικὸν ἀντὶ παθητικοῦ. </entryFree>
     <entryFree> <form>αὐλὴ πρόσειλος</form> (Eupol. fr. 378): ἡ πρὸς τὸν ἥλιον <lb/>τετραμμένη. καὶ τέγος πρόσειλον. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀλλόκοτον</form>: σημαίνει μὲν κυρίως τὸ παρηλλαγμένον τῆς <lb/>καθεστώσης διαίτης καὶ τρόπου. πεποίηται δὲ παρὰ τὸν κότον, <lb/>ὃ σημαίνει τὴν ὀργὴν καὶ μανίαν καὶ παραπληγίαν. ὁ οὖν <lb/>ἄλλοτε ἄλλως <add>ἢ</add> ἄλλοτε ἄλλοις κοτῶν ἀλλόκοτος ἂν καλοῖτο. <lb/><persName nymRef="Platon Phil."><name>Πλάτων</name></persName> ἐν Νόμοις (V 747 D) <q>οἱ μέν γε διὰ πνεύματα καὶ <lb/>διειλήσεις ἀλλόκοτοί εἰσι καὶ ἐναίσιοι αὐτῶν</q>. τὸ δὲ ἐναίσιοι <lb/>αὐτῶν δηλοῖ οἷον οἱ γενόμενοι ἐν αἴσῃ καὶ μοίρᾳ τινί. κυρίως <lb/>μὲν οὖν οἱ τὸν νοῦν βεβλαμμένοι καὶ ἔμπληκτοι ἀλλόκοτοι <lb/>καλοῦνται. ἤδη δὲ καὶ ἐπὶ τῶν τὰ σώματα παρὰ φύσιν δια <lb break="no"/>κειμένων <add>τίθεται ἡ φωνή</add>. <persName nymRef="Krates"><name>Κράτης</name></persName> (fr. 43) δ᾽ ἐπὶ ὀνεί <lb break="no"/>ρατος ἠλλαγμένου καὶ τερατώδους. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀχθεινόν καὶ ἀχθεινά</form>: τὰ ἀνιαρά. καὶ <w>ἀχθηδών</w> <lb/>(Aeschyl. Prom. 63) ἡ λύπη. </entryFree>
     <entryFree> <form>αὐθέντης</form>: ὁ αὐτόχειρ. σύγκειται δὲ παρὰ τὸ εἷναι, ὅπερ <lb/>ἐστὶν ἀφεῖναι καὶ παρὰ τὸ αὐτός, οἷον ὁ ἀφεὶς ξίφος ἢ ἄλλο <lb/>τι πρὸς τὸ ἀποκτεῖναί τινα. <persName nymRef="Sophokles"><name>Σοφοκλῆς</name></persName> δὲ (El. 264. Oed. R. <lb/>107) λύσας τοὔνομα <w>αὐτοέντης</w> εἶπεν. ἔστι δὲ πολιτικώτερον <lb/>τὸ αὐθέντης. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀναζέσαι καὶ ἀνάζεσον</form>: τεῦτλα ἢ κρέα ἢ ἄλλο τι. οἱ <lb/>δὲ <add>πολλοὶ</add> ζέσαι καὶ ζέσον λέγουσιν. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀγριωθείς</form>: καὶ οὐκ ἀγριανθείς. καίτοι τὸ ἀγριαίνομαι <lb/>καὶ ἀγριαίνεσθαι καὶ ἐξαγριαίνεσθαι Ἀττικά. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀνεψιαδῆ</form> (Aristoph. fr. 203): ὅμοιόν ἐστι τῷ ἀδελφιδῆ, <lb/>ἀνεψιοῦ καὶ ἀδελφοῦ θυγατήρ. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἁρμογή</form> (Eupol. fr. 11): μουσικὸν τοὔνομα, τιθέμενον <lb/>ἐπὶ τῶν ἁρμόσεων, ἃς ποιοῦνται οἱ μουσικοί, ἐπειδὰν ἐξ ἁρ <lb break="no"/>μονίας εἰς ἑτέραν ἁρμονίαν μετίωσι, φέρε ἐκ Δωρίων εἰς <lb/>Ὑποδώρια ἢ ἐκ Φρυγίων εἰς Ὑπερμιξολύδια ἢ ὅλως ἔκ τινος <lb/>τόνου εἰς ἕτερον τόνον, οὐ ταὐτὸν οὖσα ἡ ἁρμογὴ τῇ μεταβολῇ. ἡ μὲν γὰρ μετα <lb break="no"/>βολή ἐστιν ἐξ ὁμοίου τόνου εἰς ἀνόμοιον <lb/>μετάβασις, οἷον εἴ τις ἐν ἑνὶ ποιήματι ἢ κρούματι τὴν μελο <lb break="no"/>ποϊίαν, τυχὸν Δώριον οὖσαν Ὑποδώριον ποιεῖ, μιγνὺς τῇ <lb/>Δωρίῳ τὴν Ὑποδώριον. ἁρμογὴ δέ ἐστιν, ὅταν αὐλήσας τὸν <lb/>Φρύγιον τόνον καὶ ἐκτελέσας τό τε ᾆσμα καὶ τὰ κρούματα <lb/>τελέως, μεθαρμόττηται εἰς ἕτερον τόνον, Ὑποφρύγιον ἢ Λύ <lb break="no"/>διον ἤ τινα τῶν τρισκαίδεκα ἁρμονιῶν. δύναται δ᾽ ἂν καὶ <lb/>ἡ μεταβολὴ ἁρμογὴ καλεῖσθαι. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀπαλοᾶν</form>: διὰ τοῦ <c>π</c> γράφοντες οἱ Ἀττικοὶ δῆλον ποιοῦ <lb break="no"/>σιν, ὅτι καὶ τὴν ἄλω καὶ τὸ ἀλοᾶν ψιλοῦσιν. καὶ ἀλοάσουσι <lb/>δὲ διὰ τοῦ <c>α</c>, ἀλλ᾽ οὐχὶ διὰ τοῦ <c>η</c>. σημαίνει δὲ τὸ ἀλοᾶν <lb/>καὶ τὸ ἐπιτρίβειν τύπτοντα· ἔνθεν καὶ πατραλοίας καὶ μητρα <lb break="no"/>λοίας, ὁ τὸν πατέρα καὶ τὴν μητέρα ἀλοῶν, ὅ ἐστι τύπτων <lb/>καὶ ἐπιτρίβων. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἄπεφθον</form>: διὰ τοῦ <c>π</c> μὲν ἐκφέρουσιν, ὅμως <add>δὲ</add> δασύνουσι <lb/>τὸ <w>ἑφθόν</w>. ἡ δὲ αἰτία, ὅτι τραχὺ ἔδοξεν αὐτοῖς πρὸ τοῦ <c>φ</c> καὶ <lb/>τοῦ <c>θ</c>, τῶν δασέων, ἔτι τὸ <c>φ</c> παρενθεῖναι. οὕτω καὶ τὸ <w>ἀπηδές</w> <lb/>ἔχει, καὶ τὸ <w>ἀντήλιον</w> καὶ τὸ <w>ἀπηλιώτης</w> καὶ τὸ <w>ἀπηθεῖν</w>. <lb/>ὅθεν καὶ <w>ἔπτυσχλοι</w>, <add>ὃ</add> ὤφειλε διὰ τοῦ <c>φ</c> καὶ <add>τοῦ</add> <c>θ</c>. καὶ <lb/>γὰρ τὸ ὕσχλος δασύνεται. ἔστι δὲ τῶν ὑποδημάτων, ὅθεν οἱ <lb/>ἱμάντες ἐξάπτονται πρὸς τὸ συνέχειν τὸν πόδα. ἡ δὲ ἔπτυσχλος <lb/>εἶδός ἐστιν ὑποδήματος. καὶ τὸ ἀπηχία διὰ τοῦ <c>π</c>. σημαίνει <lb/>δὲ μῖσος καὶ ἔχθραν, οἷον ἡ ἀπηχοῦσα καὶ ἀπᾴδουσα δι᾽ <lb/>ἀναρμοστίαν. <add>ὅμοιον</add> καὶ τὸ <w>ἀμπίσχου</w> καὶ <w>ἀμπίσχες</w>. </entryFree>
     <entryFree> <form>αἰνίγματα συμβάλλειν</form>: τὸ λύειν καὶ συνιέναι. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀνεσκιρτημένας</form>: <persName nymRef="Eupolis"><name>Εὔπολις</name></persName> (fr. 22) ἐπὶ τῶν αἰγῶν εἶπε <lb/>τὴν λέξιν. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀφηγεῖσθαι</form>: τὸ διηγεῖσθαι σαφῶς. </entryFree>
     <entryFree> <form>αἱμορρυής</form> (Aeschyl. fr. 211): χρῶ. </entryFree>
     <entryFree> <form>αὐτὰ καὶ τὰ φίλτατα</form> (fr. com. ad. 701): ἐπὶ τῶν φιλ <lb break="no"/>τάτων θήσεις. οἷον αὐτοὶ οὓς ἐβουλόμην καὶ οἱ φίλτατοι. <lb/>παροιμία ἐστίν. ἡ φράσις Ἀττική. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀπέσβησε πῦρ</form>: ὁμοίως καὶ λύχνον. διὰ τοῦ <c>η</c>, οὐ διὰ <lb/>τοῦ <c>ε</c>. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἄκος περίαπτον</form> (Cratin.): Ἀττικῶς εἴρηται κατὰ σύν <lb break="no"/>θεσιν <add>μετὰ</add> τοῦ ἄκος. τὸ δὲ περίαπτον κατὰ μόνον <add>ἐπὶ <lb/>τοῦ περιάμματος</add> καθωμίληται. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀναφαλαντίας</form>: οὐχ ὁ φαλακρός, ἀλλ᾽ ὁ ἀρχόμενος ἀπο <lb break="no"/>φαλακροῦσθαι. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀγροβόας ἀνήρ</form> (Cratin. fr. 374): ὁ ἀγροίκως φθεγγό <lb break="no"/>μενος καὶ οὐκ ἐμμελῶς. χρῶ ἐπὶ τῶν ἀηδῶν καὶ μεγαλοφώνων. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀπομάθοις, ἀπομαθέτω, ἀπόμαθε</form>: σημαίνει δὲ τὸ <lb/>ἐπιλαθέσθαι, ἅ τις ἔμαθεν. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀντριάδες</form>: <add>αἱ ἐν τοῖς ἄντροις διατρίβουσαι</add> νύμφαι, <lb/>ὡς <add>αἱ</add> ἐν τοῖς νάμασι διατρίβουσαι Ναΐδες καὶ ἐν τοῖς ὄρεσιν <lb/>ὀρεστιάδες καὶ <add>ἐν τοῖς δένδροις</add> ἁμαδρυάδες, <add>δρύας γὰρ <lb/>πάντα τὰ δένδρα ἐκάλουν</add>, καὶ αἱ περὶ τὰς νομὰς τῶν τετρα <lb break="no"/>πόδων ἐπιμηλίδες, ὅτι μῆλα ἅπαντα τὰ τετράποδα καλοῦσιν <lb/>οἱ ἀρχαῖοι. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀποψύχεσθαι</form>: ἀναπαύεσθαι ψυχάζοντας, ὅπερ ποιοῦσιν <lb/>οἱ ἐξ ὁδοῦ καὶ καύματος ἀναψυχόμενοι. </entryFree>
     <entryFree> <form type="phrase">ἄδηλος γνώμη</form> (Soph. Oed. R. 498): ἡ ἀφανής. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀνυπόδητος</form>: διὰ τοῦ <c>η</c>, οὐ διὰ τοῦ <c>ε</c>. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀφοῦ</form>: οἷον ἀπαλλάγηθι καὶ μὴ ἔχου. ὁ τόνος ἐπὶ τέλους. <lb/>καὶ ἀφέσθαι τὸ ἀπαρέμφατον, ὅμοιον τῷ θοῦ, θέσθαι. τὰ <lb/>γὰρ παροξύτονα τὸ ἄφου, ὡς τὸ πρόου καὶ μέθου καὶ ὕφου <lb/><add>ἐπὶ τοῦ δευτέρου προσώπου ἑνικοῦ τοῦ παρεληλυθότος τί <lb break="no"/>θεται</add>. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἄβαξ</form> (Cratin. fr. 86): ξύλινόν τι σκεῦος, παραπλήσιον <lb/>τοῖς δίσκοις. </entryFree>
     <entryFree> <form type="phrase">ἀνήγρετο ἐξ ὕπνου</form> (Soph.) καὶ <form>ἐξήγρετο</form>: Ἀττικῶς <lb/><add>εἴρηται</add>. </entryFree>
     <entryFree> <form type="phrase">ἄψυχον ἄνδρα λαμβάνειν συνέμπορον</form> (fr. trag. ad. <lb/>337): ἀντὶ τοῦ δειλόν. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἄσβολος</form> (Aristoph. Thesm. 246): θηλυκῶς λέγουσιν. <lb/>Ἱππῶναξ (fr. 105) δ᾽ ἀρσενικῶς. τινὲς δὲ καὶ τὴν ἀσβόλην <lb/><add>οὐχ ὑγιῶς</add>. </entryFree>
     <entryFree> <form type="phrase">αὐθέκαστα <add>λέγειν</add></form>: τὸ τὰ κυριώτατα διὰ βραχέων <lb/>καὶ τὰ ἀναγκαιότατα λέγειν, μὴ κύκλῳ βαδίζοντα καὶ περι <lb break="no"/>τρέχοντα, <w>αὐθέκαστα λέγειν</w> ἐκάλεσαν οἱ ἀρχαῖοι. Μέναν <lb break="no"/>δρος <add>δὲ</add> ἐπὶ τοῦ πικροῦ καὶ ἀηδοῦς τέθεικε τὴν λέξιν <lb/>(fr. 843) <q>πικροῦ γέροντος, αὐθεκάστου τοῦ τρόπου</q>. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀσκεῖν καὶ ἀσκηταί καὶ ἀσκητικῶς</form>: τὸ ἀγωνιστικῆς <lb/>ἐπιμελείας τυγχάνειν ἀσκεῖν ἐστιν. <persName nymRef="Eupolis"><name>Εὔπολις</name></persName> (fr. 152) <q>ἵππον <lb/>κέλητ᾽ ἀσκοῦντα θές</q>, οἷον ἀγωνιστήν. σημαίνει <add>δὲ</add> καὶ τὸ <lb/>μετ᾽ ἐπιμελείας τι κατασκευάζειν. </entryFree>
     <entryFree> <form type="phrase">ἀναρρῖψαι κίνδυνον</form>: παρὰ τὸ ἀναρρῖψαι κύβον, περὶ <lb/>τῶν ἀφειδῶς ἑαυτοὺς εἰς κινδύνους ἀφιέντων. </entryFree>
     <entryFree> <form type="phrase">ἄβουλος στάσις</form>: <persName nymRef="Sophokles"><name>Σοφοκλῆς</name></persName> (Oed. R. 634 sq.). </entryFree>
     <entryFree> <form>ἄψαυστος</form>: ἐπὶ τοῦ μὴ θιγόντος μηδὲ ἁψαμένου. <persName nymRef="Sophokles"><name>Σοφοκλῆς</name></persName> (Oed. R. 969). </entryFree>
     <entryFree> <form>ἁπαξάπαντες</form>: τοῦτο ἕν τί ἐστι κατὰ παράθεσιν. ἡ μέν <lb break="no"/>τοι πρώτη συλλαβὴ βαρυτονηθήσεται ἐν συνθέτῳ οὖσα. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀνακτᾷ τόνδε</form>: ἀντὶ τοῦ ἀναλαμβάνεις κεκμηκότα. οἱ <lb/>δὲ ἀμαθεῖς προσθέσει τῆς <c>σαι</c> ἀνακτᾶσαι λέγουσιν. δεῖ δέ, <lb/>ὥσπερ γελῶμαι γελᾷ γελᾶται καὶ ἀναβοῶμαι ἀναβοᾷ ἀναβοᾶ <lb break="no"/>ται, οὕτω καὶ ἀνακτῶμαι ἀνακτᾷ ἀνακτᾶται. ὅμοιον καὶ τὸ <lb/>θεῶμαι θεᾷ καὶ ὁρῶμαι ὁρᾷ <add>καὶ κατακλῶμαι κατακλᾷ</add>. </entryFree>
     <entryFree> <form>αὐτόκρατον</form>: ἐπὶ τοῦ ἀμιγοῦς καὶ ἀκεράστου καὶ ἀκρά <lb break="no"/>του οἴνου. παρὰ γὰρ τοῖς πολλοῖς καθωμίληται τὸ αὐτόκρα <lb break="no"/>τον ἐπὶ τοῦ συμμέτρως κεκραμένου. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀπαιδάγωγος</form>: <add>σπάνιον</add>. τὸ δὲ ἀπαιδαγώγητος καθω <lb break="no"/>μίληται. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀναφρόδιτον</form>: τὸ ἔξω ἀφροδισίας χάριτος καὶ ὥρας. </entryFree>
     <entryFree> <form>αὐτοκέλευστος</form>: ὁ ἑκὼν πράττων καὶ οὐχ ὑπ᾽ ἄλλων <lb/>κελευόμενος. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀκοσμεῖν</form> (Soph.): τὸ μηδὲν ἐν τάξει ποιεῖν, ἀλλ᾽ ἀκο <lb break="no"/>λασταίνειν. </entryFree>
     <entryFree> <form type="phrase">αἱ τῶν γυναικῶν παγίδες</form>: τοὺς κόσμους καὶ τὰς ἐσ <lb break="no"/>θῆτας, αἷς χρῶνται αἱ γυναῖκες καλλωπιζόμεναι, παγίδας εἶπεν <lb/><persName nymRef="Aristophanes"><name>Ἀριστοφάνης</name></persName> (fr. 666). </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀνέκαθεν</form>: εὑρίσκεται ἐπὶ τόπου εἰρημένον, οὐκ ἐπὶ χρό <lb break="no"/>νου, ὡς παρ᾽ Ἡροδότῳ (passim). </entryFree>
     <entryFree> <form>ἁπαλόχρως</form>: διὰ τοῦ <c>ω</c> ἡ τελευταία, ἀλλ᾽ οὐ διὰ τῆς <c>ου</c> <lb/>διφθόγγου. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀργυροσκόπος καὶ ἀργυρογνώμων καὶ ἀργυρ <lb break="no"/>αμοιβός</form>: εἴρηται δὲ ἀργυρογνώμων μὲν παρὰ τὸ γνῶναι δύ <lb break="no"/>νασθαι δόκιμόν τε καὶ κίβδηλον ἀργύριον. ἀργυροσκόπος δὲ <lb/>παρὰ τὸ σκοπεῖν, ἀργυραμοιβὸς δὲ ὁ ἀμείβων ἀντὶ τοῦ <lb/>ἀργυρίου κέρματα. </entryFree>
     <entryFree> <form type="phrase">ἀτύραννος πόλις καὶ δῆμος</form>. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀρρενοῦσθαι</form> (fr. com. ad. 950): τὰ ἀρρένων, ἀλλὰ μὴ <lb/>τὰ γυναικῶν πράττειν. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀποτῆξαι λιμῷ</form>: οἷον ἀποκτεῖναι. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἄνανδρος γυνή</form>: ἡ μὴ ἔχουσα ἄνδρα. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἁπλούστατος</form>: τὸ μὲν ἁπλοῦς πολύ, τὸ δὲ <add>ἁπλούστα <lb break="no"/>τος</add> ὀλίγον. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀντισιωπᾶν</form> (Aristoph. Lys. 527): ἐν τῷ μέρει σιωπᾶν <lb/>ἀκούοντας. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀκάτια</form>: τὰ τῶν ἀκατίων ἱστία. κυρίως μὲν σημαίνει <lb/>τὰ μικρὰ ἱστία, λέγεται δὲ καὶ ἐπὶ τῶν μεγάλων. ταύτῃ ἄρα <lb/>καὶ τοὺς μικροὺς τὰ σώματα ἀκάτια λέγουσιν (fr. com. ad. 923). </entryFree>
     <entryFree> <form type="phrase">ἀνίλλειν βιβλίον</form>: οἱ μὲν ἄλλοι περισπῶσι τὴν λέξιν <lb/>καὶ δι᾽ ἑνὸς <c>λ</c> γράφουσιν. οἱ δὲ Ἀττικοὶ παροξύνουσι καὶ <lb/>διὰ δύο <c>λλ</c> γράφουσιν. οὕτω καὶ τὸ <w>ἐξίλλειν</w>. </entryFree>
     <entryFree> <form type="phrase">ἀτηρὸν κακόν</form>: οἷον ἰταμὸν καὶ βλαβερόν. </entryFree>
     <entryFree> <form type="phrase">ἀνδρὸς εἶναι μοῖραν</form>: ἀντὶ τοῦ ἄνδρα εἶναι, ὅπερ ἐπ᾽ <lb/>ἀρετῆς τίθεται. </entryFree>
     <entryFree> <form type="phrase">αὐτογνώμων ἄνθρωπος</form>: ὁ τῇ ἑαυτοῦ γνώμῃ πάντα <lb/>πράττων καὶ μὴ πειθόμενος ἑτέρῳ. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀπαρκτίας</form>: μετὰ τοῦ <c>τ</c>, οὐκ ἀπαρκίας. </entryFree>
     <entryFree> <form type="phrase">ἀνδρόβουλος γυνή</form> (Aeschyl. Ag. 11): ἡ ἀνδρὸς βου <lb break="no"/>λεύματα βουλευομένη, ἀνδρὸς δὲ τοῦ κατ᾽ ἔπαινον λεγομένου. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀναριχᾶσθαι</form> (Aristoph. Pax 70): πάνυ Ἀττικὴ ἡ φωνή. <lb/>σημαίνει δὲ τὸ τοῖς ποσὶ καὶ ταῖς χερσὶν ἀντεχόμενον ἀνα <lb break="no"/>βαίνειν, οἷον ἀνέρποντα. οἱ δὲ δύο <c>ρρ</c> γράφοντες ἁμαρτά <lb break="no"/>νουσιν. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀνισάζειν καὶ ἀνισῶσαι</form>: <add>ἄμφω δόκιμα</add>. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀνασηκῶσαι</form> (Aristoph. fr. 743): τὸ ἀντιθεῖναι καὶ <lb/>ἀντιστῆσαι. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀναχαιτίσαι</form>: ἀνακόψαι εἰς τοὐπίσω. ἡ μεταφορὰ ἀπὸ <lb/>τῶν τοὺς ἵππους τῇ χαίτῃ ἀνακρουόντων, τοὺς ἀπὸ ῥυτῆρος <lb/>τρέχοντας. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀνεκάς</form>: Ἀττικῶς. καὶ σημαίνει τὸ ἄνω. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀληλιμμένον</form>: ἀναδιπλοῦντες λέγουσιν ἀντὶ τοῦ ἠλειμ <lb break="no"/>μένον. οὕτω καὶ τὸ κατορώρυκτο καὶ τὸ κατορωρυγμένον, <lb/>καὶ ὑφήφανται ἀντὶ τοῦ ὕφανται. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀκροσφαλές</form>: τὸ ἄκρως σφαλερὸν καὶ μὴ δυνάμενον ἐν <lb/>ἀσφαλεί<add>ᾳ</add> εἶναι. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀγοράζειν</form>: καὶ τὸ ὠνεῖσθαί <add>τι</add> καὶ τὸ ἐν ἀγορᾷ δια <lb break="no"/>τρίβειν. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἄνθρωπος τῶν ἀπὸ κώπης</form>: σημαίνει οὖν τὸν ναύτην. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀρτίχνους</form>: ὁ ἄρτι τὸν χνοῦν ἀνιεὶς καὶ <del resp="#Bekk.">ἄρτι</del> γε <lb break="no"/>νειάσκων. χνοῦς γάρ ἐστιν ἡ πρώτη καὶ τρυφερωτάτη ἔκφυσις τῶν τριχῶν. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀναγκόδακρυς</form>: ὁ πρὸς ἀνάγκην δακρύων καὶ μὴ ἐκ <lb/>πάθους τινὸς ἢ συμφορᾶς. <persName nymRef="Aischylos"><name>Αἰσχύλος</name></persName> (fr. 413). </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀνοικτίρμων</form> (Soph. fr. 598, 8): ὁ ἀνηλεὴς καὶ ἀπαρ <lb break="no"/>αίτητος. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀτενὴς καὶ ἀτεράμων ἄνθρωπος</form> (Arist. Vesp. 730): <lb/>ταὐτὸν ὁ ἀτενής τῷ ἀτεράμων. τὸ μέντοι ἀτεράμων κυρίως <lb/>ἐπὶ τῶν δυσεψήτων ὀσπρίων τιθέασιν. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀρτοπωλία</form>: ἡ πρᾶξις αὐτή. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἄβολον κτῆνος</form>: τὸ μὴ ἀποβεβληκὸς τοὺς ὀδόντας, δι᾽ <lb/>ὧν γνωρίζεται ἡ ἡλικία. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀρύταινα</form>: σκεῦος τι, ᾧ οἱ βαλανεῖς χρῶνται πρὸς τὸ <lb/>παρέχειν <add>τὸ ὕδωρ</add>. ἀπὸ τοῦ ἀρύεσθαι, ὅ ἐστιν ἀπαντλεῖν. </entryFree>
     <entryFree> <form type="phrase">ἄωρα πράττειν</form>: τὸ παρ᾽ ὥραν καὶ παρὰ καιρόν τι <lb/>πρᾶξαι. </entryFree>
     <entryFree> <form type="phrase">ἀγεωργίου δικάζεσθαι</form>: ὡς λειποταξίου. σημαίνει δὲ <lb/><del>τό</del>, ἐπειδάν τις χωρίον παραλαβών, ἀγεώργητον καὶ ἀνέρ <lb break="no"/>γαστον ἐάσῃ, ἔπειθ᾽ ὁ δεσπότης δικάζηται τῷ παραλαβόντι. </entryFree>
     <entryFree> <form type="phrase">ἀμήρυτοι λόγοι</form>: οἱ ἀνήνυτοι καὶ ἄπαυστοι καὶ μηδὲν <lb/>πέρας ἔχοντες. μηρύεσθαι γάρ ἐστι τὸ ἔρια κατάγειν ἢ ἐξ <lb/>ἀτράκτου ἤ τινος ἄλλου. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀνωμοτί</form> (Herod. II 118?): ἄνευ ὅρκου καὶ τοῦ ὀμόσαι. </entryFree>
     <entryFree> <form type="phrase">ἀπομύξαι λύχνον</form> (fr. com. ad. 847). </entryFree>
     <entryFree> <form>ἁδρῦναι</form> (Soph. fr. 892): ἁδρὸν ποιῆσαι καὶ μέγα. </entryFree>
     <entryFree> <form type="phrase">ἀπώμοτον πρᾶγμα</form> (Eupol. fr. 217): ὃ ἄν τις ἀπομό <lb break="no"/>σειε μὴ ἂν γενέσθαι. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀνθρήνιον</form> (Aristoph. Vesp. 1080): τὸ τῶν μελιττῶν <lb/>κηρίον. καὶ <w>ἀνθρῆναι</w> αἱ μέλιτται. </entryFree>
     <entryFree> <form type="phrase">ἀνυπήλιφος ναῦς</form>: ἡ μὴ ὑπαληλιμμένη. αἱ δὲ νῆες <lb/>ὑπαλείφονται, ἐπειδὰν μέλλωσι καθέλκεσθαι. <add>τὸ δὲ καθέλ <lb break="no"/>κεσθαι λέγεται κατ᾽ ἐναντίον</add> τοῦ νεωλκεῖσθαι. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀξιοπενθής</form> (Eurip. Hippol. 1465): ὁ ἄξιος τοῦ δι᾽ <lb/>ἀρετὴν πενθεῖσθαι. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀμυχαί</form> (Phryn. com. fr. 3): τὰ καλούμενα ὑπὸ <add>τῶν</add> <lb/>πολλῶν κνίσματα. </entryFree>
     <entryFree> <form type="phrase">ἀνδρεράστρια γυνή</form> (Aristoph. Thesm. 392): ἡ ἐπι <lb break="no"/>μαινομένη ἀνδράσιν ἢ ἐρῶσα ἄλλου καὶ ἄλλου. </entryFree>
     <entryFree> <form type="phrase">ἀνθρωπικὸς μῦθος</form> (Aristoph. Amphiar.): ὁ περὶ ἀν <lb break="no"/>θρωπείων πραγμάτων. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀθήρ</form> (Philonides): ἡ ἀκμὴ τοῦ ἠκονημένου σιδήρου, <lb/>ἀπὸ τοῦ ἀθέρος, ὅ ἐστιν ἀστάχυος τὸ ἄκρον καὶ λεπτότατον, <lb/>παρ᾽ ὃ τὸ <w>ἀθηρηλοιγόν</w> καὶ <add>τὸ</add> <w>ἀθερίζειν</w>. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀειλογία</form> (Demosth. d. fals. leg. 2): δόκιμον. τὸ δ᾽ <w>ἀει <lb break="no"/>λογεῖν</w> καὶ τὰ ὅμοια ἀδόκιμα. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀνοητία</form>: ὡς νουθετία, μοιχολεπτία, φιλοποτία, λυχνο <lb break="no"/>καυτία, ἀθλοθετία, ἀκρατία. <add>πάντα γὰρ τὰ τοιαῦτα οἱ Ἀτ <lb break="no"/>τικοὶ διὰ τοῦ <c>τ</c>, οὐχὶ διὰ τοῦ <c>σ</c>.</add> </entryFree>
     <entryFree> <form>αἰσχροποιός</form> (Eurip. Med. 1336): ἡ αἰσχρὰ ποιοῦσα καὶ <lb/>αἰσχύνης ἄξια. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀτοπίας πλέως ἄνθρωπος</form> (Aristoph. Ran. 1372): χρῶ. </entryFree>
     <entryFree> <form>ᾄδειν ἀλεκτρυόνας</form>: Ἀττικῶς. τὸ δὲ κοκκύζειν κωμικοὶ <lb/>λέγουσιν (e.g. Diphilos. fr. 311). </entryFree>
     <entryFree> <form>αἰκάλλοντες</form>: σημαίνει τὸ σαίνοντες, ὅπερ οἱ κύνες <lb/>ποιοῦσιν. ὁ μέντοι <persName nymRef="Sophokles"><name>Σοφοκλῆς</name></persName> (Oed. R. 597 et fr. 928) καὶ <lb/>προσσαίνειν. χρῶ οὖν, εἰ μὲν φιλοτίμως, τῷ αἰκάλλειν, εἰ <lb/>δὲ πολιτικῶς, τῷ προσσαίνειν. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀδολεσχεῖν καὶ ἀδολέσχης</form>: σημαίνει μὲν τὸ φιλοσο <lb break="no"/>φεῖν περί τε φύσεως καὶ <add>τοῦ</add> παντὸς διαλεσχαίνοντα. λεσ <lb break="no"/>χαίνειν δ᾽ ἐστὶ τὸ διαλέγεσθαι, καὶ λέσχαι οἱ τόποι, εἰς οὓς <lb/>συνιόντες διημέρευον <add>διαλογέμενοι</add>. λέγεται δὲ τὸ ἀδο <lb break="no"/>λεσχεῖν ἤτοι ἀπὸ τοῦ ἄδην καὶ τοῦ λεσχηνεύειν. ἀλλ᾽ εἰ μὲν <lb/>ἀπὸ τοῦ ᾄδειν, προσγράφου τὸ <c>ι</c> ἐν τῷ ἀιδολέσχης. εἰ δὲ ἀπὸ <lb/>τοῦ ἀηδοῦς, οὕτως <add>ἄνευ τοῦ <c>ι</c></add>. οἱ γὰρ Ἴωνες τὴν ἀηδίαν <lb/>συναλείφοντες τρισυλλάβως γράφουσιν, διὸ καὶ ἐξετάθη. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἄκυλος</form>: ὁ τῆς πρίνου καρπός. ὑῶν δ᾽ ἐστὶ σιτία. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀκρόδρυα</form>: οἱ καρποὶ τῶν δένδρων. δρύας δὲ πάντα τὰ <lb/>δένδρα ἐκάλουν. <add>ἔλεγον δὲ τὰ ἀκρόδρυα καὶ μῆλα. <persName nymRef="Homeros"><name>Ὅμηρος</name></persName> <lb/>(I 542)</add> <q>αὐτῇσιν ῥίζησιν καὶ αὐτοῖς ἄνθεσι μήλων</q>. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀνθοσμίας οἶνος</form> (Aristoph. Ran. 1150 et Thesmoph. <lb/>fr. 336): ὁ ἡδὺς καὶ εὐώδης. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀναβῆσαι</form>: τὸ ποιῆσαί τινα ἀναβῆναι. </entryFree>
     <entryFree> <form>αἰρόπινον</form> (Aristoph. fr. 480): κόσκινον. <w>πίνος</w> γάρ <lb/>ἐστιν ὁ ῥύπος καὶ <w>πιναρόν</w> τὸ ῥυπαρόν. αἰρόπινον οὖν τὸ <lb/>κόσκινον τὸ τὰς αἴρας, ὅπερ ἐστὶ ῥύπος τῶν πυρῶν, καθαίρων. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀπέρατον</form> (Aeschyl. Suppl. 1051?) ἐκτείνουσι τὸ <c>α</c>. λέ <lb break="no"/>γεται δὲ καὶ <w>ἀπέραντον</w> μετὰ τοῦ <c>ν</c>. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀείζων</form> (Aeschyl. fr. 28): <q>πόαν ἀείζων</q>. τοιοῦτον καὶ τὸ <lb/>ἀείνων [καὶ] τὸ ἀένναον, ὡς τὸ σῶος σῶς καὶ ζωός ζῶς, καὶ <lb/>ζῶν ἡ αἰτιατική. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀχρήμων</form> (Eurip. Med. 460): ὁ μὴ ἔχων χρήματα. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀγωγεύς</form> (Soph. fr. 887): ὁ ἱμὰς τῶν κυ <lb break="no"/>νηγετικῶν κυνῶν, ᾧ ἐπάγονται ὑπὸ τῶν κυνηγετῶν. Στράττις δὲ (fr. 52) <lb/>τὸν ἵππου ἱμάντα, ᾧ ἐφέλκεται καὶ ἐπάγεται, ἀγωγέα λέγει. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀρτοποπεῖν</form> (Phryn. com. fr. 27): οὕτως Ἀττικοί, διὰ <lb/>τοῦ <c>π</c>. </entryFree>
     <entryFree> <form type="phrase">ἀπὸ στόματος λέγειν</form> καὶ <form>ἀπὸ γλώττης</form>: τὸ δι᾽ ἐντο <lb break="no"/>λῶν καὶ οὐ δι᾽ ἐπιστολῆς. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἄβατος ὁδός</form>: ἣν οὐχ οἷόν τε βαίνειν καὶ ὁδοιπορεῖν. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀκροᾶσθαι</form>: τὸ ὑπακούειν καὶ ὑποτετάχθαι. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἁλμαίαν</form> (Aristoph. fr. 419): τὴν ἅλμην, ὡς Ἀθηνᾶ <lb/>Ἀθηναία, πύλη πυλαία, ὥρα ὡραία. </entryFree>
     <entryFree> <form type="phrase">ἀρχαιϊκὰ φρονεῖν</form> (Aristoph. Nub. 821): ἀντὶ τοῦ <lb/>εὐήθη καὶ μῶρα φρονεῖν. τὸ γὰρ ἀρχαῖον ἐπὶ τοῦ εὐήθους. <lb/>ἔλεγον δὲ τοὺς ἀρχαίους καὶ Κρόνους καὶ Κόδρους. </entryFree>
     <entryFree> <form type="phrase">Αἴτνη ἄνθρωπος</form> (fr. com. ad. 702): εἴ τις βούλοιτο <lb/>ἀποσκῶψαί τινα εἰς πολυφαγίαν καὶ ἀπληστίαν καὶ ἀδηφαγίαν. <lb/>εἴρηται ἀπὸ τῶν ἐν τῇ Αἴτνῃ κρατήρων τοῦ πυρός. τὸ δὲ πῦρ <lb/>ἀναλωτικὸν καὶ δαπανηρόν. </entryFree>
     <entryFree> <form type="phrase">ἀκραιφνὲς ὕδωρ</form> (Aristoph. fr. 32): τὸ ἀμιγὲς καὶ κα <lb break="no"/>θαρὸν ἑτέρας ἐπιρροῆς. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀνάρρημα</form>: τὸ κήρυγμα. σεμνὸν πάνυ. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀκταινῶσαι</form>: σημαίνει μὲν τὸ ὑψῶσαι καὶ ἐπᾶραι καὶ <lb/>μετεωρίσαι, εἴρηται δ᾽ ἀπὸ τῆς ἀκτῆς, τοῦ φυτοῦ, ἀφ᾽ οὗ τὰ <lb/>ἀκόντια τέμνεται. καὶ ἐπεὶ τὰ ἀκόντια εἰς ὕψος αἴρεται ἀφιέ <lb break="no"/>μενα, διὰ τοῦτο καὶ ἐπὶ παντὸς ὑψουμένου καὶ πηδῶντος <lb/>ἐτέθη τὸ ἀκταινῶσαι. <persName nymRef="Aischylos"><name>Αἰσχύλος</name></persName> (Eum. 36) <q>οὐκ ἔτ᾽ ἀκταίνω</q> <lb/>φησί, βαρυτόνως, οἷον οὐκ ἔτι ὀρθοῦν δύναμαι ἐμαυτήν. <lb/><persName nymRef="Platon Phil."><name>Πλάτων</name></persName> <add>δὲ</add> ἐν τῷ Φάωνι (fr. 180) ὡς ἀπὸ περισπωμένου. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀκρατίσασθαι</form>: τὸ μικρὸν ἐμφαγεῖν πρὸ τοῦ ἀρίστου. <lb/>Ἀριστομένης (fr. 14) <q>ἀκρατιοῦμαι μικρόν</q>. τέτταρας μέντοι <lb/>τροφὰς οἶδεν ὁ ποιητής, τὴν ἑωθινήν, ἣν καὶ ἄριστον καλεῖ <lb/>(π 2, Ω 124), <add>δευτέραν δὲ δεῖπνον καὶ</add> τρίτην τὴν δειελι <lb break="no"/>νήν. <q>ἔσσεται οὕτως ἄττα· σὺ δ᾽ ἔρχεο δειελιήσας</q> (ρ 599) <lb/>—δείλην γὰρ καλοῦσιν [οἱ Ἀττικοὶ] τὸ περὶ τὴν ἐνάτην καὶ <lb/>δεκάτην ὥραν, παρὰ τὸ ἐνδεῖν τὴν ἕλην, ἣν καὶ διαιροῦντες <lb/>δεΐλην καλοῦσιν. τὴν δὲ τετάρτην δόρπον καλεῖ. ὁ δὲ Αἰ <lb break="no"/>σχύλος (fr. 182) τρεῖς οἶδεν, ἀφελὼν τὴν δειελινήν. οἱ δ᾽ <lb/>Ἀττικοὶ τὴν μὲν ἑωθινὴν ἀκράτισμα, τὴν δὲ περὶ μεσημ <lb break="no"/>βρίαν ἄριστον, τὴν δὲ <add>περὶ</add> ἑσπέραν δεῖπνον, ἐξαιροῦντες <lb/>τῆν δειελινήν. </entryFree>
     <entryFree> <form type="phrase">ἀμεταχείριστα τὰ κοινά</form> (Aristoph. fr. 710): <add>τὰ <lb/>κοινά</add>, ἃ <add>ἂν</add> οὐδεὶς μεταχειρίσαιτο. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀντιβολία</form> (Eupol. fr. 317, Thucyd. VII 75): ἡδὺ καὶ <lb/>σεμνόν. σημαίνει δὲ καὶ ἱκετείαν. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀμφαξονεῖν</form> (fr. com. ad. 925): τὸ περινεύειν εἰς θάτερον μέρος, ὅπερ ἔστιν ἰδεῖν ἐπὶ τῶν ἁμαξῶν τῶν κλινομένων εἰς θάτερον μέρος. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀνάδικος δίκη</form>: ἡ δεδικασμένη, εἶτα πάλιν εἰσαγομένη. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀπὸ ῥυτῆρος τρέχειν <add>ἐᾶν</add> ἵππον</form>: οἷον ἀπὸ χαλινοῦ <lb/>ἢ ἄνευ χαλινοῦ. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀπονίψασθαι τὼ χεῖρε καὶ ἀπονίψασθαι τὼ πόδε. <lb/>ἄρρατον</form>: τὸ ἰσχυρόν, κατὰ ἀπόφασιν τοῦ ῥαῖσαι, οἷον <lb/>ἀδιάφθορον. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀπιστεῖν</form> (Plato, Meno 89 D): ἐπὶ τοῦ μὴ πείθεσθαι. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀσφάραγος</form> (Cratin. fr. 325): διὰ τοῦ <c>φ</c>. βοτάνης <lb/>εἶδος ἀσφάραγος πρὸς τὰς καθάρσεις ἐπιτήδειον. οἱ δὲ πολλοὶ <lb/>τὰ ὄρμενα τῶν λαχάνων διὰ τοῦ <c>π</c> ἀσπαράγους καλοῦσιν, δυσὶ <lb/>περιπίπτοντες ἁμαρτήμασιν, ὅτι τε διὰ τοῦ <c>π</c> λέγουσιν, δέον <lb/>διὰ τοῦ <c>φ</c>, καὶ ὅτι τὸ ἰδίως καλούμενον ἐπί τινος πόας ἐπὶ <lb/>πάντων τῶν ἐξορμενιζόντων <add>λέγοντες</add> τίθενται τὴν φωνήν. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀσκωλιάζειν</form> (Aristoph. Plut. 1129) καὶ <w>ἀσκωλίζειν</w>: <lb/>σημαίνει τὸ ὥσπερ ὑπὸ σκώλου πεπληγμένον ἐφ᾽ ἓν σκέλος <lb/>ἅλλεσθαι. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀσκαρίζειν</form> (Cratin. fr. 25 sq.): σκαίρω τὸ συνεχῶς κι <lb break="no"/>νοῦμαι. ἐξ οὗ παράγωγον σκαρίζω, ὡς στένω στενάζω. καὶ ὡς <lb/>σκαλίζω ἀσκαλίζω κατὰ πρόσθεσιν τοῦ <c>α</c>, οὕτω σκαρίζω <lb/>ἀσκαρίζω. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀρωματοπῶλαι</form> (fr. ad. 951) δόκιμον. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀωροθάνατος</form> (Aristoph. fr. 663): ὁ πρὸ τῆς καθηκού <lb break="no"/>σης ὥρας ἀποθανών, ἀνὴρ καὶ γυνή. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀστρατηγία</form>: ἀντὶ τοῦ ἀναρχία. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀρρήκτως ἔχειν</form> (Aristoph. Lys. 182): οἷον ἀσφαλῶς <lb/>καὶ ἀδιαλύτως. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀνεμοφόρητον</form>: ἀντὶ τοῦ ἀβέβαιον καὶ ἀστάθμητον, οὗ <lb/>οὐκ ἔστιν ἐφικέσθαι. <persName nymRef="Homeros"><name>Ὅμηρος</name></persName> (Δ 355) <w>ἀνεμώλιον</w> αὐτὸ καλεῖ. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀσωτεῖον</form> (Strattis fr. 51): σημαίνει τὸν τόπον, ἔνθα οἱ <lb/>ἄσωτοι διατρίβουσιν. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀμφήμερος πυρετός</form> (Soph. fr. 466): ὃν ἀμφημερι <lb break="no"/>νὸν οἱ ἰατροί. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἁμαξιαῖα ῥήματα</form>: μεγάλα, ἃ φέροι ἂν ἅμαξα, οὐκ ἄν <lb break="no"/>θρωπος ἢ ὑποζύγιον. καὶ ὁ ποιητής (Υ 247) <q>οὐδ᾽ ἂν νηῦς <lb/>ἑκατόζυγος ἄχθος ἄροιτο</q>. οὐκ ἔστι ταῦτα πολιτικά, τῷ μέν <lb break="no"/>τοι ποιητῇ δίδοται λέγειν. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἄπιστόν με τίθης</form>: ἀντὶ τοῦ εἰς ἀπιστίαν με ἄγεις. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀνωφρυασμένος ἄνθρωπος</form> (fr. com. ad. 842): ση <lb break="no"/>μαίνει τὸν ἀποσεμνύνοντα ἑαυτόν. τοιοῦτοι γάρ εἰσιν οἱ τοῦ <lb break="no"/>τον τὸν τρόπον διακείμενοι, ὡς τὰς ὀφρῦς ἀνατείνειν. λέγουσι <lb/>δὲ τοὺς τοιούτους καὶ τοξοποιεῖν τὰς ὀφρῦς καὶ <w>ἀνέλκειν</w> καὶ <lb/>ὠφρυῶσθαι. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀπρόσοδος βίος</form> (Phryn. com. fr. 18): ᾧ οὐδεὶς πρόσεισιν, ἀλλ᾽ ἔρημος. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἁπλᾶ, διπλᾶ, τριπλᾶ</form> καὶ τὰ ὅμοια περισπῶσιν, <add>οὐ</add> <lb/>γὰρ ὑποπίπτει τῇ Ἰωνικῇ διαιρέσει, οἷον διπλόα διπλᾶ καὶ <lb/>τὰ ὅμοια. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἄδουλος βίος</form> (Phryn. com. fr. 18): ὁ μὴ δουλεύοντα <lb/>ἔχων. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀπωλεσίοικον μειράκιον</form> (fr. com. ad. 848): τὸ ἀκό <lb break="no"/>λαστον καὶ ἀπολλύον δι᾽ ἀσωτίαν τὸν ἴδιον οἶκον. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἁρπαξομίλης</form> (fr. com. ad. 949): ὁ ἁρπάζων τὰς ἀφρο <lb break="no"/>δισίους ὁμιλίας καὶ ῥαδίως διακορὴς γινόμενος. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀνήδομαι, ἐφ᾽ οἷς ἥσθην</form>: ἀντὶ τοῦ οὐκέθ᾽ ἥδομαι. <lb/><persName nymRef="Hermippos"><name>Ἕρμιππος</name></persName> (fr. 77) <q>ἃ <add>γὰρ</add> τόθ᾽ ἥσθην, ταῦτα νῦν ἀνήδο <lb break="no"/>μαι</q>. ἀντὶ τοῦ <del>καὶ</del> τὴν ἐπ᾽ ἐκείνοις γεγενημένην ἀπορρίπτω <lb/>καὶ ἀποτίθεμαι ἡδονήν. </entryFree>
     <entryFree> <form>αὐθιγενής</form>: <persName nymRef="Homeros"><name>Ὅμηρος</name></persName> (Ξ 203) ἰθαγενής. σημαίνει δὲ τὸν <lb/>γνήσιον καὶ μὴ ἀλλοδαπὸν μηδὲ νόθον. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀπολοπίζειν</form> (Aristoph. fr. 135) διὰ τοῦ <c>ο</c> τὴν τρίτην, <lb/>οὐ διὰ τοῦ <c>ε</c>. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀνδρὸς ἀγαθοῦ πεισθείς</form>: λείπει ἔθει Ἀττικῷ ἡ ὑπό <lb/>πρόθεσις. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀνταποπαίζειν</form> (Menecrates Manector): ὅταν τις παί <lb break="no"/>ζων ἀστραγάλοις ἢ ψήφοις ἢ καρύοις, ἢ κυβεύων ἐπ᾽ ἀργυ <lb break="no"/>ρίῳ νικήσῃ, εἶτ᾽ αὖθις νικᾶται, ἃ ἐνίκησεν. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀπειλήματα</form> (Soph. Oed. Col. 666): τὰς ἀπειλάς. ὡς <lb/>ἐπιθυμήματα τὰς ἐπιθυμίας. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀποστοματίζειν</form> (Plato Euthyd. 276 C): τὸ ἀπὸ στό <lb break="no"/>ματος ἐρωτωμένους ἐν διδασκάλου ἢ γλώσσας ἢ ἄλλο τι τῶν <lb/>μαθημάτων λέγειν. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἄτροφοι καὶ ἀνάγωγοι καὶ λακτισταὶ ἵπποι</form>: <lb/>Ξενοφῶν (Mem. III 3, 4). </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀγγελικὴ ῥῆσις</form>: αἱ τῶν ἀγγέλων ἐν ταῖς τραγῳδίαις <lb/>ῥήσεις. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀνταίρειν</form>: ἀντανίστασθαι. Δημοσθένης (Phil. III 5). </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀναμαντεύεσθαι</form>: σημαίνει τὸ τὰ μαντευθέντα ἅπαξ <lb/>πειρᾶσθαι ἀμάντευτα ποιεῖσθαι. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἄδωρος χάρις</form> (Eurip. fr. 869): ἡ μὴ ἐπὶ τέλους ἐλ <lb break="no"/>θοῦσα δωρεά. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀποψύχει<add>ν</add></form>: ὅ οἱ πολλοὶ καταψύχειν λέγουσιν, ὅταν <lb/>τὸ καῦμα λήγῃ καὶ εἰς ψῦχος τρέπηται. <persName nymRef="Platon Phil."><name>Πλάτων</name></persName> ἐν Φαί <lb break="no"/>δρῳ (242 A) <q>ἐπειδὰν ἀποψύχῃ, ἄπιμεν</q>. </entryFree>
     <entryFree> <form>αἰσχροεπεῖν</form>: αἰσχρολογεῖν. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀνηλέητος καὶ ἀνηλεής</form>: <add>ἄμφω δόκιμα</add>. </entryFree>
     <entryFree>
      <form>ἀφρίζειν καὶ ἀναφρίζειν.</form>
     </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀμφιλαφὲς δένδρον</form> (Plat. Phaedr. 230 B): τὸ μέγα <lb/>καὶ δαψιλές. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀποτραχύνου</form>: ἀντὶ τοῦ τραχύνου καὶ χαλέπαινε. </entryFree>
     <entryFree>
      <form>ἀνακύψαι ἐκ νόσου.</form>
     </entryFree>
     <entryFree> <form>ἁλίπαστα</form> (Aristom. fr. 6): οἱ μὲν πολλοὶ ἁπλῶς τὰ <lb/>ταρίχη, οἱ δ᾽ ἀρχαῖοι τὰ ἁλσὶ πεπασμένα. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀνακεῖσθαι</form>: <add>ἐπὶ ἀνδριάντων καὶ ἀναθημάτων</add>. τὸ <lb/><add>δὲ</add> κατακεῖσθαι <add>ἐπὶ τῶν ἑστιωμένων</add>. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀπαιθριάζειν</form> (Aristoph. Av. 1502): τὸ καθαρὸν καὶ <lb/>αἴθριον τὸν ἀέρα ποιεῖν. ... <q>τί γὰρ ὁ Ζεὺς ποιεῖ; ἀπαιθριά <lb break="no"/>ζει τὰς νεφέλας</q>. </entryFree>
     <entryFree> <form>αὐλία θύρα</form> (Aristoph. Vesp. 1483?): ἡ τῆς αὐλῆς. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀφαγνίσαι</form>: ἀντὶ τοῦ ἀνιερῶσαι καὶ ἀναθεῖναι ἁγίῳ. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀναισχυντῆσαι</form>: ἀντὶ τοῦ ἀναιδῶς πρᾶξαι. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀσκεῖν κακά</form> (Soph. Trachin. 384): κατὰ τῶν ὑπερ <lb break="no"/>βαλλόντων κακίᾳ. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀποψᾶσθαι</form> (Aristoph. Plut. 817): τὸ ἀπομάττεσθαι <lb/>τὴν ἕδραν μετὰ τὸ ἀποπατῆσαι. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀπόρρησις</form>: ἡ μὲν συνήθεια τὴν ἀπαγόρευσιν οὕτω λέ <lb break="no"/>γει. <persName nymRef="Platon Phil."><name>Πλάτων</name></persName> δὲ ἀντὶ τοῦ ῥῆσις αὐτὸ ἐν τῇ πολιτείᾳ (II 357 A) <lb/>τέθεικεν εἰπών <q>καὶ τότε τὴν ἀπόρρησιν τοῦ Θρασυμάχου οὐκ <lb/>ἀπεδέξατο</q>. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀπαγωγή</form>: δηλοῖ μὲν καὶ ἕτερα, λέγεται δὲ οὕτω καὶ ἡ <lb/>ἀποδιοπόμπησις. ἐπαγωγὴ δ᾽ ἐστὶ κατάδεσμοι καὶ τοιαῦται <lb/>γοητεῖαι φαρμάκων καὶ ἐπαοιδῶν καὶ δαιμόνων προτροπαί. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἄρχων</form>: τὴν κλητικὴν διὰ τοῦ <c>ω</c> Ἀττικοί. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀνταναγνῶναι</form> (Cratin. fr. 386) χρήσιμον. οὐκ ἀντι <lb break="no"/>βαλεῖν οὐδ᾽ ἀνεξετάσαι. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀπὸ καιροῦ λέγειν</form>: τὸ ἀκαίρως. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀνασπᾶν βούλευμα καὶ ἀνασπᾶν γνωμίδιον</form> <lb/>(Aristoph.). </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀνασχινδαλευθῆναι</form>: διὰ τοῦ <c>χ</c> <persName nymRef="Platon Phil."><name>Πλάτων</name></persName>, (Pol. II <lb/>362 A), ἄλλοι δὲ διὰ τοῦ <c>κ</c>. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀνῄρηκεν</form>: οὐχ ὡς οἱ νῦν ἀντὶ τοῦ ἀπέκτεινεν, ἀλλ᾽ ἀντὶ <lb/>τοῦ ἐκποδὼν πεποίηκεν. οὕτω καὶ Δημοσθένης ἐν τῷ παρα <lb break="no"/>πρεσβείας (19, 2). </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀχάλινα στόματα</form> (Aristoph. Ran. 838?): τὰ λοίδορα <lb/>καὶ ἀφειδῆ πρὸς λοιδορίαν. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀνέζεσεν αἷμα</form> (Pherecrates): ἐπὶ ὀργιζομένου. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀνάκλητος (Soph.) καὶ μετάκλητος</form>: ὁ μετακληθεὶς <lb/>καὶ μεταπεμφθείς, ὥσπερ καὶ μετάπεμπτος. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀβελτεροκόκκυξ</form> (Plato com. fr. 64, 3): ἀβέλτερος καὶ <lb/>κενός. κόκκυγα λέγουσι τὸν κενὸν καὶ κοῦφον. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀκεῖσθαι καὶ ἐξακεῖσθαι</form>: καὶ ἐπὶ τοῦ θεραπεύειν καὶ <lb/>ἐπὶ τοῦ ἀπάγειν ἐπαγωγὰς ἐκ γοητείας καὶ μαγγανείας ἐπηγ <lb break="no"/>μένας. οὕτω <persName nymRef="Platon Phil."><name>Πλάτων</name></persName> ἐν πολιτείας δευτέρῳ (564 O). </entryFree>
     <entryFree> <form>αἴσθημα</form>: ἀντὶ τοῦ αἴσθησις. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀρύστιχος</form>: σκεῦος, ᾧ ἀρύονται οἶνον. ὁ δὲ <w>κύαθος</w> <lb/>μέτρον τι. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀμφὶ τὰ στρατεύματα δαπανᾶν</form> (Xenoph. Anab. I <lb/>1, 8): εἴποις δ᾽ ἂν καὶ <w>περὶ ἀθλητὰς δαπανᾶν</w> καὶ <w>περὶ <lb/>ἵππους.</w> </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀμφιλεξάντων</form> (Xenoph. Anab. I 5, 11): ἀντὶ τοῦ ἀμ <lb break="no"/>φισβητησάντων. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀμφιλογία καὶ ἀμφισβήτησις</form>: δόκιμα. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀνοίσω</form>: ἀντὶ τοῦ λογιοῦμαι, ἐπὶ ψήφου. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀπομερμηρίσαι</form> (Aristoph. Vesp. 5): ἀπονυστάξαι. <w>μέρ <lb break="no"/>μηρα</w> γὰρ ἡ εἰς ὕπνον καταφορά. παίζων χρῶ. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἁμαξιτὸς ὅδος</form>: δι᾽ ἧς ἅμαξα, οὐ μόνον εὔζωνος ἀνὴρ <lb/>περιπατεῖ. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀποπτύσαι λόγους</form> (Soph. fr. 617): ἀπορρῖψαι καὶ μὴ <lb/>προσέσθαι. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀνδροκτονεῖον</form>: ὁ τόπος, ἔνθα οἱ ἄνθρωποι ἀποθνή <lb break="no"/>σκουσι. λέγοιτο δ᾽ <add>ἂν</add> ἀνδροκτονεῖα καὶ τὰ τῶν δημίων <lb/>ἐνδιαιτήματα, ἐν οἷς τοὺς τῶν ἐπιθανάτων καταδικασθέντας <lb/>καταχρῶνται. καὶ οἱ Διομήδους τοῦ Θρᾳκὸς ἱππῶνες εἰκότως <lb/>ἂν ἀνδροκτονεῖα, λέγοιτ᾽ ἂν καὶ ὁ Κερκυών. καὶ ἡ Ἰταλικὴ <lb/>δὲ Σκύλλα ἀνδροκτονεῖον εἶχε τὸ ἄντρον, ᾧ προσεπεφύκει. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀπορροή</form> (Plat. Men. 76 B): σεμνότερον τοῦ ἀπόρροια. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἄχρι κόρου</form>: Δημοσθένης (d. f. leg. 187), βουλόμενος <lb/>τὰς τοῦ Φιλίππου διαβαλεῖν ὑποσχέσεις, λέγει <q>ἵν᾽ εἰδῆτε ὅτι <lb/>τὸ ψυχρὸν τοῦτο ὄνομα ἄχρι κόρου παρελήλυθεν ἡμᾶς φε <lb break="no"/>νακίζων</q>. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀποσπεύδειν</form>: τὸ μὴ συσπεύδειν, ἀλλ᾽ ἀντιπράττειν. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀναθερμαίνειν τὰς φρένας (Soph.) καὶ τὴν διά <lb break="no"/>νοιαν, τὴν γνώμην</form>: οἷον <add>ἀνα</add>κινεῖν, ἀναταράττειν. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀκρατὴς γάμων</form>: ἐπὶ γυναικὸς ἀκολάστου καὶ μοιχικῆς. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀναβιβᾶται</form> (Dem. d. f. leg. 440): Ἀττικῶς πάνυ, τὸ <lb/>ἀναβιβάσεται. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀχανές</form>: τὸ μὴ ἔχον στέγην ἢ ὄροφον. ἐπὶ τοῦ Λαβυ <lb break="no"/>ρίνθου <persName nymRef="Sophokles"><name>Σοφοκλῆς</name></persName> (fr. 926). </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀποτεμεῖν μηχανάς</form>: <persName nymRef="Kratinos"><name>Κρατῖνος</name></persName> (fr. 289) <q>τούτου δ᾽ <lb/>ἁπάσας ἀποτεμῶ τὰς μηχανάς</q>. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀκρατὴς χειρός</form>: ὁ κλέπτης. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀπολέσθαι γελῶντα</form> (fr. com. ad. 844 sq.): <persName nymRef="Homeros"><name>Ὅμηρος</name></persName> <lb/>(σ 100) <q>γέλω ἔκθανον</q>. οἱ κωμικοὶ ἀποκναισθῆναι τῷ <lb/>γέλωτι. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀκωδώνιστον</form> (Aristoph. Lys. 485): ἀβασάνιστον, ἀδοκίμαστον. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀπάτητος ἀρχή</form> (fr. com. ad. 940): οἷον καινή. καὶ <w>ἀπάτητος λόγος</w> καὶ <w>διάνοια</w>. καὶ <w>ἀπάτητον πρᾶγμα</w>. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀναχώρησις</form>: ἡ ἀποφυγή. Δημοσθένης ἐν τῷ παρα <lb break="no"/>πρεσβείας (41). </entryFree>
     <entryFree> <form>αὐτομήνυτος</form>: ὁ αὐτὸς ἑαυτὸν καταμηνύων. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀποκτινύναι</form>: δι᾽ ἑνὸς <c>ν</c>. οἱ δὲ διὰ δυοῖν γράφοντες <lb/>ἁμαρτάνουσιν. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἄριστος κλέπτειν καὶ ἄριστος λωπυδυτεῖν</form> <lb/>(Aristoph.). </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀρίστων ἅπτεσθαι βουλευμάτων</form>. (Soph. Antig. <lb/>179). </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀνδραποδώδεις ἡδοναί</form> (Crates. philos.): σημαίνει τὰς <lb/>εἰκαίους καὶ ἀλογίστους ἡδονάς. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀτερπὲς ἔργον</form>. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀνακράγοιτε</form>: ἀναβοήσαιτε. Ἀττικὴ ἡ φωνή. Δημο <lb break="no"/>σθένης (d. f. leg. 287). </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀπορθοῦν</form>: ἀπευθύνειν καὶ σῴζειν. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀμπελουργεῖ</form> (Demosth.): δόκιμον. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀπαράτρεπτα ἱμάτια</form>: τὰ καινὰ καὶ πρὶν ἢ γναφῆναι <lb/>ἱμάτια. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀπὸ πρώτης</form> (Thucyd. VII 43): οἷον ἐξ ἀρχῆς. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀπὸ τόμου</form>: οἷον τὰ ἀκόντια. <lb/></entryFree>
    </div2>
    <div2>
     <head>B</head>
     <entryFree> <form>βίου εὔροια</form>: ἡ εὐδαιμονία καὶ εὐτυχία παρὰ τὸ καλῶς <lb/>ῥεῖν τὸν βίον. </entryFree>
     <entryFree> <form>βάλλειν σκώμμασιν</form>: τὸ σκώπτειν. καὶ <form>βάλλειν λοι <lb break="no"/>δορίαις</form> ἤτοι λοιδορεῖν. καὶ <form>βάλλειν ἀραῖς</form>. </entryFree>
     <entryFree> <form>βιβλιοπώλης καὶ βιβλοπώλης καὶ βιβλιαγράφος</form>. </entryFree>
     <entryFree> <form>βορβορώδης</form>: παρὰ τὸν βόρβορον καὶ τὸν ὀδόντα, τὸν <lb/>δυσώδη τὸ στόμα. </entryFree>
     <entryFree> <form>βοών</form>: ἡ τῶν βοῶν στάσις. καὶ ἱππών ἡ τῶν ἵππων. </entryFree>
     <entryFree> <form>βωμὸς θερμός</form> (Aristoph. fr. 365): λέγεται μὲν ἐπὶ τῶν <lb/>θερμῶς εὐδοκιμούντων ἔν τινι, μετείληπται δὲ ἀπὸ τῶν ἱερῶν, <lb/>ὧν διὰ τὸ θρησκεύεσθαι περιττῶς θερμοί εἰσιν οἱ βωμοί. </entryFree>
     <entryFree> <form>βίος θαλάττιος</form> (Eurip. fr. 672): ἐπὶ τῶν ἐν θαλάττῃ <lb/>τὴν ἐργασίαν καὶ τὸν βίον ποιουμένων. </entryFree>
     <entryFree> <form>βασκάνιον</form> (Aristoph. fr. 592): ὃ οἱ ἀμαθεῖς προβα <lb break="no"/>σκάνιον. ἔστι δέ τι ἀνθρωποειδὲς κατασκεύασμα, βραχὺ παρ <lb break="no"/>ηλλαγμένον τὴν ἀνθρωπείαν φύσιν, ὃ πρὸ τῶν ἐργαστηρίων <lb/>οἱ χειρώνακτες κρεμαννύουσι τοῦ μὴ βασκαίνεσθαι αὐτῶν τὴν <lb/>ἐργασίαν. </entryFree>
     <entryFree> <form>βουλιμιᾷ τὰ βαλάντια</form> (fr. com. ad. 660): κατὰ μετα <lb break="no"/>φορὰν ἐπὶ τῶν μηδὲν ἐχόντων ἔνδον βαλαντίων. </entryFree>
     <entryFree> <form>βορὸν χρῆμα</form> (Aristoph. Pax 38): ἐπὶ πολυφάγου χρήσῃ. </entryFree>
     <entryFree> <form>βαλαντιοτομεῖν</form> (Plato Resp. IX 575 B, Xenoph. Anab. <lb/>I 2, 62): καὶ κατὰ διάλυσιν <w>βαλάντια ἀποτεμεῖν</w>. </entryFree>
     <entryFree> <form>βληχών</form>: ὃ οἱ Δωριεῖς γλαχών λέγουσιν. οἱ δὲ Ἴωνες <lb/>γληχών. ἀμφότεροι δὲ θηλυκῶς. οἱ μὲν τὰν γλαχόνα, οἱ δὲ <lb/>τὴν γληχόνα. </entryFree>
     <entryFree> <form>βλάκες</form>: οἱ ἐκλελυμένοι (Aristoph. fr. 443). </entryFree>
     <entryFree> <form>βάλανοι φοινίκων</form>: οὐχ ὡς οἱ πολλοὶ <q>φοίνικες</q>. φοῖνιξ <lb/>μὲν γὰρ αὐτὸ τὸ δένδρον, ὁ δὲ καρπὸς <w>βάλανος φοινίκων</w>. </entryFree>
     <entryFree> <form>βῶλος</form>: θηλυκῶς. </entryFree>
     <entryFree> <form>βδελυγμία</form> (Cratin. fr. 251): ἡ ναυτία ἡ κινοῦσα ἔμετον. </entryFree>
     <entryFree> <form>βατταρίζειν</form> (Hippon. fr. 108): ἄσημα καὶ ἀδιάρθρωτα <lb/>διαλέγεσθαι. </entryFree>
     <entryFree> <form>βαμβαλύζειν</form> (Hippon. fr. 17): τὸ ὑπὸ ῥίγους τρέμειν <lb/>καὶ κρούειν τοὺς γομφίους. </entryFree>
     <entryFree> <form>βαδιοῦμαι</form> (Aristoph. Ran. 179, Eccles. 848): ἀντὶ τοῦ <lb/>ἀπελεύσομαι. </entryFree>
     <entryFree> <form>βρυγμός</form>: ἡ σύντομος ἐδωδή, ἐπὶ τῶν τραχέως ἐσθιόν <lb break="no"/>των, παρὰ τὸ βρύκειν, ὅπερ ἐστιν ἐσθίειν. </entryFree>
     <entryFree> <form>βωλοκοπεῖν</form> (Aristoph. fr. 761): τὸ τὰς βώλους τὰς ἐν <lb/>ταῖς ἀρούραις ἐπανεστῶτας κόπτειν. </entryFree>
     <entryFree> <form>βολβωρυχεῖν</form> (fr. com. ad. 959): βολβοὺς ὀρύττειν. </entryFree>
     <entryFree> <form>βριμοῦσθαι</form> (Aristoph. Equit. 855): τὸ ὑπὸ ὀργῆς σφό <lb break="no"/>δρα βαρύνεσθαι. τὸ γὰρ βρῖ ἐπὶ τοῦ μεγάλου καὶ ἰσχυροῦ <lb/>τάττεται. καὶ <w>βριμούμενος</w>, καὶ <w>βριμήσαιο</w>. </entryFree>
     <entryFree> <form>βουβωνιῴη</form>: <persName nymRef="Aristophanes"><name>Ἀριστοφάνης</name></persName> (Vesp. 279). τὸ εὐκτικὸν <lb/>βουβωνιῴην, βουβωνιῴης, βουβωνιῴη. </entryFree>
     <entryFree> <form>βλιτομάμμας</form> (Aristoph. Nub. 1001): ἐπὶ τῶν ἐκλελυ <lb break="no"/>μένων διὰ τρυφήν. σύγκειται μετὰ τὸ βλίτον, ὅ ἐστι λάχανον <lb/>ἔκλυτον ἄμοιρόν τε δριμύτητος, καὶ ἐκ τοῦ μάμμα, ὃ σημαίνει <lb/>μήτηρ. ἐξ οὖν τούτων συγκείμενον σημαίνει τὸν ἐπὶ μητρὸς <lb/>τροφῇ ἐξίτηλον γενόμενον. </entryFree>
     <entryFree> <form>βαθύπλουτος</form> (Eurip. fr. 453): ὁ πάνυ πλούσιος καὶ <lb/>μὴ ἐπιπολῆς. </entryFree>
     <entryFree> <form>βρῦ</form> (Aristoph. Nub. 1382): τὸ ὑποκόρισμα, ὅ ἐστι λεγό <lb break="no"/>μενον τοῖς παιδίοις σύμβολον τοῦ πιεῖν. ὅπερ ἔνιοι σὺν τῷ <lb/>ο γράφουσιν βροῦ. <lb/></entryFree>
    </div2>
    <div2>
     <head>Γ</head>
     <entryFree> <form>γυναικηρὸς τρόπος</form> (Diocles fr. 4): ἀντὶ τοῦ γυναι <lb break="no"/>κεῖος. </entryFree>
     <entryFree> <form>γερανίας</form> (fr. com. ad. 970): τὸν ἔχοντα μακρὸν καὶ γε <lb break="no"/>ρανώδη τράχηλον. </entryFree>
     <entryFree> <form>γῆ εὐήλιος</form> (Aristoph. fr. 780?): ἡ ἀεὶ ἡλιουμένη. </entryFree>
     <entryFree> <form>γλωττοδέψην</form>: τὸν γνώμαις πολλαῖς καὶ συνεχέσι τοὺς <lb/>ἀκροωμένους διαμαλάττοντα. <persName nymRef="Platon Phil."><name>Πλάτων</name></persName> (fr. 239). </entryFree>
     <entryFree> <form>γόνιμα ἀγαθά</form>: τὰ τῷ ὄντι ἀγαθά. Πολιτείας δευτέρῳ. <lb/>(367 D). </entryFree>
     <entryFree> <form>γονατίζειν</form> (Cratin. fr. 399): τῷ γόνατι πλήττειν. </entryFree>
     <entryFree> <form>γυναικίζειν</form> (Diocles fr. 4): γυναικῶν τρόπῳ διάγειν. <lb/>καὶ <c>γυναικίζοντες</c> οἱ γυναικιζόμενοι. v. infra 1. 18. </entryFree>
     <entryFree> <form>γόης</form>: Ἀττικώτερον τοῦ μάγος. καὶ <w>γοητεία</w>. </entryFree>
     <entryFree> <form>γάργαλος</form> (Aristoph. saepius): ὁ ἐρεθισμός. καὶ <w>γαρ <lb break="no"/>γαλισμός</w>. τὸ δὲ <w>γαργαλίζεσθαι</w> οὐκ Ἀττικόν. </entryFree>
     <entryFree> <form>γαλῆν καταπέπωκεν</form>: <persName nymRef="Aristophanes"><name>Ἀριστοφάνης</name></persName> (fr. 664): ἐπί τινος <lb/>νέου, μὴ δυναμένου φθέγξασθαι. χρήσαιο δ᾽ ἂν καὶ αὐτὸς <lb/>ἐπὶ παντὸς <add>τοῦ μὴ</add> φθεγγομένου. </entryFree>
     <entryFree> <form>γραφεύς</form> (Eurip. Hecab. 807): καὶ ὁ ζωγράφος. καὶ </entryFree>
     <entryFree> <form>γράμμα</form> τὸ ζωγράφημα. καὶ [δὲ] <w>γράμματα</w> ἐπιστολαί. καὶ <lb/>τὰ ψηφίσματα, ὡς Δημοσθένης. καὶ τὰ συγγράμματα τῶν <lb/>ἀρχαίων ἀνδρῶν, ὡς Ξενοφῶν. </entryFree>
     <entryFree> <form>γήπεδα</form> (Aeschyl. Prom. 830): διαφέρει γήπεδον οἰκο <lb break="no"/>πέδου. οἰκόπεδον γὰρ οἰκίας κατερριμένης ἔδαφος, γήπεδα <lb/>δὲ τὰ ἐν ταῖς πόλεσι προσκείμενα ταῖς οἰκίαις κηπία. </entryFree>
     <entryFree> <form>γέρων ῥυσός</form>: μαραντικός. </entryFree>
     <entryFree> <form>γειτνία</form>: ἡ γειτνίασις. </entryFree>
     <entryFree> <form>γενναῖον ῥῆμα</form> (Aristoph. Ran. 97): οἷον ἁδρὸν καὶ <lb/>ὑψηλόν. καὶ <form>γενναῖος σοφός</form>. λέγεται δὲ γενναῖος καὶ ὁ <lb/>εὐγενής. </entryFree>
     <entryFree> <form>γλίσχρως προθυμεῖσθαι</form>: οἷον λιπαρῶς καὶ παρα <lb break="no"/>μονίμως. </entryFree>
     <entryFree> <form>γαληνίζει καὶ διεσκέδασται τὰ μέτωπα</form>: ἐπὶ γεγη <lb break="no"/>θότος καὶ εὐμενῶς διακειμένου. </entryFree>
     <entryFree> <form>γραμματιστής</form>: ὁ τὰ πρῶτα διδάσκων γράμματα. </entryFree>
     <entryFree> <form>γάστρις</form> (Aristoph. Av. 1604): ὁ ἄπληστος. </entryFree>
     <entryFree> <form>γεωνόμης καὶ γεωμέτρης</form>: <add>διαφέρει</add>, ὅτι γεωνόμης <lb/>μὲν ὁ διανέμων ἐν ταῖς ἀποικίαις ἑκάστῳ τὸν κλῆρον, γεω <lb break="no"/>μέτρης δὲ ὁ μετρῶν τοὺς κλήρους. </entryFree>
     <entryFree> <form>γόμφος</form>: σφοδρὸς σύνδεσμος. </entryFree>
     <entryFree> <form>γυμνοπαιδιά</form> (Plato Legg. I 633 C): ἐν Λακεδαίμονι <lb/>κατὰ τὴν ἀγορὰν παῖδες γυμνοὶ παιᾶνας ᾖδον εἰς τιμὴν τῶν <lb/>περὶ Θυρέας <add>ἀποθανόντων Σπαρτιατῶν</add>. </entryFree>
     <entryFree> <form>γαμικὰ μέλη</form>: τὰ ἐπὶ τοῖς γάμοις λεγόμενα ὑμνικά. </entryFree>
     <entryFree> <form>γλαφυρὰ κωμῳδία</form> (fr. com. ad. 856): ἡ εὐτράπελος <lb/>καὶ εὔρυθμος καὶ χάριτος μετέχουσα μεθ᾽ ἡδονῆς. καὶ <w>γλα <lb break="no"/>φυρός</w> ὁ εὐτράπελος καὶ χαρίεις. </entryFree>
     <entryFree> <form>γνώμην ἐμήν</form>: Ἀττικοί, κατὰ παράλειψιν. ἀντὶ τοῦ <lb/>κατὰ τὴν ἐμὴν γνώμην. </entryFree>
     <entryFree> <form>γέρανδρυς</form>: οἷον παλαιὸν δένδρον. </entryFree>
     <entryFree> <form>γλωττοκομεῖον</form> (Lysipp. fr. 5): ἐπὶ μόνου τοῦ τῶν αὐ <lb break="no"/>λητικῶν γλωττῶν ἀγγείου. ὕστερον δὲ καὶ εἰς ἑτέραν χρῆσιν <lb/>κατεσκευάζετο, βιβλίων ἢ ἱματίων ἢ ἀργύρου ἢ ὁτουοῦν ἄλλου. <lb/>καλοῦσι δ᾽ αὐτὸ οἱ ἀμαθεῖς γλωσσόκομον. </entryFree>
     <entryFree> <form>γλῶτται αὐλῶν</form> καὶ <form>γλῶτται ὑποδημάτων</form> (Plato <lb/>com. fr. 51): ἃ γλωττίδας λέγουσιν οἱ ἀμαθεῖς. </entryFree>
     <entryFree> <form>γρυλίζειν καὶ γρυλισμός</form>: ἐπὶ τῆς τῶν χοίρων φωνῆς. <lb/>δι᾽ ἑνὸς <c>λ</c>, καὶ οὐ διὰ δυοῖν. γρύλλος δὲ διὰ τῶν δυοῖν <c>λλ</c> <lb/>ὀρχήματος εἶδός ἐστιν. ἡ μὲν οὖν ὄρχησις ὑπὸ τῶν Αἰγυπ <lb break="no"/>τίων γρυλλισμός καλεῖται, γρύλλος δὲ ὁ ὀρχούμενος. ὑῶν μὲν <lb/>οὖν ἡ φωνὴ γρυλισμός, προβάτων δὲ βληχή, αἰγῶν δὲ καὶ <lb/>ἐλάφων μηκή, βοῶν δὲ μυκηθμὸς ἢ μύκησις, ἵππων δὲ χρε <lb break="no"/>μετισμός, λύκων δὲ ὠρυγή τε καὶ ὠρυγμός. τὰ δὲ ῥήματα· <lb/>μηκᾶται αἲξ καὶ ἔλαφος, βληχᾶται πρόβατον καὶ ἀκολούθως. </entryFree>
     <entryFree> <form>γογγυλίς</form>: οὕτως οἱ Ἀττικοὶ λέγουσιν, ἀλλ᾽ οὐ γογγύλην. <lb/>γογγύλην δὲ τὸ στρογγύλον ξύλον. </entryFree>
     <entryFree> <form>γέρων στύππινος</form> (fr. com. ad. 855): ἤτοι λευκὸς καὶ <lb/>πόλιος, ἐπειδὴ τὰ στύππινα λευκά εἰσιν. ἢ τὸν ἀσθενῆ δηλοῖ, <lb/>ἐπειδὴ ἀσθενέστερά ἐστι τὰ στύππινα τῶν λινῶν. </entryFree>
     <entryFree> <form>γνωσιμαχῆσαι</form> (Aristoph. Av. 555): τὸ μεταγιγνώσκειν <lb/>καὶ συνιέναι τοῦ ἁμαρτήματος, οἷον τῇ προτέρᾳ γνώμῃ, ἣν <lb/>ἔσχον, μάχεσθαι. </entryFree>
     <entryFree> <form>γαστροχάρυβδις</form>: ἐπὶ τῶν <add>πάντα</add> κατεσθιόντων Κρα <lb break="no"/>τῖνος (fr. 397) εἶπεν. </entryFree>
     <entryFree> <form>γραῦς ἀναθυᾶ</form> (Pherecr. fr. 35): ἐπὶ τῶν ἀνανεάζειν <lb/>καὶ ἀνηβᾶν πειρωμένων. ἐπί τινος πρεσβύτου τὰ νέων πει <lb break="no"/>ρωμένου δρᾶν. </entryFree>
     <entryFree> <form>γλίσχρος</form>: ὁ φιλάργυρος. κολλώδης γάρ τίς ἐστι καὶ <lb/><add>ὀλισθηρὸς</add> ὁ φιλάργυρος, ἀλλ᾽ οὐχ ἁπλοῦς. </entryFree>
     <entryFree> <form>γεῖσα</form>: ἅπαντα τὰ ἐξέχοντα τῶν τοίχων. </entryFree>
     <entryFree> <form>γέρρα</form>: δύο σημαίνει, τάς τε πλεκτὰς ἀσπίδας καὶ οἵας <lb/>αἱ ἀμάζονες γράφονται ἔχουσαι, καὶ περιφραγμάτων προβλή <lb break="no"/>ματα πλεκτά (Demosth. 18, 169?). </entryFree>
     <entryFree> <form>γραῦς</form> (Aristoph. Plut. 206): τὸ ἐπιγιγνόμενον τῇ πτι <lb break="no"/>σάνῃ καὶ τῷ χόνδρῳ καὶ ἄλλοις τισὶν ἑψήμασι γραῦς καλεῖται. </entryFree>
     <entryFree> <form>γράσος</form> (Aristoph. fr. 892): διαφέρει κινάβρας. γρασὸς <lb/>μὲν γάρ ἐστιν ἡ τῶν ἀνθρώπων δυσωδία, κίναβρα δὲ ἡ τῶν <lb/>αἰγῶν καὶ τράγων. </entryFree>
     <entryFree> <form>γρυμεῖα</form>: ἣν οἱ πολλοὶ γρύτην καλοῦσιν. Δίφιλος (fr. <lb/>127) ἄνευ τοῦ <c>ι</c> γρυμέαν. ἔστι δὲ παρ᾽ Ἀθηναίοις πήρα τις <lb/>γρυμέα καλουμένη, ἐν ᾗ παντοῖα σκεύη ἐστίν. Σαπφὼ δὲ <lb/>(fr. 156 B 4) γρύτην καλεῖ τὴν μύρων καὶ γυναικείων τινῶν <lb/>θήκην. </entryFree>
     <entryFree> <form>γύννις</form> (Aristoph. Thesmoph. 136): ὁ ἀσθενής. </entryFree>
     <entryFree> <form>γόμφιοι</form>: λέγονται μὲν καὶ οἱ ἐν τῷ στόματι ὀδόντες <lb/>(Aristoph. Ran. 573), καλοῦνται δὲ καὶ αἱ τῶν κλειδῶν δια <lb break="no"/>τομαί, αἷς τὰς βαλάνους ἀντανακόπτουσιν. (Aristoph. Thesm. <lb/>423). ἐν δὲ τῇ χρήσει τῶν πολλῶν ὀδόντες κλειδῶν καλοῦνται. <lb/></entryFree>
    </div2>
    <div2>
     <head>Δ</head>
     <entryFree> <form>δικαιόσυνος Ζεύς</form> (fr. com. ad. 752): ὁ ἐπὶ τοῖς δί <lb break="no"/>καιά τε καὶ ἄδικα δρῶσι τεταγμένος. ὥσπερ καὶ <add>ὁ</add> ἐπὶ τοῖς <lb/>μείλιχα μειλίχιος καὶ ὁ ἐπὶ τοῖς φίλα φίλιος. </entryFree>
     <entryFree> <form>δυσλογεῖν</form>: τὸ κακολογεῖν. </entryFree>
     <entryFree> <form>δημεχθὴς ἄνθρωπος</form>: ὁ τῷ δήμῳ καὶ τῷ πλήθει ἀπ <lb break="no"/>εχθανόμενος. </entryFree>
     <entryFree> <form>δημοπίθηκος</form> (Aristoph. Ran. 1085): ὁ ἐξαπατῶν τὸν <lb/>δῆμον καὶ θωπεύων κολακικῶς. </entryFree>
     <entryFree> <form>διαδρησιπολίτης</form> (Aristoph. Ran. 1014): ὁ διαδιδρά <lb break="no"/>σκων τὰς τῆς πόλεως ὑπουργίας καὶ μὴ βουλόμενος <add>ἐν</add> τοῖς <lb/>ἀναγκαίοις καιροῖς παρεῖναι τῇ πατρίδι. </entryFree>
     <entryFree> <form>δεσμιώτατος</form>: σημαίνει τὸν ἄξιον δεσμοῦ διὰ κακουρ <lb break="no"/>γίαν. </entryFree>
     <entryFree> <form>δύσκληρος</form>: ὁ ἐν κλήρῳ δυστυχής. ὁ δὲ ἐναντίος <w>εὔ <lb break="no"/>κληρος</w>. </entryFree>
     <entryFree> <form>διασείεσθαι πρὸς τόνδε</form>: ἀντὶ τοῦ διεγείρεσθαι καὶ <lb/>παροξύνεσθαι ἀπειλητικῶς. </entryFree>
     <entryFree> <form>δειπνοπίθηκος</form> (fr. com. ad. 321): ὁ δείπνου ἕνεκα <lb/>πιθηκίζων καὶ ὑποθωπεύων κόλακος τρόπον. </entryFree>
     <entryFree> <form>διατοιχεῖν</form> (Eubulus fr. 51): τὸ εἰς τὸν ἕτερον τοῖχον <lb/>τῆς νεὼς διαβαίνειν ἐν τῷ πλῷ, ὅπερ οἱ ἰδιῶται ἀνατοιχεῖν <lb/>λέγουσιν. </entryFree>
     <entryFree> <form>δισχιδὴς ὁδός</form> (fr. trag. ad. 338): ἡ δύο ἐκτροπὰς <lb/>ἔχουσα. </entryFree>
     <entryFree> <form>δωροληψία</form> (fr. com. ad. 987): σημαίνει δὲ δωροδοκίαν. </entryFree>
     <entryFree> <form>δι᾽ οὐδενὸς ποιεῖσθαι τόνδε</form>: <persName nymRef="Sophokles"><name>Σοφοκλῆς</name></persName> (Oed. Col. <lb/>584). χρῶ. </entryFree>
     <entryFree> <form>δικομήτρα</form> (fr. com. ad. 984): οἷον μήτηρ καὶ γεννή <lb break="no"/>τρια δικῶν καὶ συκοφαντιῶν. </entryFree>
     <entryFree> <form>διακυροῦν</form>: οἷον διαιρεῖν καὶ διακρίνειν καὶ βεβαιοῦν. </entryFree>
     <entryFree> <form>δυσμάραντον κακόν</form> (fr. trag. ad. 339): τὸ ἄπαυστον <lb/>κακὸν καὶ ἀειθαλές. </entryFree>
     <entryFree> <form>δυσπρόσωπα ὄμματα</form>: τὰ σκυθρωπὰ καὶ δύσμορφα. </entryFree>
     <entryFree> <form>δικορράπτης καὶ δικορράφος</form>: Ἀττικὸν ἑκάτερον. </entryFree>
     <entryFree> <form>δυσοιωνεῖν</form>: τὸ δυσφήμως καὶ ἀπαισίως ἐπί τινι πράξει <lb/>μελλούσῃ διαλέγεσθαι. </entryFree>
     <entryFree> <form>δρομικὴ γλῶσσα</form>: ἡ διατρέχουσα πανταχοῦ καὶ διαγγέλ <lb break="no"/>λουσα. ἐπὶ τῶν ῥᾳδίως καὶ πανταχόσε κατηγορούντων ἢ τοὐ <lb break="no"/>ναντίον εὐφημούντων. </entryFree>
     <entryFree> <form>δίαιταν ἐπιτρέπειν</form> (Demosth. LIX 45): Ἀττικῶς. ση <lb break="no"/>μαίνει τὸ μὴ διὰ δίκης, ἀλλὰ διὰ φιλίας ἐπί τινος μεσεγγύου <lb/>διαλύεσθαι τὰ ἐγκλήματα. </entryFree>
     <entryFree> <form>διέφθορεν</form> (Eupol. fr. 337): οὐ <add>τὸ</add> διέφθαρται τοῦτο <lb/>σημαίνει. διὸ καὶ ἁμαρτάνουσιν οἱ λέγοντες <q><del resp="#Bekk.">οὐ</del> διέφθορεν <lb/>ὁ παῖς</q>, δέον διέφθαρται. τὸ δὲ διέφθορε τὸ διέφθαρκε σημαίνει. </entryFree>
     <entryFree> <form>διενέγκειε καὶ διενέγκοι</form>: ἄμφω δόκιμα. ἔστι δὲ τὸ <lb/>μὲν διενέγκοι ἀπὸ τῆς ὀξυτόνου μετοχῆς, ὡς δραμών δράμοι, <lb/>τὸ δὲ διενέγκειεν ἀπὸ τῆς διενέγκας, ὡς γράψας γράψειεν. </entryFree>
     <entryFree> <form>δικολύμης ἄνθρωπος</form> (fr. com. ad. 859): ὁ ἐν ταῖς <lb/>δίκαις λυμαινόμενος, ὁ συκοφάντης. </entryFree>
     <entryFree> <form>διετησίως</form>: ἀντὶ τοῦ δι᾽ ἔτους, οἷον καθ᾽ ἕκαστον ἔτος. <lb/><persName nymRef="Thοukydides"><name>Θουκυδίδης</name></persName> (II 38) καὶ <persName nymRef="Aristophanes"><name>Ἀριστοφάνης</name></persName> (fr. 766). </entryFree>
     <entryFree> <form>διώμοτος</form> (Soph. Philoct. 589): ὁ διομοσάμενος ἦ μὴν <lb/>τόδε τι πράξειν. </entryFree>
     <entryFree> <form>δεινὰ φυσᾶν</form> (Eurip. Iph. Aul. 381): οἷον ὀργίζεσθαι <lb/>καὶ ὑπὸ ὀργῆς ἀποσχετλιάζειν. </entryFree>
     <entryFree> <form>διαλαβεῖν</form>: δύο σημαίνει. τὸ ἑκατέρωθέν τινος λαβέσθαι, <lb/>καὶ τὸ εἰς δύο ἢ πλέονα διαχωρίσαι ἢ διελεῖν. Ἡρόδοτος τὰ <lb/>δύο. τὸ μὲν πρῶτον (I 114) <q>ἐκάλεσεν αὐτοῦ τοὺς ἄλλους <lb/>παῖδας διαλαβεῖν</q>. τὸ <add>δὲ</add> δεύτερον (I 202) <q>διώρυχας διέ <lb break="no"/>λαβεν ὁ Κῦρος</q>, ἀντὶ τοῦ ἀπέτεμε καὶ διεῖλεν. </entryFree>
     <entryFree> <form>διαμυλλαίνειν</form> (Aristoph. Vesp. 1315): τὸ τῷ στόματι <lb/>διασχηματίζοντα διαγελᾶν. </entryFree>
     <entryFree> <form>διασοφίζεσθαι</form> (Aristoph. Av. 1619): τὸ διαπατᾶν σο <lb break="no"/>φίσμασιν. </entryFree>
     <entryFree> <form>διεσφηκῶσθαι</form> (Aristoph. Vesp. 1072): τὸ διεσφίγχθαι <lb/>καὶ ἐκ τῆς σφίγξεως κεκοιλάνθαι. </entryFree>
     <entryFree> <form>διαιρεῖν ἔχθραν</form>: διαλύειν καὶ διακρίνειν. </entryFree>
     <entryFree> <form>δέδεται ἡ ψυχὴ ὑπ᾽ ὀδύνης</form> (Eurip. Hippol. 161): <lb/>ἐπὶ τῶν ἄγαν ἀπορούντων διὰ λύπην. </entryFree>
     <entryFree> <form>δακνᾶς ἵππος, δακνᾶς ὄνος</form>: περισπᾶται. </entryFree>
     <entryFree> <form>δυσήλιον θέρος</form> (fr. trag. ad. 340): τὸ καταφλέγον θέρος ἄκρως. </entryFree>
     <entryFree> <form>διασιλλοῦν καὶ διασιλλῶσαι</form> (fr. com. ad. 978): ση <lb break="no"/>μαίνει τὸ διασῦραι καὶ χλευάσαι. σίλλοι γὰρ ᾄσματα χλευ <lb break="no"/>αστικά. </entryFree>
     <entryFree> <form>δημοφανὲς πρᾶγμα</form>: τὸ πᾶσι φανερόν. </entryFree>
     <entryFree> <form>διαλινῆσαι</form>: διαφυγεῖν ἐν τοῖς κυνηγεσίοις γενόμενον. </entryFree>
     <entryFree> <form>δίχα</form>: δύο σημαίνει. τὸ μὲν διχῆ, διπλοῦν, οἷον εἰς δύο <lb/>μέρη. τὸ δὲ ἕτερον ἀντὶ τοῦ ἄνευ, χωρίς. </entryFree>
     <entryFree>
      <form>δι᾽ ἔχθρας γενέσθαι καὶ δι᾽ ὄχλου γενέσθαι.</form>
     </entryFree>
     <entryFree> <form>διάθεσις λόγου</form>: ἀντὶ τοῦ ὑπόθεσις. </entryFree>
     <entryFree> <form>δυσορκῆσαι</form>: τὸ κακῶς ὅρκῳ χρῆσθαι, οἷον τὸ ἐπιορκῆσαι. </entryFree>
     <entryFree> <form>δέσις</form>: ὁ δεσμός, ὡς ἅρπασις <add>ὁ ἁρπαγμὸς</add> καὶ λόγισις <lb/>ὁ λογισμός. </entryFree>
     <entryFree> <form>δι᾽ ἀσχολίας πολλῆς <add>γὰρ</add> ἦλθον ἐπὶ τόδε</form> (fr. <lb/>com. ad. 578): ἀντὶ τοῦ καίτοι ἀσχολίας μοι πολλῆς οὔσης. </entryFree>
     <entryFree> <form>δυσγάργαλος</form> ἵππος (Xenoph. de re equ. III 10): ἐπὶ <lb/>τῶν ψήχεσθαι δυσανασχετούντων τίθεται. </entryFree>
     <entryFree> <form>διᾴσασθαι</form>: τὸ διαμιλλήσασθαι ἐν ᾠδῇ τινι. </entryFree>
     <entryFree> <form>διαλέξασθαι</form> (Aristoph. fr. 343): οὐ μόνον <form>δια <lb break="no"/>λεχθῆναι. <lb/>δέδοικα περὶ τῷδε</form>: κατὰ δοτικὴν ὡς ἐπὶ <add>τὸ</add> πολὺ <lb/>οἱ Ἀττικοί. </entryFree>
     <entryFree> <form>δυσέριστος</form> (Soph. El. 1377): οὐ μόνον <form>δύσερις</form>. </entryFree>
     <entryFree> <form>δέος καίριον</form> (Soph. Ai. 1084): τὸ μετὰ λόγου. </entryFree>
     <entryFree> <form>διχόρροπος γνώμη</form> (fr. trag. ad. 341): ἡ εἰς ἑκάτερα <lb/>ἥκουσα καὶ μὴ ἐφ᾽ ἑνὸς ἑστηκυῖα. </entryFree>
     <entryFree> <form>διακοῦσαι</form>: τὸ διὰ τέλους ἀκοῦσαι τοῦ λεγομένου. <lb/></entryFree>
    </div2>
    <div2>
     <head>Ε</head>
     <entryFree> <form>ἐπιδεικνύμενος</form> (Plato Phaedr. 258 A et saepius): <lb/>ἐπὶ τῶν ἐπιδεικνυμένων τὸν ἑαυτῶν βίον κατ᾽ ἀλαζονείαν. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἔξηβον</form> (Aeschyl. Sept. 11): τοῦτο καινόν. καθωμιλη <lb break="no"/>μένον τὸ ἔξωρον. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἑτερεγκεφαλεῖν</form> (Aristoph. fr. 778): τὸ ἐγκέφαλον ἕτε <lb break="no"/>ρον καὶ μὴ τὸν κατὰ φύσιν ἔχειν. ἢ ἐπειδὴ ὁ ἐγκέφαλος δι <lb break="no"/>μερής ἐστιν, εἰκὸς εἰρῆσθαι τὸ ἑτερεγκεφαλεῖν οἷον τὸ μὴ ὁλό <lb break="no"/>κληρον ἔχειν τὸν ἐγκέφαλον, ἀλλὰ τὸ ἥμισυ. καὶ γὰρ ἡμικε <lb break="no"/>φαλεῖν?. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἐσμὸς μελισσῶν καὶ σμῆνος μελισσῶν</form>: ἄμφω δόκιμα. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἑστιᾶν τῷδε</form> (Aristoph. Thesm. 941): οὐ μόνον <w>τόν <lb break="no"/>δε</w>, κατὰ αἰτιατικήν, ἀλλὰ καὶ <add>κατὰ</add> δοτικήν. <persName nymRef="Homeros"><name>Ὅμηρος</name></persName> (170) <lb/><q>δαίνυ δαῖτα γέρουσιν</q>. εἰ καί τινες, ὅτι τὸ δαίνυ νῦν οὐκ <lb/>εὐώχει οὐδ᾽ ἑστία σημαίνει, ἀλλ᾽ ἀντὶ τοῦ παρασκεύαζε <add>τίθε <lb break="no"/>ται</add>, παρασκεύαζε δεῖπνον Ἀργείοις ἀλλ᾽ ἠλέγχθησαν κἀν <lb/>τούτῳ. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἔδει</form> (Aristoph. Lys. 798) καὶ <form>ἔδομαι</form> καὶ <form>ἔδεται</form> καὶ </entryFree>
     <entryFree> <form>ἔδονται</form>: οἱ μὲν ἀμαθεῖς φάγῃ λέγουσιν ἐπὶ τοῦ μέλλοντος. <lb/>ὁ δὲ Φαβωρῖνος ἢ οὐκ ἐντυχὼν τῷ ἔδει ἢ ἀποστραφεὶς τὸν <lb/>ἦχον, τῷ βρώσομαι ἐπὶ τοῦ μέλλοντος ἐχρήσατο. <form>ἔδει</form> οὖν καὶ </entryFree>
     <entryFree> <form>ἐδόμεθα</form> καὶ <form>ἔδομαι</form> καὶ <form>ἔδεσθε</form> καὶ <form>ἔδονται</form> καὶ <form>ἐξέδεται</form>. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἐπιπολῆς</form> (Aristoph. Eccles. 1108; Plut. 1207): Ἀττι <lb break="no"/>κῶς μὲν ἄνευ τῆς ἐξ προθέσεως. οἱ δὲ ἐξεπιπολῆς λέγοντες <lb/>ἐπλανήθησαν ἀπὸ τοῦ ἐξαίφνης καὶ ἐξεπίτηδες. ἀλλ᾽ ἀδό <lb break="no"/>κιμον καὶ νόθον. </entryFree>
     <entryFree> <form>εὐνοϊκῶς</form>: δόκιμον. τὸ <add>δὲ</add> εὔνως φεύγειν χρή. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἐλαφρὸν παραινεῖν <add>τῷ</add> κακῶς πεπραγότι</form> (Aeschyl. <lb/>Prom. 263): ἐλαφρὸν σημαίνει τὸ ῥᾴδιον καὶ κοῦφον. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἐξεγγυήσασθαι</form>: καλὴ ἡ φωνή. σημαίνει δὲ τὸ ἐγγυη <lb break="no"/>τὰς δεδωκέναι ὑπὲρ τῆς τοῦ σώματος ἀσφαλείας τοῦ ἰδίου. <lb/>Δημοσθένης ἐν τῷ τῆς παραπρεσβείας (169). </entryFree>
     <entryFree> <form>ἐπῳδαί</form> καὶ <form>ἐπῳδή</form>: τῷ ἐπαοιδή καὶ ἀοιδή οὐ χρηστέον, <lb/>κἂν <persName nymRef="Homeros"><name>Ὅμηρος</name></persName> εἶπεν (τ 457). </entryFree>
     <entryFree> <form>εὐημερία</form>: δύο σημαίνει. τάττουσι μὲν <add>γὰρ</add> οἱ ἀρχαιό <lb break="no"/>τεροι ἐπὶ τῆς καθαρᾶς καὶ εὐηλίου καὶ φαιδρᾶς ἡμέρας <lb/>(Xenoph. Hellen. II 4, 2), χρῶνται δ᾽ αὐτῷ καὶ ἐπὶ τῆς εὐ <lb break="no"/>πραγίας (Pherecr. fr. 213). </entryFree>
     <entryFree> <form>ἐξορμενίζειν</form> (Soph. fr. 294): τὸ ἐξανθεῖν, ὅπερ οἱ <lb/>πολλοὶ ἐκβάλλειν λέγουσιν. ὄρμενα γὰρ καλεῖται ὑπὸ τῶν <lb/>Ἀττικῶν τὰ τῶν λαχάνων ἐξανθήματα. οἱ δὲ πολλοὶ καὶ ἀμα <lb break="no"/>θεῖς ταῦτα ἀσπαράγους καλοῦσιν. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἔνδειγμα</form>: δεῖγμα, τεκμήριον ἐναργές. ὡς ἐπιθύμημα <lb/>ἀντὶ τοῦ ἐπιθυμία, οὕτως ἔνδειγμα ἀντὶ τοῦ ἔνδειξις. Δη <lb break="no"/>μοσθένης ἐν τῷ παραπρεσβείας (256). </entryFree>
     <entryFree> <form>ἑτεραχθεῖ</form>: ὃ οἱ πολλοὶ <w>ἑτεροκλινεῖ</w> λέγουσιν, ὅταν ἐπὶ <lb/>τῶν ὑποζυγίων ἢ ἐφ᾽ ὁτουοῦν διῃρημένον ἄχθος ἐπὶ θάτε <lb break="no"/>ρον ῥέπῃ. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἔκμετρος πλοῦτος</form> καὶ <w>ἔκμετρος χρυσός</w>: ἐπὶ τοῦ <lb/>ὑπερβάλλοντος πλήθει χρυσοῦ. καὶ <w>ἔκμετρος καρπός</w> ὁ εἰς <lb/>μέτρον ὑπὸ πλήθους μὴ ἀφικνούμενος. καὶ <w>ἔκμετρος ὄχλος.</w> </entryFree>
     <entryFree> <form>ἐζωμευμένα κρέα</form> (Aristoph. fr. 591): ἐζωμοποιημένα. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἐκρότησεν</form>: ἀντὶ τοῦ ἐκροτάλισεν. </entryFree>
     <entryFree> <form>εὐπροσόμιλος</form>: ὁ ἡδὺς ἐν συνουσίᾳ καὶ ἀστεῖος. τὸ δ᾽ <w>εὐόμιλος</w> ὁ πᾶσιν ἀδιαφόρως προσομιλῶν. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἐκκροτεῖν ῥήτορας</form>: σημαίνει τὸ ἐκδιδάσκειν καὶ δημιουργεῖν. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἐρρωγότας λέγειν λόγους</form> (fr. com. ad. 661): οἷον ἀη <lb break="no"/>δεῖς καὶ ἀπᾴδοντας, οὐχ ἁρμονίους. ἡ μεταφορὰ ἀπὸ τῶν <lb/>ἐξερρωγότων ὀργάνων. καὶ γὰρ ταῦτα ἀνάρμοστον καὶ ἀηδὲς <lb/>φθέγγεται. σημαίνει δὲ τὸ ἐξερρωγότας καὶ τοὺς ἀπηρυθρια <lb break="no"/>κότας καὶ ἀναισχύντους. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἐφιππάσασθαι λόγοις</form>: οἷον καταδραμεῖν. <persName nymRef="Kratinos"><name>Κρατῖνος</name></persName> <lb/>(fr. 358). </entryFree>
     <entryFree> <form>ἐνσεσεισμένη</form> (fr. com. ad. 1001): ἡ προήκουσα τῇ ἡλι <lb break="no"/>κίᾳ καὶ ὑπὸ χρόνου διασεσεισμένη, καὶ μηκέτι σφριγῶσα μηδὲ <lb/>ἰσχύουσα, ἀλλὰ σαθρὰ οὖσα. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἐτνήρυσις</form> (Aristoph. Acharn. 244): ἡ τὸ ἔτνος ἐκ τῆς <lb/>χύτρας ἀρύτουσα, ὥσπερ καὶ οἰνήρυσις, ᾗ τὸν οἶνον ἀρύτομεν, <lb/>καὶ ζωμήρυσις, <add>ᾗ τὸν ζωμόν</add>. </entryFree>
     <entryFree> <form>εὔερος ὀΐς</form> καὶ <form>εὔερον ἱμάτιον</form> (Soph. Trach. 675): <lb/>οὐκ εὐέριον. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἐπικαττύειν καὶ πτερνίζειν</form> (fr. com. ad. 46): τὸ πα <lb break="no"/>λαιὰ ἐπισκευάζειν. ἡ μεταφορὰ ἀπὸ τῶν τοῖς παλαιοῖς ὑπο <lb break="no"/>δήμασιν ἕτερα καττύματα καὶ πτέρνας προσραπτόντων. λέγουσι <lb/>δὲ ἐπὶ τῶν <add>τὰ</add> παλαιὰ τῶν δραμάτων μεταποιούντων καὶ <lb/>μεταρραπτόντων. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἐπεσκεύασται τὸ δεῖπνον</form> (Aristoph. Eccles. 1147?): <lb/>χρῶ. </entryFree>
     <entryFree> <form>εἰκοβολεῖν</form> (Aristoph. fr. 689): ἀντὶ τοῦ εἰκάζειν. εἴ <lb break="no"/>ρηται δὲ οἷον εἰκόσι βάλλειν. </entryFree>
     <entryFree> <form>εἰς τὴν κερδαίνουσαν πάντα ὠθεῖν πήραν</form>: τὸ ἐκ <lb/>παντὸς τρόπου κερδαίνειν σημαίνει. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἐμπυρεύεσθαι</form> (Aristoph. Vesp. 1024): τὸ ἐγκρύπτειν <lb/>πῦρ. </entryFree>
     <entryFree> <form>εὐτράπεζος ἄνθρωπος</form> (fr. com. ad. 1349): μεγαλο <lb break="no"/>πρεπὴς ἐν ἑστιάσει. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἔργοις παθὼν ῥήμασιν ἀμύνεται</form>. (Soph. Oed. R. <lb/>873). <persName nymRef="Sophokles"><name>Σοφοκλῆς</name></persName>. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἐπ᾽ ἄκρων κάθησθε τῶν πυγιδίων</form> (Aristoph. Acharn. <lb/>638): ἐπὶ τῶν ἐπαιρομένων καὶ καυχωμένων διὰ κολακείαν <lb/>ἢ ἔπαινον. δηλοῖ γὰρ τὸ μήτε τελέως καθῆσθαι μήτε ἑστά <lb break="no"/>ναι, ἀλλ᾽ ἐν μέσῳ φέρεσθαι διὰ χαυνότητα ψυχῆς. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἐπίμεστα πλουτῶν</form>: ὡς ὑπερβάλλοντι τῷ μέτρῳ. ἀντὶ <lb/>τοῦ πάνυ πλουτῶν. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἐλαιοπληθής</form>: ὡς οἰνοπληθής. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἐπώνια</form>: τὰ ἐπὶ τοῖς ὠνίοις προσδιδόμενα ἔξωθεν, χάρι <lb break="no"/>τος ἕνεκα. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἐπιδείκνυ</form> (Aristoph. Av. 667): τὸ προστακτικὸν Ἀτ <lb break="no"/>τικῶς, <add>ἀντὶ</add> τοῦ ἐπιδείκνυε. τὸ θέμα αὐτοῦ δείκνυμι, <lb/>ὥσπερ καὶ ὄλλυμι ὄλλυ καὶ τὰ ὅμοια. τὸ δ᾽ <w>ἐπιδείκνυε</w> ἀπὸ <lb/>τοῦ δεικνύω. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἐπιτριπτότατος ἄνθρωπος</form> (fr. com. ad. 1348): ὁ ἐπι <lb break="no"/>τριβῆναι ἄξιος καὶ κακῶς ἀπολέσθαι. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἐσχάρα</form> (Aristoph. Vesp. 938 et fr. 7): τὸ σκεῦος, ἐφ᾽ <lb/>ᾧ ὀπτᾶται κρέας ἢ ἰχθύς. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἐπιχαιρέκακος ἄνθρωπος</form> (Alexis fr. 51): ὁ ἐπιχαί <lb break="no"/>ρων τοῖς κακῶς πράττουσιν. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἐκζωπυρεῖν πῦρ</form>: τὸ ἐκκαίειν πῦρ ἢ φυσῶντα ἢ ῥιπί <lb break="no"/>ζοντα. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἐκθάλπεσθαι ἔρωτι</form> (Soph. fr. 433, 3): οἷον καίεσθαι <lb/>ὑπὸ ἔρωτος. </entryFree>
     <entryFree> <form>εὔορνις τύχη</form> (fr. trag. ad. 343): ἡ αἴσιος καὶ εὐοιώ <lb break="no"/>νιστος καὶ εὐτυχής. </entryFree>
     <entryFree> <form>εὐθετεῖν νεκρόν</form> (Aristoph. fr. 782): τὸ εὖ κοσμεῖν <lb/>ἐν τάφοις νεκρόν. </entryFree>
     <entryFree> <form>εἰς γόνυ πεσεῖν</form>: ἐπὶ τῶν ὑπὸ βίας κλινομένων εἰς τὴν <lb/>γῆν. οἱ γὰρ τοιοῦτοι βιαζόμενοι μόλις κλίνονται καὶ οὐκ <lb/>ἐξαίφνης. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἐπιβατεύειν νεώς</form>: ἀντὶ τοῦ ὡς ἐπιβάτην πλεῖν. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἐντρίβεσθαι</form> (Aristoph. Eccles. 727 et 900): ἐπὶ γυ <lb break="no"/>ναικῶν λέγεται χρωμένων ψιμυθίῳ τῷ προσώπῳ ἢ φύκει. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἔξεδρον</form>: τὸ ἀπαίσιον καὶ ἔξω τῆς νενομισμένης ἕδρας. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἐγὼ σιωπῶ τῷδε</form>: <persName nymRef="Aristophanes"><name>Ἀριστοφάνης</name></persName> (Ran. 1134) ταύτην <lb/>ἐσχημάτισε τὴν σύνταξιν. καθ᾽ ὑπόκρισιν δὲ <add>λέγεται</add>. λέγει <lb/>γάρ· <q>Αἴσχυλε, παραινῶ σοι σιωπᾶν, εἰ δὲ μή, πρὸς τρισὶν <lb/>ἰαμβείοισι προσοφείλων φανῇ</q>. εἶτ᾽ ἀποκρίνεται <persName nymRef="Aischylos"><name>Αἰσχύλος</name></persName>· <lb/><q><add>ἐγὼ</add> σιωπῶ τῷδε;</q> βούλεται γὰρ λέγειν καθ᾽ ὑπόκρισιν· <lb/><q>εἶτα ἐγὼ τούτῳ σιωπήσομαι;</q> οἷον ἄξιόν ἐστιν ἐμὲ τῷδε ὑπο <lb break="no"/>στέλλεσθαι καὶ ὑπείκειν λόγοις; </entryFree>
     <entryFree> <form>ἔνδυθι</form>: Ἀττικὴ κλίσις ἀπὸ τῶν εἰς <c>μι</c>. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἐπέτειον</form>: ἔστι μὲν καὶ τὸ τητινόν, ἀπὸ τοῦ τῆτες πε <lb break="no"/>ποιημένον. τὸ δ᾽ ἐπέτειον καθωμίληται. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἐπὶ ῥητοῖς</form>: οἷον ὡμολογημένοις καὶ συγκειμένοις. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἔσεισέ μου τὴν καρδίαν</form> (Aristoph. Acharn. 12): οἷον <lb/>ἐκίνησε καὶ ἐτάραξεν. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἐξῶλες κακόν</form>: ἐπὶ κακούργου καὶ ἐπιτρίπτου ἀνθρώπου. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἐπαμφοτερίζειν</form> (Pherecr. fr. 19): τὸ μὴ παγίως ἕν τι <lb/>βουλεύεσθαι καὶ πράττειν, ἀλλὰ καὶ τόδε καὶ τόδε διανοεῖσθαι. </entryFree>
     <entryFree> <form>εὐτράπελος</form>: ἀντὶ τοῦ εὐπρεπής. ὁ <persName nymRef="Thοukydides"><name>Θουκυδίδης</name></persName> (II 41) <lb/>ἐπὶ τοῦ εὐρύθμου καὶ εὐπρεποῦς. <lb/></entryFree>
    </div2>
    <div2>
     <head>Z</head>
     <entryFree> <form>ζωμήρυσις</form>: <add>ἀγγεῖόν τι, ᾧ τὸν ζωμὸν ἀρυόμεθα</add>. <lb/></entryFree>
    </div2>
    <div2>
     <head>Η</head>
     <entryFree> <form>ἡδυλογεῖν</form> (Phryn. com. fr. 3): τὸ φιλικῶς καὶ ἡδέως <lb/>πρὸς ἀλλήλους διαλέγεσθαι. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἤνεγκον</form> (Soph. fr. 608; Aristoph. Thesmoph. 742 et <lb/>Ran. 1299): ἀπὸ τῆς ἐνεγκών μετοχῆς, ὡς ἀπὸ τῆς δραμών <lb/>ἔδραμον. τὸ δὲ ἤνεγκα ἀπὸ τῆς ἐνέγκας. ἄμφω μὲν οὖν δόκιμα. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἡμίσεας καὶ ἡμίσεις</form>: ἄμφω μὲν Ἀττικά. Ἀττικώτερον <lb/>δὲ τὸ ἡμίσεας. ἡμίσειαν σὺν τῷ <c>ι</c>. ἥμισυ — ἡμίσεως — <lb/>ἡμίσεα, ἀλλ᾽ οὐχὶ ἡμίση. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἠπιάλης</form>: ὁ ἐπιπίπτων καὶ ἐφέρπων τοῖς κοιμωμένοις <lb/>δαίμων. τὸ δὲ <form><add>ἠπίαλος</add></form> διὰ τοῦ <c>ο</c> μικροῦ ἕτερόν τι ση <lb break="no"/>μαίνει, τὸ καλούμενον ῥιγοπύρετον. </entryFree>
     <entryFree> <form>ᾐνιγμένον</form> (Aristoph. Equ. 196?): αἰνιγματωδῶς εἰρη <lb break="no"/>μένον. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἠμηχάνουν</form>: <persName nymRef="Platon Phil."><name>Πλάτων</name></persName> ἐν τῇ Εὐρώπῃ (fr. 45). </entryFree>
     <entryFree> <form>ἠγρίωνται καὶ σεσήρασιν ἐπ᾽ ἀλλήλους</form> (Aristoph. <lb/>Pax. 620): τροπικῶς ἀπὸ τῶν ἐριζόντων πρὸς ἀλλήλους κυνῶν. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἤρυγον</form>: ἀπὸ τοῦ ἐρύγω. <add>οἱ Ἀττικοί</add>. τὸ δ᾽ ἠρευξάμην <lb/>παρ᾽ αὐτοῖς ἀδόκιμον, ὥσπερ καὶ τὸ <add>ἐρεύγομαι ἀντὶ τοῦ</add> <lb/>ἐρυγγάνω, <add>εἰ καὶ ὁ ποιητὴς ἐχρήσατο τῇ φωνῇ</add>. </entryFree>
     <entryFree> <note>tradita est glossa in marg. ab alia manu. fortasse Photio tribuenda: de Borries</note> <form>ἠπορημένον</form> (cf. fr. com. ad. 249): ἄπορον, πτωχόν, <lb/>πένητα, μηδὲν ἔχοντα. <lb/></entryFree>
    </div2>
    <div2>
     <head>Θ</head>
     <entryFree> <form>θῦσαι</form>: ἀντὶ τοῦ θυμιᾶσαι (Hom. I 220) <q>θεοῖσι δὲ θῦ <lb break="no"/>σαι ἀνώγει Πάτροκλον, ὃν ἑταῖρον· ὁ δ᾽ ἐν πυρὶ βάλλε θυηλάς</q>. λέγει δὲ θυη <lb break="no"/>λὰς τὰς ἀπαρχὰς τῶν τεθυμένων ἱερείων. <lb/>καὶ ἐν τῇ ἀρχαίᾳ κωμῳδίᾳ τὸ θῦσαι ἀντὶ τοῦ θυμιᾶσαι. </entryFree>
     <entryFree> <form>θεόθυτα</form>: ἃ οἱ πολλοὶ ἱερόθυτα καλοῦσι. <persName nymRef="Kratinos"><name>Κρατῖνος</name></persName> (fr. <lb/>417). τὰ τοῖς θεοῖς θυόμενα ἱερεῖα. </entryFree>
     <entryFree> <form>θυμέλη</form>: νῦν μὲν θυμέλην καλοῦμεν τὴν τοῦ θεάτρου <lb/>σκηνήν. καὶ ἔοικε παρὰ τὸ θύειν κεκλῆσθαι ὁ τόπος οὗτος. <lb/><persName nymRef="Pherekrates"><name>Φερε<persName nymRef="Krates"><name>Κράτης</name></persName></name></persName> (v. fr. 23) δὲ τὰ θυλήματα, ἃ πέρ ἐστιν ἄλφιτα <lb/>οἴνῳ καὶ ἐλαίῳ μεμαγμένα, ὡσαύτως καλεῖ θυμέλην. </entryFree>
     <entryFree> <form>θαλαττοκοπεῖν</form> (Aristoph. Equit. 830): τὸ μάτην κόπ <lb break="no"/>τειν. ὥσπερ εἴ τις τὴν θάλασσαν κόπτοι, μάτην ἂν κόπτοι. <lb/>ἐπὶ τῶν μάτην τι λεγόντων. </entryFree>
     <entryFree> <form>θυροκοπεῖν</form> (Diphil. fr. 128): ἐπικωμάζειν. </entryFree>
     <entryFree> <form>θυροκόπος</form> (Aeschyl. Agam. 1168): ὁ τοῦ ἐπαιτεῖν <lb/>ἕνεκα κόπτων τὰς θύρας. </entryFree>
     <entryFree> <form>θεοῦ προσβολή</form>: οἷον ὀργή. </entryFree>
     <entryFree> <form>θερίζειν καὶ χειμάζειν</form>: τὸ διάγειν ἐν τῇ τοῦ θέρους <lb/>ὥρᾳ καὶ ἐν τῇ τοῦ χειμῶνος. </entryFree>
     <entryFree> <form>θράττει</form> (Plato passim): οἷον ταράττει, κατὰ συγκοπὴν <lb/>καὶ τροπὴν γεγενημένον. </entryFree>
     <entryFree> <form>θυμβρόφαγον βλέπειν</form> (Aristoph. Acharn. 254): ἀντὶ <lb/>τοῦ δριμύ, ὅτι καὶ ἡ θύμβρα δριμυτάτη ἐστίν. </entryFree>
     <entryFree> <form>θωράκιον</form>: οἷον δρύφακτος προβεβλημένος οἰκίας. πλὴν <lb/>ὁ μὲν δρύφακτος πῆγμά ἐστιν ὅμοιον ταῖς κιγκλίσι, πεπηγ <lb break="no"/>μένον μέντοι καὶ ἀκίνητον. αἱ γὰρ κιγκλίδες ὧδε κἀκεῖσε δια <lb break="no"/>φέρονται, τὸ δὲ θωράκιον πῆγμά ἐστιν ἐκ σανίδων συνεχῶν <lb/>καὶ συμπεπηγμένων. </entryFree>
     <entryFree> <form>θωρηχθείς</form>: μεθυσθείς. χρήσῃ δὲ σὺ τῷ <form>κάτοινος</form> μᾶλλον. </entryFree>
     <entryFree> <form>θρύπτεσθαι</form> <add>καὶ</add> ὡραΐζεσθαι. ἄμφω <add>δόκιμα</add>. Εὔ <lb break="no"/>πολις (fr. 358) <q>ὡρᾳζομένη καὶ θρυπτομένη</q>. </entryFree>
     <entryFree> <form>θνησείδιον</form>: μᾶλλον ῥητέον ἢ κενέβριον. <lb/></entryFree>
    </div2>
    <div2>
     <head>I</head>
     <entryFree> <form>ἰσῆλιξ</form>: καινότερον τοῦ ἡλικιώτης. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἰδιάζειν</form>: <add>ἴδιον πρᾶγμα καὶ ἰδίως λέγεται</add> <q>οὐ γάρ μοι <lb/>σχολή. ξενικῷ γὰρ ἰδιάζω πράγματι</q>. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἰχθυολύμης ἄνθρωπος</form> (Aristoph. Pac. 811): ἐπί τι <lb break="no"/>νος λίχνου καὶ περὶ ἰχθύων ἐδωδὴν μεμηνότος. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἰχνευταί</form> (Herod. II 67; Nicand. Ther. 195): οἱ κατ᾽ <lb/>Αἴγυπτον καλούμενοι <add>ἰχνεύμονες</add>. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἵν᾽ ἀκροᾷ</form>: οὕτω τὸ ὑποτακτικὸν χρὴ λέγειν τῶν δευτέ <lb break="no"/>ρων προσώπων παθητικῶν ἑνικῶν, ἵνα ἀκροῶμαι, ἵνα ἀκροᾷ, <lb/>ἵνα ἀκροᾶται. καὶ ἵνα γελᾷ. </entryFree>
     <entryFree> <form>Ἰαπετός</form> (Aristoph. Nub. 998): ἀντὶ τοῦ γέρων. <add>λέ <lb break="no"/>γεται δὲ</add> καὶ Τιθωνὸς καὶ Κρόνος ἐπὶ τῶν γερόντων. </entryFree>
     <entryFree> <form>Ἰλιὰς κακῶν</form> (Demosth. XIX 148): ἐπὶ μεγάλων συμ <lb break="no"/>φορῶν ὁ λόγος τίθεται. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἱππίδιον</form>: οὐ μόνον ἱππάριον. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἰξοί</form>: ἐπὶ τῶν γλίσχρων καὶ φειδωλῶν. καὶ ἔοικε παρὰ <lb/>τὸν ἰξὸν γεγενῆσθαι τοὔνομα, ὅτι καὶ ὁ ἰξὸς γλίσχρος ἐστίν. <lb/>λέγει δ᾽ <persName nymRef="Aristophanes"><name>Ἀριστοφάνης</name></persName> οὕτως (fr. 717) <q>ἰξοί, ῥυποκόνδυλοι</q>, <lb/>ὅπερ σημαίνει καὶ αὐτὸ τοὺς γλίσχρους καὶ διὰ τὴν φειδωλίαν <lb/>μήτε λουομένους μήτε κτενιζομένους. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἱκετεία</form> (Thucyd. saepius): διὰ τοῦ <c>τ</c>, οὐ διὰ τοῦ <c>σ</c>. <w>ἱκεσίους</w> μέν<add>τοι</add> <w>λιτὰς</w> καὶ <w>λόγους ἱκεσίους</w> </entryFree>
     <entryFree> <form>ἱερόπτης</form>: ὁ τὰ ἱερὰ ἐποπτεύων καὶ ἐξ αὐτῶν μαντευόμενος. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἱερώσυνα</form>: τὰ τοῖς θεοῖς ἐξαιρούμενα μέρη καὶ θυμιώ <lb break="no"/>μενα. <persName nymRef="Homeros"><name>Ὅμηρος</name></persName> (I 220) τοῦτο διδάσκει πρῶτον. <q>θεοῖσι δὲ <lb/>θῦσαι ἀνώγει Πάτροκλον ὃν ἕταιρον. ὁ δ᾽ ἐν πυρὶ βάλλε <lb/>θυηλάς</q>. βούλεται γὰρ λέγειν τὰς ἀπαρχὰς τῶν ἐν τῇ εὐωχίᾳ <lb/>παρατιθεμένων, ὅπερ εἰώθασι ποιεῖν, ὅταν προσφέρωνται <lb/>τροφήν. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἱλεούμενοι</form>: ἀντὶ τοῦ ἱλασκόμενοι. <persName nymRef="Platon Phil."><name>Πλάτων</name></persName> Νόμων ἑβ <lb break="no"/>δόμῳ (804 B). </entryFree>
     <entryFree> <form>ἰπός</form>: ἡ παγίς. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἰχθῦς</form> (Aristoph. Equit. 816; Ran. 1100): ἡ αἰτιατικὴ <lb/>τῶν πληθυντικῶν Ἀττικώτερον ἤπερ ἰχθύας. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἵππουρις</form>: ἡ τῶν Σατύρων οὐρά. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἴονθος</form>: ἡ ἐπὶ τοῦ προσώπου ἅμα τῇ τῶν τριχῶν ἐκφύσει <lb/>τῶν πρώτων γινομένη οἴδησις. <persName nymRef="Homeros"><name>Ὅμηρος</name></persName> (ξ 50) μὲν οὖν ἰον <lb break="no"/>θάδα εἶπε τὴν ἀγρίαν αἶγα, ἀντὶ τοῦ νέαν, ἀπὸ τῶν ἰόνθων. <lb/></entryFree>
    </div2>
    <div2>
     <head>K</head>
     <entryFree> <form>κεχαρισμένως θύειν</form> (Aristoph. Acharn. 248 sq.): τὸ <lb/>μετὰ χάριτός τινος καὶ εὐφροσύνης. </entryFree>
     <entryFree> <form>κυαναυγὴς θάλαττα</form>, καὶ <form>κυαναυγὲς ὕδωρ</form>, καὶ <lb/><form>κυαναυγὴς ποταμός</form>. </entryFree>
     <entryFree> <form>κρεμάσαι τὰς ἀσπίδας</form> (Aristoph. Acharn. 58): ση <lb break="no"/>μαίνει μὲν τὸ παύσασθαι τοῦ πολεμεῖν, ἀπὸ τοῦ παρακολου <lb break="no"/>θοῦντος. παρακολουθεῖ γὰρ τοῖς μὴ πολεμοῦσι κρεμαμένας <lb/>ἔχειν τὰς ἀσπίδας. <persName nymRef="Aristophanes"><name>Ἀριστοφάνης</name></persName>· <q>ὅστις ἡμῖν ... ἤθελε σπον <lb break="no"/>δὰς ποιῆσαι καὶ κρέμασαι τὰς ἀσπίδας</q>, ὡς εἰ ἔλεγεν· ὅστις <lb/>ἤθελεν εἰρήνην ἄγειν καὶ ἀποθέσθαι <add>τὰ</add> ὅπλα. </entryFree>
     <entryFree> <form>κάτοινος</form>: ὁ μεθύων. </entryFree>
     <entryFree> <form>κοινὸς τῶν πονηρῶν φίλος</form>: ἐπὶ ἀδίκου τινὸς καὶ <lb/>πονηροῦ ἀνθρώπου. </entryFree>
     <entryFree> <form>κραιπάλη</form> (Aristoph. Acharn. 277 et saepius): ἡ ἀφ᾽ <lb/>ἑσπέρας ἄχρι εἰς ὄρθρον πόσις καὶ παραφορὰ τῆς διανοίας, <lb/>ἀπὸ τοῦ πάλλειν, ὅ πέρ ἐστιν διασείειν, τὴν κεφαλήν. </entryFree>
     <entryFree> <form>καγχαστής</form>: ὁ ἐπὶ τοῖς φορτικοῖς γελῶν καὶ μὴ ἀστείοις. <lb/><add>σημαίνει δὲ</add> τοὺς εἰκῆ καὶ ἀμαθῶς γελῶντας καὶ μηδὲν <lb/>ἔχοντας δεξιὸν μηδὲ παιδείας ἐχόμενον. </entryFree>
     <entryFree> <form>καταβαλῶ σε παρὰ τῷδε μανθάνειν</form> (fr. com. ad. <lb/>632): ἀντὶ τοῦ παραδώσω σε καὶ ἐγχειριῶ τῷδε, ὥστε μαν <lb break="no"/>θάνειν. </entryFree>
     <entryFree> <form>καταχῶσαι λόγοις καὶ ὕμνοις καὶ ἐπαίνοις</form> (Plato <lb/>Gorg. 512 B): οἷον καταπληρῶσαι λόγοις. </entryFree>
     <entryFree> <form>κενὰ τῆς γνάθου πολλὰ χωρία</form> (fr. com. ad. 642): <lb/>ἐπὶ τῶν οὐκ ἐχόντων δαψιλῶς, ὥστε τὴν γνάθον ἐμπλῆσαι. </entryFree>
     <entryFree> <form>κατεστωμυλμένος</form> <add>ἄνθρωπος</add> (Aristoph. Ran. 1160): <lb/>ὁ πολλῇ τῇ στωμυλίᾳ χρώμενος. </entryFree>
     <entryFree> <form>κατακλᾶν τὸν ὀφθαλμόν</form>: οἷον ἐνθρύπτεσθαι διὰ τῶν <lb/>ὀφθαλμῶν, ὅπερ ποιοῦσι ταῖς ἐρωμέναις οἱ ἐρασταί, τὸν ἕτε <lb break="no"/>ρον ἐκκλίνοντες ὀφθαλμόν. </entryFree>
     <entryFree> <form>κατᾴδειν</form> (Plato Men. 80 A): οἷον γοητεύειν καὶ πεί <lb break="no"/>θειν. </entryFree>
     <entryFree> <form>κροτεῖν ὀστράκοις</form> (Aristoph. Ran. 1305): Ἀριστοφά <lb break="no"/>νης ἐπὶ τῆς Εὐριπίδου μελοποιίας, ὅτι οὐχὶ γνησίου <add>ποιη <lb break="no"/>τοῦ</add> οὐδὲ γνήσια τὰ μέλη, ἀλλ᾽ οἷα πρὸς ὄστρακα ᾄδεσθαι, <lb/>δῆλον ποιοῦντος <add>τοῦ</add> κωμῳδοῦ, ὅτι τὰ ἐκλελυμένα τῶν με <lb break="no"/>λῶν καὶ ἀδόκιμα πρὸς τὰ ὄστρα<add>κα</add> ᾖδον, οὐχὶ πρὸς λύραν <lb/>ἢ κιθάραν. λέγει δ᾽ οὕτως· <q>ὀστράκοις αὕτη κροτοῦσα δεῦρο <lb/>μοῦσ᾽ Εὐριπίδου</q>. </entryFree>
     <entryFree> <form>Κρονοθήκη</form> (fr. com. ad. 1054): οἷον παλαιὸς καὶ εὐη <lb break="no"/>θείας μεστός, οἷον οὐ μόνον Κρόνος, ἀλλὰ καὶ ὡσανεὶ ἡ θήκη <lb/>τοῦ Κρόνου καὶ ἡ σορὸς καὶ ἡ ταφή. </entryFree>
     <entryFree> <form>κατὰ κοιλίαν νοσεῖ</form> (fr. com. ad. 730): ἐπὶ τῶν πολυ <lb break="no"/>φάγων. </entryFree>
     <entryFree> <form>κένανδρος πόλις</form> (Aeschyl. Pers. 119): <add>καὶ</add> <w>κέναν <lb break="no"/>δρος χώρα</w>. </entryFree>
     <entryFree> <form>κριθώλεθροι ἵπποι</form>: ἐπὶ τῶν μάτην ἐσθιόντων ἵππων. </entryFree>
     <entryFree> <form>καταγλωττίζειν</form> (Aristoph. Acharn. 380): καταλαλεῖν <lb/>καὶ καταφορεῖν πολλοὺς λόγους. </entryFree>
     <entryFree> <form>κοτυλίζειν</form> (Pherecr. fr. 168; Aristoph. fr. 683): ση <lb break="no"/>μαίνει κατ᾽ ὀλίγα πιπράσκειν καὶ μικρά. </entryFree>
     <entryFree> <form>κακοτεκνία</form>: τοὐναντίον τῷ εὐτεκνία. σημαίνει τὸ κα <lb break="no"/>κοῖς καὶ πονηροῖς χρῆσθαι τέκνοις. </entryFree>
     <entryFree> <form>κεχρίσθαι σκορπίῳ</form>: ἀντὶ τοῦ πεπλῆχθαι ὑπὸ σκορ <lb break="no"/>πίου, καὶ σὺν τῇ προθέσει ἐγκεχρίσθαι. διαφέρει τῇ γραφῇ τὸ <lb/><add>κεχρίσθαι τὸ</add> πεπλῆχθαί τε καὶ ὑπ᾽ ἐλαίου κεχρεῖσθαι. τὸ <lb/>μὲν γὰρ ὑπ᾽ ἐλαίου διὰ τῆς <c>ει</c> διφθόγγου. τὸ δὲ κεχρίσθαι, <lb/>τὸ σημαῖνον τὸ πεπλῆχθαι, διὰ τοῦ <c>ι</c> πανταχοῦ. </entryFree>
     <entryFree> <form>κριηδὸν ἐμβάλλειν</form> (Aristoph. Lys. 309): οἷον ὥσπερ <lb/>οἱ κριοί. </entryFree>
     <entryFree> <form>κήληθρον</form>: τὸ κηλοῦν καὶ πεῖθον. </entryFree>
     <entryFree> <form>κατακοιμίζειν τὸν λύχνον</form> (Phryn. com. fr. 24): ἀντὶ <lb/>τοῦ σβεννύναι. </entryFree>
     <entryFree> <form>κυανεῖ ἡ θάλαττα</form>: ἀντὶ τοῦ κυανίζει, μελανίζει. καὶ <lb/>ἔστιν <add>ἐκ τοῦ κύανος</add> κυανῶ, ὥσπερ ἐκ τοῦ <add>πόλεμος πο <lb break="no"/>λεμῶ, καὶ ὡς</add> πολεμῶ πολεμίζω, οὕτω καὶ κυανῶ κυανίζω. </entryFree>
     <entryFree> <form>Κρονοδαίμων</form> (fr. com. ad. 1053): ἐπὶ τοῦ παλαιοῦ <lb/>καὶ εὐήθους. </entryFree>
     <entryFree> <form>κάπνη</form>: ἡ δι᾽ ἧς ὁ καπνὸς ἀναφέρεται ἐν τῷ ὀρόφῳ <lb/>πορεία. </entryFree>
     <entryFree> <form>κατευπαθημένα</form>: καταναλωμένα καὶ διαπεφορημένα εἰς <lb/>εὐπάθειαν. </entryFree>
     <entryFree> <form>κούριδες μάχαιραι</form> (Cratin. fr. 37): αἷς κείρουσι τὰ <lb/>πρόβατα. </entryFree>
     <entryFree> <form>κελεύστωρ</form>: διαφέρει τοῦ κελευστής. ὁ μὲν γὰρ κελευ <lb break="no"/>στής ἐστιν ὁ ἐν νηῒ κελεύων τοῖς ἐρέταις τι, ὁ δὲ κελεύστωρ <lb/>ὁ ἐπικελευόμενος καὶ παρορμῶν. </entryFree>
     <entryFree> <form>κοινοθυλακεῖν</form>: τὸ ἐν ὁδῷ κοινωνεῖν σιτίων καὶ τρα <lb break="no"/>πέζης καὶ καταγωγῆς καὶ τῶν τοιῶνδε. <persName nymRef="Aristophanes"><name>Ἀριστοφάνης</name></persName> (fr. 797). </entryFree>
     <entryFree> <form>κυσοκόλαξ</form> (fr. com. ad. 1041): τὸν οὐδενὸς ἀγαθοῦ <lb/>κόλακα, τοῦ αἰσχίστου δὲ πάντων. </entryFree>
     <entryFree> <form>καθ᾽ ἡδονήν μοί ἐστι πράττειν ἢ λέγειν</form>. </entryFree>
     <entryFree> <form>κληρωτήρια</form> (Aristoph. fr. 146): <add>ὁ τόπος</add>, ἔνθα κλη <lb break="no"/>ροῦνται οἱ δικασταί. </entryFree>
     <entryFree> <form>κατάγειον</form>: οὐχὶ κατάγαιον διὰ τῆς <c>αι</c> διφθόγγου. </entryFree>
     <entryFree> <form>κυψέλαι φρονημάτων</form> (fr. com. ad. 703): οἷον θῆκαι <lb/>φρονήσεως. κυψέλη γὰρ ἀγγεῖον εἰς ἀπόθεσιν πυρῶν. </entryFree>
     <entryFree> <form>κακόν τι προσαπολαύσω</form> (fr. com. ad. 1311): οὐ μόνον <lb/>κακοῦ τινος προσαπολαύσω. κατ᾽ αἰτιατικὴν καὶ γενικὴν χρῶ. </entryFree>
     <entryFree> <form>κέραμον</form> (Aristoph. fr. 628): ὡς ἡμεῖς, τὸν ἐπὶ τοῦ <lb/>στέγους. </entryFree>
     <entryFree> <form>καλήτης καὶ κάλη</form>: Ἀττικοὶ διὰ τοῦ <c>α</c>, κηλήτης καὶ <lb/>κήλη Ἴωνες. </entryFree>
     <entryFree> <form>κονίαμα</form>: τὸ λάμπρυσμα τὸ γινόμενον ἐκ τοῦ κονιάματος. </entryFree>
     <entryFree> <form>κερματίζειν λόγον</form>: κατὰ μικρὰ διαιρεῖν. </entryFree>
     <entryFree> <form>κῆδος</form>: τὸ πένθος. καὶ <form>κηδεῦσαι</form> τὸ θάψαι. σημαίνει καὶ <lb/>τὴν ἐπιγαμίαν. </entryFree>
     <entryFree> <form>κεκιβδηλευμένον νόμισμα</form> (Aristoph. Ran. 721 sq.): <lb/>τὸ ἀδόκιμον καὶ πεπανουργευμένον. </entryFree>
     <entryFree> <form>κακόν τι σαυτῷ προυφείλεις</form> (Aristoph. Vesp. 3): <lb/>ἐπί τινος κακόν τι λαβεῖν ἐπισπωμένου. </entryFree>
     <entryFree> <form>κορίζεσθαι καὶ ὑποκορίζεσθαι</form> (Aristoph. Nub. 68?): <lb/>ἄμφω. σημαίνει δὲ τὸ πρὸς τὰ κομιδῇ παιδία νήπια ψελλιζό <lb break="no"/>μενον τῇ φωνῇ παίζειν. κόρος γὰρ ὁ παῖς. καὶ τοὔνομα <lb/>διττῶς, <w>κόρισμα</w> καὶ <w>ὑποκόρισμα</w>. </entryFree>
     <entryFree> <form>καλλιγραφῆσαι</form>: εἰς κάλλος γράψαι. </entryFree>
     <entryFree> <form>κύειν καὶ τεκεῖν</form> (Aristoph. Lys. 753?): διαφέρει. τὸ <lb/>μὲν γὰρ κύειν κατὰ γαστρός ἐστιν ἔχειν, τὸ δὲ τεκεῖν τὸ ἤδη <lb/>τέλος ἔχειν τῇ κυήσει. </entryFree>
     <entryFree> <form>κλεῖδα</form>: τὸ δόκιμον κλεῖν ἐστίν. </entryFree>
     <entryFree> <form>καταρκεῖ</form> (Eurip. Rhes. 447; Soph. fr. 83): ἐξαρκεῖ, <lb/>ἀπόχρη. </entryFree>
     <entryFree> <form>κάκιστος φαγεῖν</form>: ὁ μὴ δυνάμενος φαγεῖν, ὁ ὀλίγα <lb/>ἐσθίων. </entryFree>
     <entryFree> <form>καταλεγείς</form>: οὐ μόνον καταλεχθείς. </entryFree>
     <entryFree> <form>κατηριστημένα</form> (fr. com. ad. 1032): καταβεβρωμένα. </entryFree>
     <entryFree> <form>κατακορὴς οἴνῳ</form>: καὶ <form>διακορής</form> πολιτικώτερον. </entryFree>
     <entryFree> <form>καπνοῦ σκιᾷ</form>: τὴν ὑπερβολὴν τοῦ <add>ἰσχνοῦ σημαίνει <lb/>τοῦτο, καὶ λέγεται</add> ἀντὶ τοῦ οὐδενί. </entryFree>
     <entryFree> <form>καταλεπτολογεῖν</form> (Aristoph. Ran. 828): τὸ κατὰ λεπ <lb break="no"/>τὸν καὶ ἀκριβῶς περὶ ὁτουοῦν πράγματος διαλέγεσθαι. </entryFree>
     <entryFree> <form>κενὰ ψοφεῖν</form>: κενῶς κομπάζειν. </entryFree>
     <entryFree> <form>κίων στόματος</form>: ὃ οἱ πολλοὶ κιονίδα καλοῦσιν. </entryFree>
     <entryFree> <form>κακοῖς κακὰ ἰᾶσθαι</form>: <q>μὴ κακοῖς ἰῶ κακά</q>. <add>σημαίνει <lb/>δὲ</add> τὸ ἀποκρύπτειν τὰ φθάσαντα κακὰ τοῖς ἐφεξῆς πραττο <lb break="no"/>μένοις κακοῖς. <persName nymRef="Aischylos"><name>Αἰσχύλος</name></persName>. </entryFree>
     <entryFree> <form>καταδακτυλίζειν</form>: τὸ ἀσελγῶς τῷ δακτύλῳ τῆς τοῦ <lb/>πέλας ἕδρας ἅπτεσθαι. τοῦτο καὶ <w>σκιμαλίζειν</w> οἱ Ἀττικοὶ <lb/>λέγουσιν. </entryFree>
     <entryFree> <form>καθαρὰ βλέπειν</form>: οἷον ἱλαρὰ καὶ ἡδέα βλέπειν, οὐκ <lb/>ἐπιτεθολωμένα. </entryFree>
     <entryFree> <form>κύκηθρον</form> (Aristoph. Pax 653): ἐπὶ τοῦ τὰ πάντα κυ <lb break="no"/>κῶντος καὶ ταράττοντος. </entryFree>
     <entryFree> <form>κυνηγεττεῖν</form> (Aristoph. Equit. 382): διὰ δυοῖν <c>ττ</c> λέ <lb break="no"/>γουσιν. </entryFree>
     <entryFree> <form>κυνοφθαλμίζεται</form> (fr. com. ad. 1058): ἀναιδῶς καὶ <lb/>ἰταμῶς ὁρᾷ, τρόπον ματρύλλου. </entryFree>
     <entryFree> <form>κέρκῳ σαίνειν</form> (Aristoph. Equit. 1031): ἐπὶ τῶν κυ <lb break="no"/>νῶν τῶν προσσαινόντων μὲν τῇ οὐρᾷ, κακὸν δέ τι διανοου <lb break="no"/>μένων λάθρᾳ δρᾶσαι. </entryFree>
     <entryFree> <form>κυνοκοπῆσαι τὸν νῶτον</form> (Aristoph. Equit. 289): <lb/>ὥσπερ κύνα τῷ ξύλῳ κατακόψαι. </entryFree>
     <entryFree> <form>κλῳομάστιξ</form> (fr. com. ad. 1039): ὁ κλοιῷ δεδεμένος καὶ <lb/>μαστιγούμενος. </entryFree>
     <entryFree> <form>κάμινον ἔχει ἐν τῷ πνεύμονι</form> (fr. com. ad. 633): ἐπί <lb/>τινος γυναικὸς μεθύσου. ῥηθείη δ᾽ ἂν οὐδὲν ἧττον καὶ ἐπὶ <lb/>ἀνδρός. </entryFree>
     <entryFree> <form>κάπηλον φρόνημα</form> (fr. com. ad. 867): παλίμβολον καὶ <lb/>οὐχ ὑγιές. ἡ μεταφορὰ ἀπὸ τῶν καπήλων τῶν μὴ πιπρα <lb break="no"/>σκόντων εἰλικρινῆ καὶ ἀκέραια τὰ ὤνια. </entryFree>
     <entryFree> <form>κρανιόλειος</form> (fr. com. ad. 1050): ὁ τὸ κρανίον ἔχων <lb/>λεῖον, ὁ φαλακρός. </entryFree>
     <entryFree> <form>κνισοτηρητής</form> (fr. com. ad. 1042): ὁ κνίσαν καὶ δεῖπνα <lb/>ἐπιτηρῶν. </entryFree>
     <entryFree> <form>κυνάριον (Alcaeus com. fr. 33) καὶ κυνίδιον</form>: <add>ἄμφω</add> <lb/>δόκιμα. </entryFree>
     <entryFree> <form>καλλιτράπεζος</form> (Ameipsias fr. 19): ὁ καλὴν καὶ λαμ <lb break="no"/>πρὰν τράπεζαν παρατιθέμενος. </entryFree>
     <entryFree> <form>κυνοδέσμαι</form>: αἷς τὰ αἰδοῖα οἱ Ἀττικοὶ ἀπεσκολυμμένοι <lb/>ἀποδοῦνται. κύνα δὲ τὸ αἰδοῖον ἐκάλουν. </entryFree>
     <entryFree> <form>κυνοκέφαλλος</form> (Aristoph. Equit. 417): διὰ τῶν δυοῖν <lb/><c>λλ</c> οἱ Ἀττικοί. </entryFree>
     <entryFree> <form>κάλλιστα</form> (Aristoph. Ran. 508): τοῦτο τιθέασιν οἱ Ἀτ <lb break="no"/>τικοὶ πολλάκις ἀντὶ τῆς οὐ ἀρνήσεως, ὅταν τι παραιτῶνται <lb/>ποιῆσαι. <lb/></entryFree>
    </div2>
    <div2>
     <head>Λ</head>
     <entryFree> <form>λεπτοσχιδής</form> (Cephisodor. fr. 4): οἷον λεπτῶς ἐσχισμένος <lb/>καὶ λεπτῶς πεφροντισμένος. </entryFree>
     <entryFree> <form>λεπτή τις ἐλπίς, ἐφ᾽ ἧς ὀχούμεθα</form> (Aristoph. Equit. <lb/>1244). </entryFree>
     <entryFree> <form>λεπτολογία</form> (Hermipp. fr. 22): σημαίνει τὸ περὶ τῶν <lb/>μικρῶν φροντίζειν καὶ ἀδολεσχεῖν. ἢ σημαίνεται ἡ κνιπότης. </entryFree>
     <entryFree> <form>λεπτοί</form>: πένητες. </entryFree>
     <entryFree> <form>λεπτακινόν</form>: οἷον ἀκριβὲς καὶ ἐπὶ λεπτὸν πεφροντισ <lb break="no"/>μένον. </entryFree>
     <entryFree> <form>λειπογνώμων</form>: σημαίνει τὸν μηδέπω τὸν ὀδόντα βεβλη <lb break="no"/>κότα, δι᾽ οὗ ἡ ἡλικία τῶν ἵππων καὶ τῶν ἄλλων τετραπόδων <lb/>γνωρίζεται. </entryFree>
     <entryFree> <form>λιμοκόλακες</form> (fr. com. ad. 1074): οἱ διὰ λιμὸν κολα <lb break="no"/>κεύοντές τινα. </entryFree>
     <entryFree> <form>λέκιθος</form>: ἐπὶ τοῦ κρόκου τοῦ ὠοῦ ἰατροὶ λέγουσιν. Κάν <lb break="no"/>θαρος δὲ (fr. 10) οὕτως ἀληλεσμένον τι ἐξ ὀσπρίων. </entryFree>
     <entryFree> <form>λάληθρον</form> (fr. com. ad. 1069): τὸν λάλον καὶ διὰ τοῦ <lb/>λαλεῖν κακουργοῦντα. </entryFree>
     <entryFree> <form>ληκυθίζειν</form>: ὁπόταν βούλωνται οἱ φωνασκοῦντες κοιλὸν <lb/>τὸ φθέγμα ποιεῖν, ὥσπερ εἰς ληκύθους προϊέμενοι. </entryFree>
     <entryFree> <form>λισπόπυγος</form> (Aristoph. Equit. 1368): ὁ ἀποτετριμμένην <lb/>ἔχων τὴν πυγήν. λίσπη γάρ ἐστιν ἡ ἀποτετριμμένη ἀστράγαλος· </entryFree>
     <entryFree> <form>λακωνομανεῖν</form> (Aristoph. Equit. 1281): περὶ τὰ Λα <lb break="no"/>κώνων νόμιμα καὶ ἐπιτηδεύματα ἐσπουδακέναι. </entryFree>
     <entryFree> <form>λευκὸν ἀγαθόν</form>: σημαίνει τὸ μέγα καὶ λαμπρὸν ἀγαθόν. </entryFree>
     <entryFree> <form>λείριον</form> (Cratin. fr. 98): ἔστιν ἕτερον παρὰ τὸ κρίνον, <lb/>τὰ μὲν ἄλλα ὅμοιον, πλατύτερα δὲ τὰ φύλλα ἔχον. διὸ καὶ <lb/>ταὐτὸν ἔδοξέ τισιν. </entryFree>
     <entryFree> <form>λογοπλάθος</form>: ὁ λόγους καὶ μύθους πλάττων, ὡς Αἴ <lb break="no"/>σωπος. </entryFree>
     <entryFree> <form>λυχνίον</form>: οἱ ἀμαθεῖς λυχνίαν αὐτὸ καλοῦσιν. </entryFree>
     <entryFree> <form>λυχνοῦχος, λαμπτήρ, φανός</form> διαφέρει. λυχνοῦχος <lb/>μέν ἐστι σκεῦός τι ἐν κύκλῳ ἔχον κέρατα, ἔνδον δὲ λύχνον <lb/>ἡμμένον, διὰ τῶν κεράτων τὸ φῶς πέμποντα. λαμπτὴρ δὲ <lb/>χαλκοῦν ἢ σιδηροῦν ἢ ξύλινον λαμπάδιον ὅμοιον, ἔχον θρυαλ <lb break="no"/>λίδα. φανὸς δὲ φάκελός τινων συνδεδεμένος καὶ ἡμμένος, <lb/>ὃ καὶ διὰ τοῦ <c>π</c>. </entryFree>
     <entryFree> <form>λωβᾶσθαι τόνδε καὶ τῷδε</form>: αἰτιατικῇ καὶ δοτικῇ <lb/><add>χρῶ</add>. </entryFree>
     <entryFree> <form>λαίθαργος κύων</form> (Aristoph. Equit. 1068?): ὁ λάθρᾳ <lb/>προσαλλόμενος καὶ χωρὶς ὑλακῆς δάκνων. τοῦτο δὲ οἱ πολλοὶ <lb/>παραφθείραντες λαθροδήκτην καλοῦσιν. </entryFree>
     <entryFree> <form>λογγάζειν</form>: τὸ διαδιδράσκειν τὸ ἔργον, προφασιζόμενόν <lb/>τινα πρόφασιν καὶ τοῦτο <persName nymRef="Aristophanes"><name>Ἀριστοφάνης</name></persName> (fr. 811) τίθησιν ἐπὶ <lb/>ἵππων προσποιουμένων χωλεύειν. </entryFree>
     <entryFree> <form>λαλεῖν τοῦ λέγειν διαφέρει</form> (Eupol. fr. 95): τὸ μὲν <lb/><add>λαλεῖν</add> ἐπὶ τοῦ φλυαρεῖν, τὸ δὲ λέγειν ἐπὶ τοῦ ἱκανῶς λέγειν. </entryFree>
     <entryFree> <form>λέπειν</form> (Plato com. fr. 12): τὸ ἐκδέρειν μαστιγοῦντα. </entryFree>
     <entryFree> <form>λόγοις πιαίνειν</form>: οἷον παραμυθεῖσθαι. </entryFree>
     <entryFree> <form>λευκηπατίας</form> (fr. com. ad. 1072): ὁ εὐήθης. </entryFree>
     <entryFree> <form>λάσανα</form> (Plato com. fr. 116): ὡς ἡμεῖς, ἐφ᾽ ὧν ἀποπατοῦμεν. </entryFree>
     <entryFree> <form>λίστριον</form> (Aristoph. fr. 809): τὸ ὑπὸ τῶν πολλῶν κα <lb break="no"/>λούμενον κοχλιάριον. <persName nymRef="Homeros"><name>Ὅμηρος</name></persName> μὲν (χ 455) λίστρον <add>τὸν</add> <lb/>ξυστῆρα, οὗ ὑποκοριστικὸν λίστριον, οἷον ξυστηρίδιον. ἔοικεν <lb/>οὖν τὸ πρῶτον τοιοῦτο κατεσκευάσθαι ὅμοιον πτύῳ στρογγύλῳ. </entryFree>
     <entryFree> <form>ληνούς</form> (Pherecr. fr. 5): οὐ μόνον, ἐν αἷς τοὺς βότρυς <lb/>πατοῦσιν, ἀλλὰ καὶ τὰς τῶν νεκρῶν σορούς, ἀπὸ τῆς ὁμοιό <lb break="no"/>τητος τῆς κατασκευῆς. <lb/></entryFree>
    </div2>
    <div2>
     <head>Μ</head>
     <entryFree> <form>μηροκαυτεῖν</form>: ὁμοίως τῷ ἱεροκαυτεῖν καὶ ὁλοκαυτεῖν. </entryFree>
     <entryFree> <form>μονογέρων</form> (fr. com. ad. 1083): τὸν μονότροπον καὶ <lb/>δύσκολον γέροντα σημαίνει. </entryFree>
     <entryFree> <form>μεθυσοχάρυβδις</form>: ἐπὶ γυναικὸς μεθύσου, οὐκ ἐπ᾽ ἄρρενος. </entryFree>
     <entryFree> <form>μετοίκιος Ζεύς</form> (fr. com. ad. 1077): ὁ ὑπὸ τῶν μετοίκων τιμώμενος. </entryFree>
     <entryFree> <form>μεταβάλλεσθαι</form>: τὸ μεταπιπράσκειν. </entryFree>
     <entryFree> <form>μηδὲν ὑπέρφευ</form>: <persName nymRef="Kratinos"><name>Κρατῖνος</name></persName> (fr. 359) ἐπὶ τοῦ μηδὲν ἄγαν. </entryFree>
     <entryFree> <form>μάσθλης</form> (Aristoph. Nub. 449; Equit. 269): ὁ μαλ <lb break="no"/>θακὸς καὶ μεμαλαγμένος τὴν ψυχὴν καὶ <add>μὴ</add> ἀνδρεῖος. </entryFree>
     <entryFree> <form>μεθιστάναι</form> καὶ <form>ἱστάναι</form>: οὐχὶ μεθιστάνειν καὶ ἱστάνειν. </entryFree>
     <entryFree> <form>μαλακιᾶν</form>: τὸ ὑπὸ κρύους ναρκᾶν. </entryFree>
     <entryFree> <form>μανόν</form>: τὸ ἀραιὸν οὕτω λέγουσιν <add>οἱ</add> Ἀθηναῖοι τὴν <lb/>πρώτην συλλαβὴν ἐκτείνοντες. </entryFree>
     <entryFree> <form>μυκῆτα λύχνων</form> (Aristoph. Vesp. 262): τὰ ἐπιγινό <lb break="no"/>μενα ταῖς μύξαις τῶν λύχνων. </entryFree>
     <entryFree> <form>μεταίτην</form>: οὐ μόνον ἐπαίτην. </entryFree>
     <entryFree> <form>μεταπομπή</form>: ἡ μετάπεμψις. </entryFree>
     <entryFree> <form>μολυβδιᾷς ὑπὸ νόσου</form> (fr. com. ad 1082): οἷον μο <lb break="no"/>λύβδου χρῶμα ἔχεις. </entryFree>
     <entryFree> <form>μὴ μέθῃ τοῦδε</form>: ἀντὶ τοῦ μὴ ἀπόσχῃ, μὴ ἀφῇς. </entryFree>
     <entryFree> <form>μωλύειν</form>: τὸ ἐκλύειν καὶ διέλκειν καὶ μαραίνειν. καὶ μω <lb break="no"/>λύον κρέας λέγεται τὸ ἠρέμα διαχεόμενον καὶ μὴ συνεστός. </entryFree>
     <entryFree> <form>μετωπιαία θρίξ</form>: ἡ τῶν θυομένων ἱερείων, ἣν πρὸ <lb/>τοῦ θύεσθαι ἀποκείροντες εἰς τὸ πῦρ ἐμβάλλουσιν. <lb/></entryFree>
    </div2>
    <div2>
     <head>Ν</head>
     <entryFree> <form>νεανίευμα</form> (Plat., Pol. III 390 A): ἀνδρεῖόν τι καὶ <lb/>νεανικὸν ἔργον, ὁποῖον ἂν γεννάδας τις ὑπ᾽ ἀνδρείας <add>δια</add> <lb break="no"/>πράξαιτο καὶ φρονήματος γεννικοῦ. </entryFree>
     <entryFree> <form>νεανιεύσασθαι</form> (Aristoph. fr. 827): ὑψηλόν τι καὶ <lb/>ἐλευθέριον φρονῆσαι. </entryFree>
     <entryFree> <form>νεόπλουτος</form> (Aristoph. Vesp. 1309): <add>καθωμίληται</add>. <lb/>τὸ δὲ <form>νεοπένης</form> σπάνιον. </entryFree>
     <entryFree>
      <form>νεοπλυνῆ χλαῖναν, νεοπλυνὲς ἱμάτιον.</form>
     </entryFree>
     <entryFree> <form>νεαλές</form>: παρὰ τὸ ἁλές, ὃ σημαίνει τὸ ἀθρόον, τὸ νεωστὶ <lb/>γεγενημένον καὶ συνενηνεγμένον. τὸ γὰρ συνελθεῖν καὶ συν <lb break="no"/>αλισθῆναι ταὐτόν. <add>ὁ δὲ</add> <persName nymRef="Aristophanes"><name>Ἀριστοφάνης</name></persName> <add>ἐν Λημνίαις (fr. 361) <lb/>διὰ μακροῦ τοῦ <c>α</c></add> τὸ νεαλὴς <add>τέθεικεν ἐπὶ τοῦ νέου καὶ <lb/>ἀκμάζοντος</add>. </entryFree>
     <entryFree> <form>νουμηνία</form> (Aristoph. Nub. 1191): οὕτω λέγουσιν οἱ <lb/>Ἀττικοί. τὸ δὲ νεομηνία ἀτιμάζουσιν. </entryFree>
     <entryFree> <form>νεολαία</form> (Aristoph. fr. 67): ἔστι νέος λαὸς ἡ νεότης, <lb/>παρ᾽ ὃ γέγονεν ἡ νεολαία. </entryFree>
     <entryFree> <form>νῆστις ὀσμή</form>: ἡ ἐκ τῆς ἀσιτίας τοῦ στόματος δυσωδία. </entryFree>
     <entryFree> <form>νοσεῖν</form> τὰς φρένας, νοσεῖν τὸν νοῦν, νοσεῖν τὴν ψυχήν. </entryFree>
     <entryFree> <form>νῆστις</form>: <add>διὰ τοῦ <c>ι</c>, οὐχὶ διὰ τοῦ <c>η</c></add>. καὶ τὸ πληθυντι <lb break="no"/>κὸν <w>νήστιδες</w> καὶ <w>νήστεις</w>. <lb/></entryFree>
    </div2>
    <div2>
     <head>Ο</head>
     <entryFree> <form>ὀνειρόμαντις, ἀστρόμαντις, ὀρνιθόμαντις, ἀλφι <lb break="no"/>τόμαντις</form>: οὕτως λέγουσιν. </entryFree>
     <entryFree> <form>οὐδέποτε</form>: ἐπὶ μέλλοντος μόνου φασὶ τίθεσθαι τὴν φω <lb break="no"/>νήν, ἐπὶ δὲ παρῳχημένου τὸ οὐδεπώποτε. εὑρίσκομεν δὲ ἐν <lb/>τῇ ἀρχαίᾳ κωμῳδίᾳ τὸ οὐδέποτε καὶ ἐπὶ παρῳχημένου χρόνου· <lb/><q>οὐδέποτε προδέδωκέ με</q> (fr. com. ad. 23). </entryFree>
     <entryFree> <form>ὀψάριον</form> (Aristoph. fr. 45): τὸ ὄψον, οὐχὶ τοὺς ἰχθῦς. <lb/>οἱ δὲ νῦν τοὺς ἰχθῦς <add>οὕτω</add> λέγουσιν. </entryFree>
     <entryFree> <form>οὐδὲ ἕν</form>: οὕτω χρὴ λέγειν. οὐ δισυλλάβως. καὶ διὰ τοῦ <lb/><c>δ</c>. διὰ μέντοι τοῦ <c>θ</c> δισυλλάβως. </entryFree>
     <entryFree> <form>ὄμφακας βλέπειν</form> (fr. com. ad. 877): οἷον αὐστηρὸν <lb/>καὶ δριμύ, ὄμφακες <add>γὰρ</add> τὰ ἄωρα τῶν βοτρύων καὶ ὄξινα. </entryFree>
     <entryFree> <form>ὄζειν ἐτῶν</form> (fr. com. ad. 876): πάνυ ἀστείως ἐπὶ πρε <lb break="no"/>σβύτου ἢ πρεσβύτιδος. </entryFree>
     <entryFree> <form>ὀρθαγγελεῖν</form>: ὀρθὰ καὶ ἀληθῶς ἀγγέλλειν. </entryFree>
     <entryFree> <form>ὀνυχιμαῖα τέμνειν</form> (fr. com. ad. 879): ἀντὶ τοῦ μικρά. </entryFree>
     <entryFree> <form>οἴδατε</form>: ἄμεινον τὸ ἴστε. </entryFree>
     <entryFree> <form>ὅσια μανθάνειν, ὅσια ἰδεῖν, ὅσια ἀκοῦσαι</form>: ἀντὶ <lb/>τοῦ ἔξεστι μανθάνειν, ἔξεστιν ἰδεῖν, ἔξεστιν ἀκοῦσαι. </entryFree>
     <entryFree> <form>οὐδέν σου παρίεμαι</form>: οὐδὲν παραιτοῦμαι, οὐδὲν ἀπο <lb break="no"/>τρέπομαι. </entryFree>
     <entryFree> <form>οὐδὲν κακὸν <add>γὰρ</add> ῥᾳδίως ἀπόλλυται</form> (fr. com. ad. <lb/>1285): ἐπὶ τῶν εὖ πραττόντων πονηρῶν. </entryFree>
     <entryFree> <form>οὐκ ἔστιν τοσοῦτον ὤνιον ἑλλεβόρου, ὥστε τινὰ <lb/>ἰᾶσθαι</form> (fr. com. ad. 1286): θείης ἂν τὴν φωνὴν ἐπί τινος <lb/>ἀνιάτως ἔχοντος. </entryFree>
     <entryFree> <form>ὄχλος ἄλλως</form>: ἐνόχλησις. Δημοσθένης (d. f. leg. 24). </entryFree>
     <entryFree> <form>ὄζει κνίσης</form>: ἐπὶ τῶν προσκαομένων ὄψων. </entryFree>
     <entryFree> <form>ὁρκωμόσια</form> (Plato Phaedr. 24 A): τὰ ἐπὶ ὅρκοις γι <lb break="no"/>νόμενα ἱερεῖα. </entryFree>
     <entryFree> <form>ὀφρυάζειν</form>: τὸ τὰς ὀφρῦς ἐπαίρειν καὶ ἀποσεμνύνεσθαι. </entryFree>
     <entryFree> <form>ὀργάζειν πηλόν</form> (Aristoph. Acharn. 839 et Eupolis <lb/>fr. 248): τὸ διαβρέχειν. οὕτω γὰρ τὸ ὑγραίνειν οἱ ἀρχαῖοι <lb/>λέγουσι. καὶ <w>ὀργάδα</w> τὴν ἱερὰν καὶ ἀνιερωμένην γῆν <add>τὴν <lb/>τῆς Ἀττικῆς μεταξὺ καὶ τῆς Μεγαρίδος</add>, ὅτι ἑλώδης καὶ <lb/>ἔνυγρος. </entryFree>
     <entryFree> <form>ὀρίνδα</form> (Soph. fr. 552): ἣν οἱ πολλοὶ ὄρυζαν καλοῦσιν. </entryFree>
     <entryFree> <form>ὁσημέραι</form> (Aristoph. Vesp. 479): ἐπὶ τῆς παρεσχάτης <lb/>εὗρον τὴν ὀξεῖαν κειμένην. </entryFree>
     <entryFree> <form>ὄρνεις καὶ ὄρνιθες</form>: διττῶς <add>τὸ πληθυντικόν</add>. </entryFree>
     <entryFree> <form>οὐδαμοῦ λέγω τοῦτον</form> (Soph. Antig. 183): ἀντὶ τοῦ <lb/>ἐν οὐδεμίᾳ ψήφῳ τίθεμαι, οὐδενὸς ἄξιον ἡγοῦμαι. </entryFree>
     <entryFree> <form>ὄρθριος χρὴ λέγειν, οὐκ ὀρθρινός</form>. διαφέρει δὲ ὄρθρος τῆς ἕω. ὄρ <lb break="no"/>θρος μὲν γάρ ἐστιν ἡ ὥρα τῆς νυκτός, καθ᾽ <lb/>ἣν <add>οἱ</add> ἀλεκτρυόνες ᾄδουσιν. ἄρχεται δὲ ἐνάτης ὥρας καὶ <lb/>τελευτᾷ εἰς διαγελῶσαν ἡμέραν. τεκμήριον δέ. ὀρθρεύεσθαι <lb/>γὰρ καλοῦσιν οἱ Ἀττικοὶ τὸ λύχνῳ προσκεῖσθαι, πρὶν ἡμέραν <lb/>γενέσθαι. ὄρθριος δ᾽ ἐρεῖς ᾄδει καὶ ὄρθριος ὁ ἀλέκτωρ ᾖσεν. <lb/>ἕως δὲ τὸ ἀπὸ διαγελώσης ἡμέρας ἄχρις ἡλίου ἐξέχοντος διά <lb break="no"/>στημα. πλήθουσα δ᾽ ἀγορὰ ἀμφὶ τὴν τετάρτην καὶ πέμπτην <lb/>ὥραν. μεσημβρία δὲ ἀμφ᾽ ἕκτην καὶ ἑβδόμην ὥραν. δείλη <lb/>δὲ ἀμφὶ τὴν ἐνάτην καὶ δεκάτην. δυσμαὶ δὲ ἡλίου. εἶτα ὅ <lb/>ἐστιν ἑσπέρα καὶ περὶ λύχνων χρείαν. πρῶτος ὕπνος ἀμφὶ <lb/>τρίτην καὶ τετάρτην ὥραν τῆς νυκτός. μέσαι δὲ νύκτες. καὶ <lb/>τοὐντεῦθεν ἀλεκτρυόνες ᾄδουσιν, ὃ λέγεται ὄρθρος. </entryFree>
     <entryFree> <form>ὀμφακίας θυμός</form> (Aristoph. Acharn. 352): ὁ αὐστηρὸς <lb/>καὶ ἄγαν σκληρός. </entryFree>
     <entryFree> <form>ὁλότμητα δεῖπνα</form>: τὰ μεγάλα, ἐν οἷς ὅλα τὰ μέρη τῶν <lb/>παρασκευαζομένων ἀποτέμνεται καὶ παρατίθεται δαιτύμοσιν. </entryFree>
     <entryFree> <form>ὀρνιθεῖα</form>: οἱ τόποι, ἔνθα οἱ ὄρνιθές εἰσιν. ἢ θῆραι. τῷ <lb/>δὲ τόνῳ ὡς ἱερεῖα, διδασκαλεῖα. </entryFree>
     <entryFree> <form>ὀνόγαστρις ἄνθρωπος</form> (fr. com. ad. 878): ἐπὶ τῶν <lb/>ἄρρυθμον καὶ μεγάλην γαστέρα ἐχόντων. </entryFree>
     <entryFree> <form>ὄστινον</form> (Aristoph. Acharn. 863): δεῖ λέγειν, οὐκ <lb/>ὀστέϊνον. </entryFree>
     <entryFree> <form>ὁ λόγος ὅδε οὐκ εὖ φρονεῖ</form>: εἰ βούλει πρός τινα μὴ <lb/>ὀρθῶς εἰπόντα ἐνσημήνασθαι, ἀνεπαχθὴς ἔσῃ. </entryFree>
     <entryFree> <form>οὐδὲ πάτταλον ἂν δοίης</form>: <persName nymRef="Homeros"><name>Ὅμηρος</name></persName> (ρ 455) τὸ ἄγριον <lb/>καὶ ἄξενον δηλῶν <q>οὐδ᾽ ἅλα ἂν δοίη</q> περί τινος ἔφη. Ἀρι <lb break="no"/>στοφάνης (fr. 909) μεταβαλὼν ἐπὶ τὸ καινότερον <q>οὐδὲ πάτ <lb break="no"/>ταλον</q>, εἶπε, <q>δίδωσι</q>. πάτταλον γὰρ κἀν ταῖς ὁδοῖς ἐρριμένον <lb/>ἔστιν εὑρεῖν. δύναται συμβολικῶς εἰπεῖν τὸν διὰ βρόχου θάνατον. </entryFree>
     <entryFree> <form>ὁμοσπονδεῖν</form>: τὸ κοινωνεῖν σπονδῶν καὶ θυσιῶν. </entryFree>
     <entryFree> <form>οἰνήρυσις</form> (Aristoph. Acharn. 1067): ἀγγεῖόν τι, ᾧ <lb/>τὸν οἶνον ἀρυόμεθα, ὥσπερ, ᾧ τὸν ζωμόν, <w>ζωμήρυσις</w>, καί, <lb/>ᾧ τὸ ἔτνος, <w>ἐτνήρυσις</w>. </entryFree>
     <entryFree> <form>ὀνυχίζειν καὶ ἐξονυχίζειν</form>: τὸ περί τι ἀκριβολογεῖ <lb break="no"/>σθαι. λέγουσι δὲ καὶ <form>ἀπονυχίζειν</form> τὸ τοὺς ὄνυχας ἀφαιρεῖν. </entryFree>
     <entryFree> <form>ὀττόμενος, ὄττα, ὠττευόμην</form>: <add>...</add> τὸ σημαινόμενόν <lb/><del resp="#Borr.">ἐστι</del> ἐπιφημίζων καὶ οἰωνιζόμενος. </entryFree>
     <entryFree> <form>οἰνοχόη</form>: ἐξ οὗ τὸν οἶνον εἰς τὰ ἐκπώματα ἐνέχεον. οὐχ <lb/>ὡς οἱ νῦν τὴν τράπεζαν, ἐφ᾽ ἧς τὰ ἐκπώματα κεῖται. ἔστι δ᾽ <lb/>ἀγγεῖον προχοιδίῳ ὅμοιον. </entryFree>
     <entryFree> <form>ὅρκον γυναικὸς εἰς ὕδωρ χρὴ γράφειν</form> (Soph. fr. <lb/>742): ὅτι ἀπιστεῖν γυναικὶ δεῖ ὀμνυούσῃ. χρήσαιο δ᾽ <add resp="#Bekk.">ἂν</add> <lb/>αὐτῷ καὶ ἐπὶ παντὸς ἀπίστου καὶ ἐπιόρκου. </entryFree>
     <entryFree> <form>οὐκ εἰμὶ βαδιστικός</form> (Aristoph. Ran. 129): οὐκ εἴθισ <lb break="no"/>μαι οὐδὲ μεμελέτηκα περιπατεῖν. </entryFree>
     <entryFree> <form>οἰκοκερδῆ βίον εὕρηκεν</form>: κερδαλέον. </entryFree>
     <entryFree> <form>ὄχλος πραγμάτων</form>: ἀντὶ τοῦ πλῆθος πραγμάτων. </entryFree>
     <entryFree> <form>ὀξυήκοος ἄνθρωπος</form> (Plat. Tim. 75 B?): ὁ ὀξέως ὑπα <lb break="no"/>κούων. </entryFree>
     <entryFree> <form>ὀρνιθίας χειμών</form> (Aristoph. Acharn. 876 sq.): ὃν οἱ <lb/>ὄρνιθες προσημαίνουσι, γερανοί τε καὶ κορῶναι καὶ εἴ τι ἄλλο <lb/>τοιοῦτον. ἐτίθεσαν δὲ τὸ ὄνομα ἐπὶ τῶν ἀηδῶν καὶ μισητῶν <lb/>καὶ προσημαινόντων ἀηδίαν πραγμάτων. καὶ γὰρ οἱ τὸν χει <lb break="no"/>μῶνα προδηλοῦντες ὄρνιθες μισοῦνται. <persName nymRef="Aristophanes"><name>Ἀριστοφάνης</name></persName> <q> <l>ὡσπερεὶ <lb/>χειμὼν ἄρα</l> <l>ὀρνιθίας εἰς τὴν ἀγορὰν ἐλήλυθας</l> </q>. </entryFree>
     <entryFree> <form>ὀξύη</form>: τὸ δένδρον, διὰ τοῦ <c>υ</c> καὶ <c>η</c>, ἀλλ᾽ οὐκ ὀξέα. καὶ <lb/>ὀξύϊνον. </entryFree>
     <entryFree> <form>ὀκλάσαι</form> (Soph. Oed. Col. 197): τὸ τὰ γόνατα κάμψαι <lb/>ἐγκαθίζοντα. </entryFree>
     <entryFree> <form>ὀβολολογεῖν</form>: ἐπὶ τῶν βραχέα συλλεγόντων. </entryFree>
     <entryFree> <form>οἰστέον</form>: κομιστέον. </entryFree>
     <entryFree> <form>ὀχευτής</form>: ὁ ὀχεύων. ἐπὶ τῶν τετραπόδων μάλιστα χρήσῃ. </entryFree>
     <entryFree> <form>οὐδὲν ἀπὸ καιροῦ λέγεις</form>: οἷον οὐκ ἔξω καιροῦ. </entryFree>
     <entryFree> <form>οἰσυπηρά</form> (Aristoph. Acharn. 1177): δεῖ λέγειν τὰ ῥυ <lb break="no"/>παρὰ καὶ ἄπλυτα ἔρια. παρὰ τὸν οἴσωπον οἰσυπηρά, ὡς παρὰ <lb/>τὸν ὄλισθον ὀλισθηρά. </entryFree>
     <entryFree> <form>ὄμφακας</form>: τὰς ὄμφακας θηλυκῶς εἶπε <persName nymRef="Platon Phil."><name>Πλάτων</name></persName> (fr. 32). </entryFree>
     <entryFree> <form>ὀξυμαθὴς ἄνθρωπος</form>: ὁ ὀξέως μανθάνων τὸ λεγόμενον. </entryFree>
     <entryFree> <form>ὁλοκαυτεῖν</form> (Xenoph. Anab. 7, 8, 4): ἀπὸ τοῦ ὁλο <lb break="no"/>καυτῶ, οὗ ὁ μέλλων ὁλοκαυτήσω. λέγεται καὶ διὰ τοῦ <c>ι</c> <w>ὁλο <lb break="no"/>καυτίζω</w>, ἐξ οὗ ὁλοκαυτιῶ ὁ Ἀττικὸς μέλλων, οὗ τὸ ἀπαρέμ <lb break="no"/>φατον ὁλοκαυτιεῖν. </entryFree>
     <entryFree> <form>ὀλεκρανίζεσθαι</form> (fr. com. ad. 1093): τὸ τοῖς ὀλεκρά <lb break="no"/>νοις παίεσθαι. ὀλέκρανα δὲ τὰ ἄκρα τῶν ἀγκώνων. </entryFree>
     <entryFree> <form>ὀξυρεγμία καὶ ὀξωρεγμία</form>: τὸ αὐτό ἐστιν. λέγεται γὰρ <lb/>ἀμφότερα. </entryFree>
     <entryFree> <form>ὀξύβαφον</form> (Aristoph. Av. 361; Plato com. fr. 32): <lb/>διὰ τοῦ <c>υ</c>, <add>οὐχὶ διὰ τοῦ <c>ο</c></add>. παρὰ τὸ ὀξύ, καὶ οὐ παρὰ τὸ <lb/>ὄξος σύγκειται. καὶ <w>ὀξύγαρον</w>, καὶ <add>οὐκ</add> ὀξόγαρον. δηλοῖ δὲ <lb/>τὸ ὀξὺ κατὰ γένος ποιότητα πᾶσαν ὀξεῖαν, ἢ γεῦσιν ἢ σχῆμα <lb/>ἢ ὄψιν ἢ πᾶν ὁτιοῦν ἧκον εἰς ὀξύ, ὡς εἶναι καὶ τὸ ὄξος εἶ <lb break="no"/>δος τοῦ ὀξέος. </entryFree>
     <entryFree> <form>οὐκ ἀπείρῳ προσέβαλεν</form> (fr. com. ad. 704): ἐπὶ τῶν <lb/>οἰομένων ἐξαπατήσειν, φωραθέντων δέ. </entryFree>
     <entryFree> <form>ὀρίγανος</form> (Aristoph. Acharn. 874?): θηλυκῶς ἡ ὀρίγανος. </entryFree>
     <entryFree> <form>ὁμαλός</form> (Aeschyl. Prom. 903): λέγουσιν καὶ <w>ὁμαλίζειν</w> <lb/>καὶ <w>ὁμαλόν</w>. </entryFree>
     <entryFree> <form>ὀσμή</form>: διὰ τοῦ <c>σ</c> μόνον, καὶ οὐ διὰ τοῦ <c>δ</c>. Ἰώνων δὲ <lb/>διὰ τοῦ <c>δ</c>. </entryFree>
     <entryFree> <form>ὀχεῖον</form> (Dinarchus in Ἀπολ. πρὸς Ἀντιφάνην περὶ τοῦ <lb/>ἵππου): τὸν εἰς ὀχείαν ἀνειμένον ἵππον ἢ ὄνον. </entryFree>
     <entryFree> <form>οὐδὲ <add resp="Kock ad fr. ad 643">τρητὸν</add> εἰς ὀδόντα ἔχει φαγεῖν</form>: ἐπὶ τῶν <lb/>μηδὲ τὰ σμικρότατα ἐχόντων φαγεῖν. σμικρότατον γὰρ ὑπὸ <lb/>τὸν ὀδόντα ἐμπίπτει. </entryFree>
     <entryFree> <form>ὀψισθείς</form>: εἰς ὀψὲ τῆς νυκτὸς παραταθείς. </entryFree>
     <entryFree> <form>οἰσπώτη</form> (Aristoph. Lys. 575; Cratin. fr. 39): τὸ τῶν <lb/>προβάτων ἀποπάτημα. τὸ δὲ τῶν αἰγῶν <w>σφυράδες</w>, ἐπεὶ <lb/>ὥσπερ σφυρά ἐστιν συμπεπλεγμένα. </entryFree>
     <entryFree> <form>ὄψις</form>: ἀντὶ τοῦ ὄνειρος. </entryFree>
     <entryFree> <form>οἴσυον</form>: οὐδετέρως. οἱ δὲ θηλυκῶς λέγοντες οἰσύα δια <lb break="no"/>μαρτάνουσιν. σημαίνει δὲ ῥάβδους ἑλώδεις. </entryFree>
     <entryFree> <form>οὐκοῦν</form>: περισπώμενον <add resp="#Bekk.">μὲν</add> συλλογιστικὴν διάνοιαν <lb/>ἔχει. <del resp="#Borr.">σημαίνει γὰρ τὸ ἀμέλει καὶ ἀληθῶς.</del><note>verba in codicis margine a sec. manu</note> παροξυνόμενον δὲ <lb/>διττῶς παρὰ τοῖς Ἀττικοῖς ἐκλαμβάνεται, ποτὲ μὲν ἀντὶ τοῦ <lb/>μόλις <add resp="#Bekk.">ἐπ᾽</add> ἀποφάσεως ταττόμενον, πότε δὲ καθ᾽ ὑπέρθεσιν. <lb/><q>οὔκουν ἐάσεις</q> — οὐκ ἐάσεις οὖν. καὶ παρ᾽ Ἀριστοφάνει <lb/>(fr. 617) <q>οὔκουν μ᾽ ἐάσεις ἀναμετρήσασθαι τάδε</q> ἀντὶ τοῦ <lb/>οὐκ ἐάσεις οὖν με. καὶ <persName nymRef="Thοukydides"><name>Θουκυδίδης</name></persName> (I 10) <q>οὔκουν ἀπιστεῖν <lb/>εἰκός</q>, οἷον οὐκ ἀπιστεῖν οὖν εἰκός. καὶ πάλιν (III 46) <lb/><q>οὔκουν χρὴ οὔτε τοῦ θανάτου τῇ ζημίᾳ ...</q> ἀντὶ τοῦ οὐ <lb/>χρὴ οὖν. σύγκειται δὲ ἐκ τῆς οὐκί ἀποφάσεως Ἰωνικῆς καὶ <lb/>τοῦ οὖν συνδέσμου. </entryFree>
     <entryFree> <form>ὀνεύειν</form> (Thucyd. VII 25. Strattis fr. 30): τὸ περιάγειν <lb/>τὰ μηχανήματα, οἷς τούς τε λίθους καὶ τὰ ἄλλα ἕλκουσιν. ὄνος <lb/>δ᾽ ἐστὶν αὐτὸ τὸ μηχάνημα τὸ διὰ τροχιλίων καὶ σχοινίων. εἴ <lb break="no"/>ρηται ὀνεύειν ἤτοι ὅτι καὶ ὄνοις ἐχρῶντο πρὸς τὴν περιαγωγήν, <lb/>οὐ μόνον ἀνθρώποις, ἢ κατὰ μεταφορὰν <add>τῶν</add> ὄνων, ἐπεὶ καὶ <lb/>οὗτοι ἀχθοφόροι. <lb/></entryFree>
    </div2>
    <div2>
     <head>Π</head>
     <entryFree> <form>πολιτοκοπεῖν</form> (Diphil. fr. 131; Sannyrio fr. 7): καινό <lb break="no"/>τερον τοῦ δημοκοπεῖν, καὶ ἔοικε ταὐτὸν σημαίνειν. κόπτειν <lb/>δὲ νῦν ἐστι τὸ λιπαρῶς ἐγκεῖσθαι καὶ πείθειν παρὰ γνώμην. <lb/>καὶ <form>πολιτοκόπος</form> καὶ <form>δημοκόπος</form>. <persName nymRef="Platon Phil."><name>Πλάτων</name></persName> δὲ ἐν <title>Πεισάν <lb break="no"/>δρῳ</title> (fr. 105) τὸ πολιτοκοπεῖν ἀντὶ τοῦ λοιδορεῖν καὶ κωμῳ <lb break="no"/>δεῖν εἶπεν. </entryFree>
     <entryFree> <form>περιπλευριεῖς</form> (fr. com. ad. 1113): σημαίνει τὸ περι <lb break="no"/>πλακῆναι καὶ συγκοιμηθῆναι. </entryFree>
     <entryFree> <form>Παλαμηδικὸν τοὐξεύρεμα</form> (Eupol. fr. 351): οἷον σο <lb break="no"/>φὸν καὶ εὐμήχανον. </entryFree>
     <entryFree> <form>πραγματίας ὁ λόγος</form> (fr. com. ad. 894): ὁ πράγματα <lb/>καὶ ἀηδίας παρέχων. </entryFree>
     <entryFree> <form>πολύζωον κακόν</form> (fr. com. ad. 892): ἐπὶ πάνυ γηραιοῦ <lb/>εἴποις ἄν. </entryFree>
     <entryFree> <form>περίζυξ καὶ ἄζυξ</form>: <persName nymRef="Eupolis"><name>Εὔπολις</name></persName> (fr. 385) καὶ <persName nymRef="Aristophanes"><name>Ἀριστοφάνης</name></persName>. <lb/>(fr. 838). </entryFree>
     <entryFree> <form>παραξόνια</form> (Aristoph. Ran. 819): τὰ τῷ ἄξονι ἐμπηγ <lb break="no"/>νύμενα ὑπὲρ τοῦ κατέχειν τὸν τρόχον, ἃ οἱ πολλοὶ παραξονί <lb break="no"/>τας ἢ ἀξονίδια καλοῦσιν. </entryFree>
     <entryFree> <form>πλησιαίτατοι</form> καὶ <form>πλησιαίτεροι</form>: εἴρηται <add>Ἀττικῶς</add>. </entryFree>
     <entryFree> <form>παγετῶδες</form> (Soph. Phil. 1082) <form>καὶ ψυχρόν.</form> </entryFree>
     <entryFree> <form>προσβολὴ σιδήρου</form>: τὸ στόμωμα τὸ προστιθέμενον ἐπ᾽ <lb/>ἄκρῳ τῷ σιδήρῳ ἐν ἐργαλείοις. </entryFree>
     <entryFree> <form>πιτύων καρπούς</form>: ἃ οἱ παλαιοὶ κώνους καλοῦσι, <add>οἱ δὲ <lb/>νῦν στροβίλους</add>. <form>πίτυν</form> δὲ <add>οἱ Ἀττικοὶ</add> καὶ τὸ δένδρον <lb/>ἐκάλουν, ὃ νῦν στροβίλιον ὀνομάζουσιν. </entryFree>
     <entryFree> <form>προώδων</form>: ἡ προ<add resp="Kaibel p. 30">έχοντας</add> ἔχουσα εἰς τὸ ἔξω μέρος τοὺς <lb/>ὀδόντας. <add>λέγεται</add> καὶ ἐπὶ ἄρρενος. </entryFree>
     <entryFree> <form>πλέον ἢ ἐνιαυτῷ πρεσβύτερος ὑπὸ τῆς ἀηδίας <lb/>γίνομαι</form> (Aristoph. Ran. 18): ἀστεῖον. τὸ γὰρ ὑπὸ τῆς ἀη <lb break="no"/>δίας οὕτω διατίθεσθαι, ὡς καὶ τῶν ἐτῶν ὑφαιρεῖσθαι, οὐδὲν <lb/>ἄλλ᾽ ἢ αὔξησίς ἐστιν. </entryFree>
     <entryFree> <form>πλύνον πλύνεσθαι</form> (fr. com. ad. 715): σημαίνει μὲν <lb/>τὴν ὕβριν, μετενήνεκται <add>δὲ</add> ἀπὸ τῶν πλυνομένων ἱματίων <lb/>καὶ πατουμένων. καὶ γὰρ οὔροις καὶ τοῖς ἄλλοις ταῦτα ῥύ <lb break="no"/>πτεται, καὶ πλυνόμενα περιυβρίζεται καὶ πατούμενα. </entryFree>
     <entryFree> <form>πέλαγος ἡ πόλις ἐστίν</form> (fr. com. ad. 729): εἰ θέλοις <lb/>ἐγκωμιάζειν πόλιν. </entryFree>
     <entryFree> <form>ποντοφάρυξ</form> (fr. com. ad. 1121): εἴ τις βούλοιτο σκώ <lb break="no"/>πτειν τινὰ ἄπληστον καὶ <add>πολυ</add>φάγον, ὅτι ἡ φάρυξ διὰ μέ <lb break="no"/>γεθος πελάγει ἔοικεν. </entryFree>
     <entryFree> <form>προτερεῖν ἐπὶ ὁδοῦ</form>: σημαίνει τὸ προϊέναι ἑτέρου ἐν <lb/>ὁδοιπορίᾳ. </entryFree>
     <entryFree> <form>προεξεγείρειν πρᾶγμα</form>: οἷον πρὸ τοῦ δέοντος καιροῦ <lb/>ἀνακινεῖν. </entryFree>
     <entryFree> <form>πέτρας εἴργασται ὅδε</form> (Aeschyl. Prom. 242): ἐπὶ <lb/>ἀτέγκτου καὶ ἀπειθοῦς. </entryFree>
     <entryFree> <form>παλεύτρια</form> (Eubul. fr. 84): ἡ ἐξαπατῶσα. τίθεται ἐπὶ <lb/>τῶν ὀρνίθων τῶν ἐξαπατώντων τὰ ἄλλα ὄρνεα καὶ μάλιστα <lb/>ἐπὶ τῶν περιστερῶν. </entryFree>
     <entryFree> <form>προβατεύειν</form>: πρόβατα τρέφειν. </entryFree>
     <entryFree> <form>προχοίδιον</form> (Cratin. fr. 193): ὑποκοριστικῶς, <del resp="Bekk.">ὡς</del> ἀπὸ <lb/>τοῦ πρόχους. ὡς οὖν βοῦς βοίδιον, οὕτω πρόχους προχοίδιον. </entryFree>
     <entryFree> <form>πατρῴζειν</form>: τὰ τοῦ πατρὸς ἐργάζεσθαι. </entryFree>
     <entryFree> <form>πίθων</form> (Pindar Pyth. II 132 Christ.): ὁ πίθηκος, ὑπο <lb break="no"/>κοριστικῶς. </entryFree>
     <entryFree> <form>παλιναίρετα</form> (Pindar fr. 84): τὰ ἐκ καταλύσεως οἰκο <lb break="no"/>δομίας παλαιᾶς εἰς ἑτέραν πρόσφατον οἰκοδόμησιν ἐμβαλλόμενα. </entryFree>
     <entryFree> <form>παρέλυσεν</form> (Thucyd. VIII 54, 3): οἷον κατέλυσε καὶ <lb/>ἐνίκησε καὶ οἷον ἔπαυσε τῆς ἀρχῆς. </entryFree>
     <entryFree> <form>προβύσαι φορτικὸν γέλωτα</form> (fr. com. ad. 644): ἀντὶ <lb/>τοῦ προβαλεῖν. ἡ μεταφορὰ ἀπὸ τῶν τοὺς λύχνους προβυόν <lb break="no"/>των. καὶ γὰρ τούτων τὴν θρυαλλίδα ἐκ τοῦ ἔνδον εἰς τὸ ἔξω <lb/>μέρος προβάλλουσιν. τίθεται ἐπὶ τῶν μηδὲν σεμνὸν ἐχόντων, <lb/>ἀεὶ δὲ διὰ τοῦ γελωτοποιεῖν θηρωμένων τι. </entryFree>
     <entryFree> <form>Πρότηθυς</form>: ἡ οὕτω γραῦς, ὡς πρὸ Τηθύος τῆς Ὠκεανοῦ <lb/>γεγονέναι γυναικός. <persName nymRef="Kratinos"><name>Κρατῖνος</name></persName> (fr. 438) τὴν ὑπεργήρων οὕτω <lb/>λέγει παίζων. </entryFree>
     <entryFree> <form>πυθμὴν δικῶν</form> (fr. com. ad. 896): οἷον ῥίζα δικῶν, <lb/>φιλόδικος. </entryFree>
     <entryFree> <form>παρακεκροῦσθαι τῶν φρενῶν ἢ τοῦ νοῦ</form> (fr. com. <lb/>ad. 705): οἷον παραπεπαῖσθαι καὶ μὴ ἐν τῷ καθεστῶτι εἶναι. <lb/>ἡ μεταφορὰ ἀπὸ τῶν κεκρουμένων μέτρων καὶ δεδολωμένων. </entryFree>
     <entryFree> <form>παρασοφίσματα</form>: οἷον παρεξευρήματα. </entryFree>
     <entryFree> <form>περίτριμμα πραγμάτων</form> (fr. com. ad. 889): οἷον τε <lb break="no"/>τριμμένον ἱκανῶς πράγμασιν. </entryFree>
     <entryFree> <form>ποταμόρρυτος γῆ</form>: ἡ διαρρεομένη ποταμοῖς. </entryFree>
     <entryFree> <form>προτιμᾶν</form> (Demosth. VII 80 et Aristoph. Plut. 883) τὸ <lb/>φροντίζειν. </entryFree>
     <entryFree> <form>παροψίδες</form>: τὰ ὄψα τὰ ποικίλως κεκαρυκευμένα καὶ οὐχ, <lb/>ὡς οἱ νῦν, ἐπὶ τῶν λεκανίων. </entryFree>
     <entryFree> <form>πέπραγεν</form> (Eurip. Suppl. 644): διὰ τοῦ <c>γ</c>, προκρίνουσι <lb/>τοῦ πέπραχεν. </entryFree>
     <entryFree> <form>πύελος</form>: <add>διὰ τοῦ <c>ε</c>, οὐ διὰ τοῦ <c>α</c></add>, ἐν ᾧ ἐλούοντο, οἱ <lb/>ἀρχαῖοι. </entryFree>
     <entryFree> <form>προφορεῖσθαι</form> (Aristoph. Av. 4): τὸ παραφέρειν τὸν <lb/>στήμονα διαζομένοις. </entryFree>
     <entryFree> <form>πυκνότης τρόπου</form> (Aristoph. Equit. 1132): ἐπὶ συν <lb break="no"/>ετοῦ καὶ φρονίμου. </entryFree>
     <entryFree> <form>πιθηκισμοί</form> (Aristoph. Equit. 887): αἱ πανουργίαι. </entryFree>
     <entryFree> <form>περαντικὸς ῥήτωρ</form> (Aristoph. Equit. 1378): ὁ πέρας <lb/>τοῖς λόγοις ἐπιτιθεὶς ἐν ταῖς ἀποδείξεσι διὰ δύναμιν λόγων. </entryFree>
     <entryFree> <form>παφλάσματα</form> (Aristoph. Av. 1243): ψευδεῖς καὶ ἀλα <lb break="no"/>ζόνες λόγοι καὶ ἀναζέοντες ὥσπερ ἐκ πυρός. </entryFree>
     <entryFree> <form>πάναισχρα ἔργα</form> καὶ <form>πάναισχροι λόγοι. <lb/>παράβολος</form> (Aristoph. Vesp. 192): ὁ ἐπ᾽ οὐδενὶ δικαίῳ <lb/>παραβαλλόμενος τὴν ψυχὴν καὶ τὸ σῶμα καὶ τὴν ἐπιτιμίαν. </entryFree>
     <entryFree> <form>πολεμιῶ</form>: Ἀττικόν, ἀπὸ τοῦ πολεμίζω. </entryFree>
     <entryFree> <form>παρεῳγμένης τῆς θύρας</form> (Aristoph. Pac. 30): οἱ <lb/>ἰδιῶται παρανεῳγμένης <add>τῆς θύρας</add>. ὁμοίως <w>παροίξει</w> τὴν <lb/>θύραν. </entryFree>
     <entryFree> <form>πολὺ μεθέστηκε τοῦ τρόπου</form> (Aristoph. Plut. 993 sq.): <lb/>ἀντὶ τοῦ μεταβέβληται τοῦ βίου καὶ τοῦ ἤθους. </entryFree>
     <entryFree> <form>πρὸς τοῦ λέγοντος εἶναι</form>: οἷον παντὶ τῷ λέγοντι πεί <lb break="no"/>θεσθαι. </entryFree>
     <entryFree> <form>περικεκρουμένος ἄνθρωπος</form> (fr. com. ad. 888): ὁ οὐχ <lb/>ὁλόκληρος. ἡ μεταφορὰ ἀπὸ τῶν ἀγγείων τῶν ὑπὸ χρόνου <lb/>περικεκρουμένων. </entryFree>
     <entryFree> <form>παλάμημα καὶ τύρευμα</form> (fr. com. ad. 706): χρῶ. </entryFree>
     <entryFree> <form>περιδρομαὶ ἐτῶν</form> (Eurip. Hel. 776): οἷον περίοδοι. </entryFree>
     <entryFree> <form>προβάλλεσθαι</form> (Soph. Phil. 1017?): ἀντὶ τοῦ μισεῖν <lb/>καὶ ἀποτρέπεσθαι. </entryFree>
     <entryFree> <form>περιειργμένος τόπος</form>: ἀντὶ τοῦ περιπεφραγμένος. </entryFree>
     <entryFree> <form>πρωπέρυσι</form>: διὰ τοῦ <c>ω</c> λέγουσιν οἱ Ἀθηναῖοι, ὥσπερ τὸ <lb/>πρωτόλειος. </entryFree>
     <entryFree> <form>ποντοκύκη γυνή</form> (fr. com. ad. 893): ἡ οὕτω πανοῦρ <lb break="no"/>γος, ὡς καὶ τὴν θάλατταν κυκᾶν. <w>ὡς πηξιθάλαττα</w> (fr. <lb/>com. ad. 1118) ἡ τὴν θάλασσαν πῆξαι δυναμένη, ἥκιστα <lb/>πηγνυμένην. καὶ ἐπὶ ἄρρενος τὸ ὅμοιον ἐρεῖς. </entryFree>
     <entryFree> <form>περιελαύνεσθαι</form> (Aristoph. Equit. 887?): ἀντὶ τοῦ <lb/>περιυβρίζεσθαι. </entryFree>
     <entryFree> <form>προσδόκιμος</form>: ἀντὶ τοῦ ἐπίδοξος ἔλεγον. </entryFree>
     <entryFree> <form>περιστέλλεσθαι</form>: ὃ ποιοῦσιν αἱ γυναῖκες, περικαλύπ <lb break="no"/>τουσαι ἑαυτάς. </entryFree>
     <entryFree> <form>πάγος καὶ πάγετος</form>: ἑκατέρῳ χρῶ. </entryFree>
     <entryFree> <form>πρόπυστος</form>: σημαίνει τὸν προπεπυσμένον καὶ προακη <lb break="no"/>κοότα. </entryFree>
     <entryFree> <form>πρὸς καιρὸν λέγειν</form>: ἀντὶ τοῦ καίριον. </entryFree>
     <entryFree> <form>παραθέσθαι</form>: τὸ θέσθαι τι παρὰ μεσεγγύῳ. </entryFree>
     <entryFree> <form>προαναγυμνάζειν στόμα ἢ φωνήν</form>, ὃ ποιοῦσιν οἱ <lb/>φωνασκοῦντες καὶ τῇ φωνῇ ἀγωνιζόμενοι, ὃ οἱ πολλοὶ ἀνα <lb break="no"/>φώνησιν λέγουσιν. </entryFree>
     <entryFree> <form>πρῷον</form> (Aristoph. Vesp. 264?): τὸ ὑπὸ τῶν πολλῶν <lb/>πρώϊμον. </entryFree>
     <entryFree> <form>πρῴ</form>: δύο σημαίνει, τὸ πρὸ καιροῦ καὶ τὸ ἕωθεν. λέγεται <lb/>καὶ δισυλλάβως <add>πρωΐ</add>. </entryFree>
     <entryFree> <form>προπηλάκισις</form> (Plato Pol. I 329 B): οὐ μόνον προπη <lb break="no"/>λακισμός. <lb/></entryFree>
    </div2>
    <div2>
     <head>Ρ</head>
     <entryFree> <form>Ῥαδάμανθυς τοὺς τρόπους</form> (fr. com. ad. 731): ῥηθείη <add resp="#Bekk.">ἂν</add> ἐπί τινος δικαίου. </entryFree>
     <entryFree> <form>ῥινώλεθρος ὀσμή</form> (fr. com. ad. 899): ἐπὶ δυσώδους <lb/>ἐρεῖς. </entryFree>
     <entryFree> <form>ῥαδινοὺς πόδας</form>: τοὺς ὀρθοὺς καὶ ἁπαλοὺς καὶ εὖ πε <lb break="no"/>φυκότας. </entryFree>
     <entryFree> <form>ῥυπαρός</form>: ἐπὶ τῶν γλίσχρων καὶ φειδωλῶν. </entryFree>
     <entryFree> <form>ῥιγεσίβιοι</form> (Aristoph. fr. 92): ἐπὶ τῶν πτωχῶν καὶ γυμ <lb break="no"/>νῶν, προσποιουμένων δ᾽ ἀσκεῖν τὸ σῶμα. </entryFree>
     <entryFree> <form>ῥωποπώλης</form>: ὁ τὸν ῥῶπον πωλῶν, ὅ ἐστι ξηρὸς φόρτος <lb/>καὶ ποικίλος. </entryFree>
     <entryFree> <form>ῥάβδος, ῥαβδίον</form>: τὸ ὑποκοριστικὸν δόκιμον. <lb/></entryFree>
    </div2>
    <div2>
     <head>Σ</head>
     <entryFree> <form>συμβολεὺς τῶν φίλων</form>: κατὰ τῶν τοὺς φίλους εἰς <lb/>ἔχθραν συμβαλλόντων. </entryFree>
     <entryFree> <form>σκαφῆς</form>: οἱ σκαφεῖς, οὓς ἂν οἱ πολλοὶ σκαπανεῖς εἴ <lb break="no"/>ποιεν. </entryFree>
     <entryFree> <form>σπόνδαρχος</form>: ὁ ἐξάρχων τῆς σπονδῆς ἐν τοῖς συμ <lb break="no"/>ποσίοις. </entryFree>
     <entryFree> <form>σκαφεῖον</form>: ἐργαλεῖον, ᾧ σκάπτουσιν, ἤτοι ἅμη ἢ ἀξίνη. </entryFree>
     <entryFree> <form>σκληροβίοτος</form>: ὁ σκληρῷ βίῳ καὶ δυσχερεῖ χρώμενος. </entryFree>
     <entryFree> <form>στείλασθαι τὸ πρόσωπον</form>: ἀντὶ τοῦ συστρέψαι καὶ <lb/>σκυθρωπάσαι. ἡ μεταφορὰ ἀπὸ τῶν ἱστίων τῶν στελλομένων <lb/>ἐν τῇ νῃῒ καὶ συστρεφομένων. </entryFree>
     <entryFree> <form>σκληρότης ὅρκων</form>: ὁπόταν τις ὀμόσῃ φρικώδεις τινὰς <lb/>ὅρκους. </entryFree>
     <entryFree> <form>σιτομνημονεῖν</form>: τὸ ἐπιμέλειαν ποιεῖσθαι <add>τοῦ</add> τὸν σῖ <lb break="no"/>τον διδόναι εἰς τροφάς. </entryFree>
     <entryFree> <form>σιαλίζειν</form>: ὅτε ὁρᾷς ἐσθίοντί τινι σίαλον ἐπιόντα τῷ <lb/>στόματι, σιαλίζειν λέγε. </entryFree>
     <entryFree> <form>σκώληξ</form> (Plato com. fr. 25): ἡ κωφὴ τῶν κυμάτων ἐπ <lb break="no"/>ανάστασις τῆς θαλάττης εἴρηται, ὅτι παραπλησίως τῷ σκώ <lb break="no"/>ληκι τῷ ζώῳ τὰ κύματα κυλινδεῖται. </entryFree>
     <entryFree> <form>στρεβλός</form> (Eupol. fr. 182): ὁ διάστροφος τοὺς ὀφθαλ <lb break="no"/>μούς, ἀλλ᾽ οὐχὶ στραβός. </entryFree>
     <entryFree> <form>σφαιρομαχεῖν</form> (Plato Legg. 830 E): τὸ τὰς σφαῖρας <lb/>περιδονούμενον διαμάχεσθαι. </entryFree>
     <entryFree> <form>σπονδαγωγοὶ κήρυκες</form>: οἱ σπονδὰς φέροντες. </entryFree>
     <entryFree> <form>σελὶς βιβλίου</form>: λέγεται δὲ καὶ σελὶς θεάτρου. </entryFree>
     <entryFree> <form>σημῆναι</form> καὶ <form>ἐσήμηνα</form> ἐρεῖς ἀντὶ τοῦ σημᾶναι καὶ ἐσή <lb break="no"/>μανα. ὡσαύτως <w>φῆναι</w> καὶ <w>ἀποφῆναι</w> καὶ <w>προφήνας</w>, <lb/>καὶ <w>ἐθέρμηνα</w> καὶ <w>θερμήνας</w>, καὶ <w>ἐτεκτήνατο τεκτήνα <lb break="no"/>σθαι</w>, καὶ <w>ἐμήνατο μήνασθαι</w> καὶ <w>ἐκμῆναι</w>. καὶ διὰ τοῦ <lb/><c>ρ</c> <w>ἐχθήρας</w> καὶ <w>ἐκάθηρας</w>. καὶ διὰ τοῦ <c>λ</c> <w>ἔσφηλα</w> καὶ <lb/><w>σφήλας</w>. </entryFree>
     <entryFree> <form>σπευστόν</form>: σπουδῆς ἄξιον. </entryFree>
     <entryFree> <form>στρυφνὸν ἦθος</form> (Aristoph. Vesp. 877): τὸ σκληρόν. </entryFree>
     <entryFree> <form>σίκυος σπερματίας</form> (Cratin. fr. 136): ὃ οἱ πολλοὶ πέ <lb break="no"/>πονα οὐκ ὀρθῶς λέγουσιν. τὸ γὰρ πέπων κατὰ πάντων φέρεται τῶν εἰς πέψιν φθασάντων. </entryFree>
     <entryFree> <form>συμπονηρεύεσθαι</form> (Isocr. XV 106): τὸ κοινωνεῖν πο <lb break="no"/>νηρίας. </entryFree>
     <entryFree> <form>σταφυλαὶ</form> καὶ <form>βότρυες</form>: <add>ἑκατέρῳ</add> χρῶ. </entryFree>
     <entryFree> <form>σοροδαίμων</form> (fr. com. ad. 1151): ἐπὶ τεθνηκότος τάτ <lb break="no"/>τεται. δηλοῖ δὲ <add>καὶ</add> τὸν ἄξιον ἐν σόρῳ δαίμων εἶναι δι᾽ <lb/>ὑπερβολὴν γήρους. </entryFree>
     <entryFree> <form>συλλογιμαῖος φορυτός</form> (fr. com. ad. 906): ἐπί τινος <lb/>οὐδενὸς ἀξίου ἀνθρώπου. </entryFree>
     <entryFree> <form>σωρὸν κρεῶν</form> (fr. com. ad. 907): εἰς ἀνόητόν τινα καὶ <lb/>μηδὲν ἄλλο ἢ σάρκας ἔχοντα. </entryFree>
     <entryFree> <form>συνθεῖναι ποίημα</form> καὶ <form>λόγον</form>: οὐ μόνον συγγράψαι. </entryFree>
     <entryFree> <form>σπουδαρχίδης</form> (Aristoph. Acharn. 595): σημαίνει τὸν <lb/>σπεύδοντα ἐπὶ τὰς ἀρχάς, <add>λέγεται δὲ</add> καὶ <w>σπουδαρχίας. <lb/>συννοεῖν</w> (Aristoph. Ran. 598?): ἀντὶ τοῦ ἐννοεῖν. </entryFree>
     <entryFree> <form>σκυτεύειν</form> (Xenoph. Memor. 4, 2, 22): <add>τῷ</add> σκυτοτο <lb break="no"/>μεῖν μᾶλλον χρηστέον. </entryFree>
     <entryFree> <form>στραγγαλιώδης ἄνθρωπος</form> (fr. com. ad. 904): ὁ οὐχ <lb/>ἁπλοῦς, ἀλλ᾽ ἐπιτεταραγμένος. </entryFree>
     <entryFree> <form>σύμμαχα ὅρκια</form>: ἃ <add>ἄν</add> τις ἐπὶ συμμαχίαν ὀμόσῃ. </entryFree>
     <entryFree> <form>σαφὲς φῶς</form>: οἷον ἀκριβὲς καὶ λαμπρόν, καὶ οὐκέτι λυ <lb break="no"/>κόφως ἀλλ᾽ ἥλιος. </entryFree>
     <entryFree> <form>στρόβιλος</form>: τὴν τοῦ ἀνέμου συστροφήν, οὐχ ὡς οἱ νῦν <lb/>τὸν καρπὸν τῶν πιτύων. <persName nymRef="Platon Phil."><name>Πλάτων</name></persName> (com. fr. 254) καὶ μετα <lb break="no"/>φορικῶς κέχρηται ἐπὶ ᾠδῆς κιθαρῳδικῆς, πολὺν ἐχούσης τὸν <lb/>τάραχον. </entryFree>
     <entryFree> <form>συκολογεῖν</form> (Aristoph. Pac. 1346): οὐ μόνον συκάζειν. </entryFree>
     <entryFree> <form>σκωρία</form>: ἐπὶ τῆς τοῦ σιδήρου ἀποκαθάρσεως τῆς ἐν τῷ <lb/>πυρὶ γινομένης καὶ ὑφιζούσης. </entryFree>
     <entryFree> <form>σφήκωμα</form> (Aristoph. Pac. 1217): τὸ διεσφιγμένον τῇ <lb/>σφίγξει καὶ διερραμμένον ἐπιμελῶς. τὸ γοῦν ἐκ τῶν σπαρ <lb break="no"/>τίων διαρραπτόμενον σφήκωμα ἔλεγον <add>οἱ παλαιοὶ</add>, οἱ δὲ <lb/>νῦν σπαρτίον. </entryFree>
     <entryFree> <form>σμῆνος καὶ ἐσμός</form>: ἑκάτερον δόκιμον. </entryFree>
     <entryFree> <form>σκοτεινὸς ὀργήν</form>: ὁ δόλιος καὶ οὐ φανερὸς ὀργήν. </entryFree>
     <entryFree> <form>σισυφίζειν</form> (fr. com. ad. 1141): πανουργεύεσθαι καὶ <lb/>δολιεύεσθαι καὶ δολίως τι πράττειν. </entryFree>
     <entryFree> <form>σύγκλυδες</form>: σύλλεκτοι καὶ παντοδαποί. </entryFree>
     <entryFree> <form>στελεός</form>: ἀρρενικῶς λέγεται ὑπὸ τῶν Ἀττικῶν. <persName nymRef="Homeros"><name>Ὅμηρος</name></persName> <lb/>(ε 236) <add>δὲ</add> οὐδετέρως εἶπεν. </entryFree>
     <entryFree> <form>σύριγξ</form>: ὑπόγειον ὄρυγμά ἐστιν ἐπίμηκες. καὶ ἐν Θήβαις <lb/>δὲ ταῖς Αἰγυπτίαις αἱ σύριγγες τοιαῦταί εἰσι τῇ κατασκευῇ. </entryFree>
     <entryFree> <form>στόμις καὶ βίαιος ἵππος</form> (Aeschyl. fr. 442): ὁ μὴ <lb/>πειθόμενος τῷ χαλινῷ. </entryFree>
     <entryFree> <form>σαῦρος</form>: ἀρρενικῶς λέγουσιν. Θεόκριτος (II 55) <add>δὲ</add> <lb/>θηλυκῶς εἶπε <add>τὴν</add> σαῦρον. </entryFree>
     <entryFree> <form>συντείνειν</form>: τὸ τρέχειν συντεταμένως. </entryFree>
     <entryFree> <form>συμμαθητάς</form>: οἱ ἀκριβεῖς <form>συμφοιτητάς</form>. <lb/></entryFree>
    </div2>
    <div2>
     <head>Τ</head>
     <entryFree> <form>τρέφειν καὶ διάγειν ἐν πολλοῖς ἀγαθοῖς</form>: τίθεται <lb/>ἐπὶ τῶν πάσῃ ἐπιμελείᾳ καὶ δαψιλείᾳ ἐπί τινα χρωμένων. </entryFree>
     <entryFree> <form>τὰ νεῦρα τῆς τραγῳδίας</form> (Aristoph. Ran. 862): οἷον <lb/>τὰ κυριώτατα καὶ ἀνέχοντα αὐτήν. </entryFree>
     <entryFree> <form>τρυπαλώπηξ</form> (fr. com. ad. 1170): ὁ διὰ πανουργίαν <lb/>πάντα τρυπῶν καὶ ἐργάζεσθαι δυνάμενος. </entryFree>
     <entryFree> <form>τοκοπράκτωρ</form> (fr. com. ad. 1165): ἀλλὰ καὶ <w>τοκογλύφος.</w> </entryFree>
     <entryFree> <form>τριπάλαια</form>: τὰ πάνυ παλαιά. </entryFree>
     <entryFree> <form>ταχυχειρίαν</form> (Critias TGF 775. 8 N 2?): ἐπὶ πράγμα <lb break="no"/>τος ῥᾳδίως κατεργαζομένου <add>τίθεται</add>. </entryFree>
     <entryFree> <form>τὸ βλέμμα παρενήνεκται</form>: ἐπὶ τῶν μὴ καθεστώτων <lb/>τὴν διάνοιαν. </entryFree>
     <entryFree> <form>τεμάχη</form> (Aristoph. Plut. 895): μόνον ἐπὶ ἰχθύων, τό <lb break="no"/>μους δὲ ἐπὶ κρεῶν καὶ σχελίδος. </entryFree>
     <entryFree> <form>τεφρωθὲν πῦρ</form>: ἀντὶ τοῦ καταμαρανθέν. </entryFree>
     <entryFree> <form>τραχηλόσιμος ἄνθρωπος</form> (fr. com. ad. 908): ὁ βρα <lb break="no"/>χὺν τὸν τράχηλον ἔχων. </entryFree>
     <entryFree> <form>τοῦ μηδενὸς τίμιος</form>: οἷον μηδενὸς ἄξιος. </entryFree>
     <entryFree> <form>τὸν ψόφον τῶν ῥημάτων</form> (Aristoph. Ran. 892): ἐπὶ <lb/>τῶν ἐν λόγοις κομπαζόντων. </entryFree>
     <entryFree> <form>τάγηνον οἱ</form> Ἀττικοί, <form>τήγανον</form> οἱ Δωριεῖς. </entryFree>
     <entryFree> <form>τρισέχθιστος ἄνθρωπος</form>: οἷον παντὸς μίσους καὶ παν <lb break="no"/>τὸς ἔχθους ἄξιος. </entryFree>
     <entryFree> <form>τῆς οἴκαδε κομιδῆς</form>: ἀντὶ τοῦ τῆς ἐπανόδου. </entryFree>
     <entryFree> <form>τυντλώδης καὶ ληρώδης λόγος</form> (fr. com. ad. 909): <lb/>οἷον ὁ πεπατημένος καὶ κοινός. τύντλος γὰρ ὁ <del resp="Kaibel">πεπατημένος</del> <lb/>πηλός. </entryFree>
     <entryFree> <form>τοῦ πατρὸς τὸ παιδίον</form> (fr. com. ad. 672): παλαιὰ ἡ <lb/>παροιμία, τιθεμένη ἐπὶ τῶν ὅμοια ποιούντων τοῖς πατράσιν. </entryFree>
     <entryFree> <form>τέλμα</form> (Aristoph. Av. 1593): ὁ τόπος ὁ πηλώδης καὶ <lb/>κοιλώδης ἐκ τοῦ συνίστασθαι ἐν αὐτῷ τὸ ὕδωρ. </entryFree>
     <entryFree> <form>τῆς νῦν νεολαίας</form>: τῆς νῦν νεότητος, τοῦ νῦν γένους. <lb/>ἐκ τοῦ νέος καὶ τοῦ λαός. </entryFree>
     <entryFree> <form>τροφαλὶς τυροῦ</form> (Aristoph. Vesp. 837 sq.): εἴρηται ἀπὸ <lb/>τοῦ θρέψαι, ὅ ἐστι πῆξαι. </entryFree>
     <entryFree> <form>τἆλλα καὶ φιλώμεθα</form> (fr. com. ad. 707): παροιμία ἐπὶ <lb/>τῶν ἐν μὲν τοῖς ἄλλοις συγχωρούντων, ἃ βούλονταί τινες, ἑνὶ <lb/>δέ τινι μηκέτι. σημαίνει δὲ οἷον τἆλλα φίλοι ὦμεν, κατὰ δὲ <lb/>τοῦτο διαφερόμεθα. </entryFree>
     <entryFree> <form>τοπάζειν</form> (Aristoph. Vesp. 73): τὸ ὑπονοεῖν. </entryFree>
     <entryFree> <form>τηθαλλαδοῦς</form>: ὁ ὑπὸ τήθῃ καὶ γυναιξὶ τεθραμμένος καὶ <lb/>διὰ τὴν τρυφὴν ἐκλελυμένος καὶ ἄχρηστος. </entryFree>
     <entryFree> <form>τὸ φρόνημα ὀγκοῦν</form> (Aristoph. Vesp. 1024): οἷον <lb/>ἐπαίρεσθαι καὶ χαυνοῦσθαι. </entryFree>
     <entryFree> <form>τὴν καρδίαν κάεσθαι</form> (Aristoph. Lys. 9): ἐπὶ ὑπερ <lb break="no"/>βαλλούσης ῥηθείη <add resp="#Bekk.">ἂν</add> ἀνίας. </entryFree>
     <entryFree> <form>τιλλοπώγων</form> (fr. com. ad. 1163): ὁ τὸν ἑαυτοῦ ἀπο <lb break="no"/>τίλλων πώγωνα. </entryFree>
     <entryFree> <form>τυφογέρων</form> (Aristoph. Nub. 907; Lys. 335): τοὺς διὰ <lb/>γῆρας τετυφωμένους καὶ ἐπικεκαυμένους. </entryFree>
     <entryFree> <form>τυμβογέρων</form> (fr. com. ad. 1172): ἐπὶ τῶν πάνυ γε <lb break="no"/>ραιῶν, οἷον ὁ διὰ μακρὸν γῆρας τάφος ὢν καὶ οὐκέτι ἄν <lb break="no"/>θρωπος. τέσσαρά εἰσιν ὀνόματα τοῦ γέροντος, ὠμογέρων ὁ <lb/>πρὸ τοῦ προσήκοντος καιροῦ γηράσας. εἶτα ὁ γέρων, ὁμωνύ <lb break="no"/>μως τῷ παντὶ γέροντι. τρίτου δὲ σῦφαρ – ἔστι δὲ σῦφαρ <lb/>κατὰ γλῶτταν τὸ ἔνδυμα τοῦ ὄφεος — τέταρτος τυμβογέρων, <lb/>ὁ τύμβου χρείαν ἔχων. </entryFree>
     <entryFree> <form>τρίχα, τέτραχα, πένταχα</form>: βαρυτόνως. </entryFree>
     <entryFree> <form>τημέλει</form> (Eurip. Iph. Aul. 731): καὶ <form>τετημέληται, <lb/>τετημέλημαι, ἀτημέλητος, τημελουμένη</form>. πάντα δό <lb break="no"/>κιμα. σημαίνει δὲ τὸ <add>τημελεῖν</add> τὸ ἐπιμελεῖσθαι. </entryFree>
     <entryFree> <form>τητινόν</form>: τὸ ἐπέτειον. τῆτες γὰρ τὸ ἐπ᾽ ἔτος. Ἀττικώ <lb break="no"/>τερον <add>οὖν</add> τὸ τητινόν, εἴρηται μέντοι καὶ ἐπέτειον. τῷ δὲ <lb/>τόνῳ, ὡς ἐαρινόν, ὀξυτόνως. </entryFree>
     <entryFree> <form>τροχισθῆναι</form> (Antiphon. 113, 33): ὑπὸ τροχοῦ κατα <lb break="no"/>τμηθῆναι ἢ καταθραυσθῆναι, ὃ οἱ ἀμαθεῖς κατατροχισθῆναι <lb/>λέγουσιν. </entryFree>
     <entryFree> <form>τόλμη</form> καὶ <form>τόλμα, πρύμνη</form> καὶ <form>πρύμνα. νάρκη</form> δὲ <lb/>διὰ τοῦ <c>η</c>. </entryFree>
     <entryFree> <form>τοῦ κατ᾽ ἐμὲ κόμματος</form> (fr. com. ad. 732): οἷον τῆς <lb/>κατ᾽ ἐμὲ τάξεως. ἡ μεταφορὰ ἐκ τοῦ νομίσματος. </entryFree>
     <entryFree> <form>τοὺς πλεύμονας ὑπὸ γέλωτος ἀναβρασθῆναι</form>: ση <lb break="no"/>μαίνει τὸν σφοδρώτερον γέλωτα. </entryFree>
     <entryFree> <form>τρία ἐξ ἑνὸς βλέπειν</form>: ἐπὶ τῶν διὰ φόβον πάνυ δε <lb break="no"/>δορκότων <app><lem resp="Kaibel"/><rdg resp="cod.">ἀπὸ φόβου</rdg><rdg resp="#Bekk.">καὶ ὑπὸ φόβου</rdg></app> καὶ τὰ ἁπλᾶ τριπλᾶ βλεπόντων. </entryFree>
     <entryFree> <form>τοῦ λέγοντος εἶναι</form> (Soph. Oed. R. 917; Aristoph. <lb/>Equit. 860): σημαίνει τὸ λέγοντι παντὶ πείθεσθαι. </entryFree>
     <entryFree> <form>τῶν διαβαλλόντων εἶναι</form>: ταὐτὸν τῷ προειρημένῳ. </entryFree>
     <entryFree> <form>τονθορύζειν <add>καὶ τονθρύζειν</add></form>: τετρασυλλάβως καὶ <lb/>τρισυλλάβως. σημαίνει τὸ γογγύζειν. <lb/></entryFree>
    </div2>
    <div2>
     <head>Υ</head>
     <entryFree> <form>ὑπόξυλος ποιητής, ῥήτωρ, φίλος</form> καὶ τὰ ὅμοια: <lb/>εἴρηται κατὰ μεταφορὰν τῶν ἀπὸ ξύλου πεποιημένων σκευῶν, <lb/>οἷς ἐπιπολῆς <add>ἐπ</add>ελήλαται ἄργυρος ἢ χρυσός. καὶ τίθεται <lb/>ἐπὶ τῶν πονηρῶν μὲν <add>ἔνδοθεν</add>, ἐντυχεῖν δ᾽ ἐπιεικῶν. </entryFree>
     <entryFree> <form>ὑποζυγιώδης ἄνθρωπος</form> (fr. com. ad. 915): ὁ μὴ ἐκ <lb/>τῆς ἑαυτοῦ προαιρέσεως καὶ προθυμίας τι πράττων, ἀλλ᾽ ἐκ <lb/>τῆς ἑτέρων κελεύσεως, ὥσπερ καὶ τὰ ὑποζύγια. </entryFree>
     <entryFree> <form>ὕρισχος</form> (Aristoph. fr. 569, 5): ὃ διαφθείροντες οἱ ἰδιῶ <lb break="no"/>ται βρίσχον καλοῦσιν. ἔστι δὲ πλόκανόν τι, ἐν ᾧ σῦκα καὶ <lb/>τὴν ἄλλην ὀπώραν ἐκ τῶν ἀγρῶν εἰς ἄστυ φέρουσιν, κοφίνῳ <lb/>ἐμφερές. </entryFree>
     <entryFree> <form>ὑληφορεῖν</form>: ἀντὶ τοῦ φορτία ἄγειν. </entryFree>
     <entryFree> <form>Ὑπερθεμιστοκλῆς</form> (fr. com. ad. 1176): καινοτάτη ἡ <lb/>φωνή. σημαίνει οἷον ὑπὲρ Θεμιστοκλέα τῇ σοφίᾳ. ὅμοιον <w>Ὑπερπερικλῆς</w> καὶ <w>Ὑπερσωκράτης</w> καὶ εἴ τι τοιοῦτον. <lb/>ἀλλὰ κἀπὶ τοὐναντίου <w>Ὑπερευρύβατος</w> ὁ ὑπερβάλλων Εὐρύβατον πονηρίᾳ. </entryFree>
     <entryFree> <form>ὑγρογέλως</form>: ὁ ὑγρὸν καὶ διακεχυμένον γελῶν, καὶ μὴ <lb/>αὐστηρὸν μηδὲ βίαιον. </entryFree>
     <entryFree> <form>ὑπερδεδίσκηκας πονηρίᾳ πάντας</form>: οἷον ὑπερβέβλη <lb break="no"/>κας. ἡ μεταφορὰ ἀπὸ τῶν ὑπερδισκευόντων ἀλλήλους. ὅμοιον <lb/>τὸ <w>ὑπερηκόντισας</w> (Aristoph. Av. 363) </entryFree>
     <entryFree> <form>ὑποτοπεῖσθαι</form> καὶ <form>ὑποτοποῦμαι</form> (Aristoph. Ran. 958): <lb/>τὸ ὑποπτεύω καὶ ὑπονοῶ. ὑποτοπεῖν καὶ ὑποτοπῶ ἐνεργητικῶς. </entryFree>
     <entryFree> <form>ὑπεροψωνεῖν</form> (fr. com. ad. 1181): τὸ ἀγοράζοντός τι <lb break="no"/>νος ὄψον ἕτερον τῇ τιμῇ ὑπερβάλλοντα ὠνεῖσθαι. </entryFree>
     <entryFree> <form>ὑπόλισπος πυγήν</form> (Aristoph. Equit. 1368): ὁ ἀποτε <lb break="no"/>τριμμένην τὴν πυγὴν καὶ μικρὰν ἔχων. ἡ μεταφορὰ ἀπὸ τῶν <lb/>λισπῶν. λίσπαι γάρ εἰσιν αἱ ἀποτετριμμέναι ἀστράγαλοι. </entryFree>
     <entryFree> <form>ὑψαυχεῖν</form>: <persName nymRef="Sophokles"><name>Σοφοκλῆς</name></persName> (fr. 1001). </entryFree>
     <entryFree> <form>ὕπουλα γόνατα</form> καὶ <form>ὕπουλον χεῖρα</form> καὶ <form>πόδα, σῶμα</form> <lb/>(Cratin. fr. 351): τὸ φλεγμαῖνον διά τινας πληγάς. τὸ δόξαν <lb/>μὲν ἔχον ὑγιείας, ἔνδοθεν δὲ σαθρὸν καὶ φλεγμαῖνον. ὅθεν <lb/>μεταφέρουσιν ἐπὶ τῶν εὐπρεπῶς μὲν διαλεγομένων, ἔνδοθεν <lb/><add resp="#Bekk.">δὲ</add> ἐπιβουλευόντων. </entryFree>
     <entryFree> <form>ὑποκρούειν τοὺς ῥήτορας</form> (Aristoph. Acharn. 38): <lb/>τὸ μεταξὺ λεγόντων αὐτῶν ὑποφθεγγόμενον ἐμποδίζειν. </entryFree>
     <entryFree> <form>υἱέος</form> (Thucyd. I 13): ἁμαρτάνουσιν οἱ διὰ τοῦ <c>ω</c> τὴν <lb/>γενικὴν προφέροντες, ὡς Πηλέως. </entryFree>
     <entryFree> <form>υἱεῖ</form>: τῇ δοτικῇ χρῶνται, τῇ δ᾽ εὐθείᾳ υἱεύς οὐ, οὐδὲ τῇ <lb/>αἰτιατικῇ υἱέα. </entryFree>
     <entryFree> <form>ὑπέραυχοι</form> (Soph. Antig. 1351): οἱ ὑπὲρ τὸ δέον αὐχ <lb break="no"/>οῦντες. </entryFree>
     <entryFree> <form>ὑπογράμματα</form> (Aristoph. fr. 320, 5): οἷς ὑπογράφονται <lb/>τοὺς ὀφθαλμούς. ἔστι δέ τις μέλαινα σκευασία, ἣν καὶ στίβην <lb/>καλοῦσιν. </entryFree>
     <entryFree> <form>ὕποινος</form> (Eurip. Bacch. 809): ὁ οἰνώμενος. </entryFree>
     <entryFree> <form>ὑπερφυὴς Κρόνος</form> (fr. com. ad. 914): ἐπ᾽ ἀρχαιότητι <lb/>καὶ εὐηθείᾳ. </entryFree>
     <entryFree> <form>ὑάλινα</form> (Aristoph. Acharn. 74) καὶ <form>ὕαλος</form> (Aristoph. <lb/>Nub. 769): διὰ τοῦ <c>α</c>, οὐ διὰ τοῦ <c>ε</c>. </entryFree>
     <entryFree> <form>ὑπεσπανίσθαι συνέσεως</form>: οἷον ἀσύνετον εἶναι. </entryFree>
     <entryFree> <form>ὑπερδικῆσαι</form> (Aeschyl. Eum. 652?): ὑπέρ τινος εἰπεῖν <lb/>δίκην. </entryFree>
     <entryFree> <form>ὑπνίσαι</form>: κατακοιμῆσαι, εἰς ὕπνον ἀγαγεῖν. </entryFree>
     <entryFree> <form>ὑπερβαίνειν νόμους</form> (Soph. Antig. 449, 481, 663): <lb/>τὸ παρανομεῖν. </entryFree>
     <entryFree> <form>ὑπερφλυαρεῖν</form>: οἷον σφόδρα φλυαρεῖν. </entryFree>
     <entryFree> <form>ὑποσχηματίζεσθαι</form> (Plato Phaedr. 255 A): οἷον προσ <lb break="no"/>ποιεῖσθαι καὶ πλάττεσθαι. </entryFree>
     <entryFree> <form>ὑποσακίζεται τὰ χρήματα</form> (fr. com. ad. 645): ἀντὶ <lb/>τοῦ ὑπαναλίσκεται, ὑποκενοῦται. <add>ἡ μεταφορὰ</add> ἀπὸ τῶν τὰ <lb/>σάκια κενούντων ἢ ἀπὸ <add resp="#Bekk.">τῶν</add> τοῖς σακίοις διηθουμένων, <lb/>οἷον οἴνου ἤ τινος τοιούτου. ὑποσακίζεται οὖν τὰ χρήματα, <lb/>οἷον ὑπορρεῖ. </entryFree>
     <entryFree>
      <form>ὑπερκριθῆναι κατὰ κάλλος, κατὰ ῥητορικήν, <lb/>κατὰ φιλοσοφίαν.</form>
     </entryFree>
     <entryFree> <form>ὑπασθενεῖν</form>: καινῶς τὸ ἀπάρχεσθαι ἀσθενεῖν καὶ μήπω <lb/>κατέχεσθαι φανερῶς ὑπὸ τῆς νόσου. </entryFree>
     <entryFree> <form>ὑπερπυππάζειν</form> (Aristoph. Equit. 680): ὑπερθαυμά <lb break="no"/>ζειν, ἐκπλήττεσθαι. παρὰ τὸ πύππαξ, ὅ ἐστιν ἐπίρρημα θαυ <lb break="no"/>μασμοῦ. </entryFree>
     <entryFree> <form>ὑποκαθεῖναι τὰς ὀφρῦς</form>: οἷον παύσασθαι χαλεπαί <lb break="no"/>νοντα <add>καὶ πρᾳότερον γενέσθαι</add>. τὸ γὰρ ἀνατείνειν <add>τὰς <lb/>ὀφρῦς</add> ὀργῆς καὶ θυμοῦ καὶ αὐθαδείας <add>ἐστὶ σημεῖον</add>. </entryFree>
     <entryFree> <form>ὕσπληξ</form>: θηλυκῶς, οὐκ ἀρρενικῶς. </entryFree>
     <entryFree> <form>ὑπαπαίδευτος</form>: ὁ μὴ τελέως ἀπαίδευτος. καὶ <w>ὑπότυ <lb break="no"/>φλος</w> ὁ μὴ τελέως τυφλός. </entryFree>
     <entryFree> <form>ὑπέρινος</form>: ὑπερκεκενωμένος διὰ καθάρσεως. <w>ἰνᾶσθαι</w> <lb/>γὰρ τὸ καθαίρεσθαι καὶ ἐξεμεῖν. </entryFree>
     <entryFree> <form>ὑπέρφευ</form>: οἷον ὑπερβαλλόντως καὶ ἐκπληκτικῶς. τὸ γὰρ <lb/>φεῦ ἐπὶ ἐκπλήξεως τίθεται. </entryFree>
     <entryFree> <form>ὑποτροπιάζειν</form>: ὅταν πεπαυμένης τῆς νόσου πάλιν ἐπι <lb break="no"/>νοσῇ τις. </entryFree>
     <entryFree> <form>ὑπερχολᾶν</form> (Aristoph. Lys. 694): οἷον μεγάλως μελαγ <lb break="no"/>χολᾶν. καὶ <w>ὑπερχολῶ τῷδε</w> ἀντὶ τοῦ διὰ τόδε. </entryFree>
     <entryFree> <form>ὑπερακήκοα</form> (fr. com. ad. 1175): οἷον ἄκρως ἀκήκοα. <lb/></entryFree>
    </div2>
    <div2>
     <head>Φ</head>
     <entryFree> <form>φυσᾶν δίκτυον</form>: παροιμία ἐπὶ τῶν μάτην τι ποιούν <lb break="no"/>των, ὥσπερ εἰς πῦρ ξαίνειν, καὶ λίθον ἕψειν καὶ σπείρειν <lb/>πέτρας, ὠὸν τίλλειν, εἰς τετρημένον πίθον ἀντλεῖν, καὶ τὰ <lb/>ὅμοια. </entryFree>
     <entryFree> <form>φαῦλα</form>: τὰ ἁπλᾶ καὶ μηδεμίαν ἔχοντα ποικιλίαν. </entryFree>
     <entryFree> <form>φειδαλφιτεῖν</form> (fr. com. ad. 1187): τὸ φείδεσθαι τῶν <lb/>ἀλφίτων, οἷον τροφῆς καὶ σιτίων. </entryFree>
     <entryFree> <form>φίλελπις</form>: ὁ φιλῶν ἐλπίδα καὶ ἡδόμενος ἐν τῷ ἀεί τι <lb/>ἐλπίζειν. </entryFree>
     <entryFree> <form>φλεβοτονεῖσθαι</form>: τὸ τείνειν τὰς φλέβας λέγοντά τι ἢ <lb/>πράττοντα. </entryFree>
     <entryFree> <form>φορμοκοιτεῖν</form> (fr. com. ad. 1191): τὸ ἐπὶ φορμοῦ κα <lb break="no"/>θεύδειν. φορμὸς δέ ἐστι πλέγμα τι ἐκ φλέω. τάττεται ἐπὶ <lb/>λυπρῶς καὶ κακῶς κοιμωμένων, οὐκ ἐχόντων κνάφαλλον. </entryFree>
     <entryFree> [ <form>φιλοτησίας προπίνειν</form>: διττόν ἐστι τὸ δηλούμενον. <lb/>καὶ ποτὲ μὲν κατὰ γενικὴν λέγεται, ἄλλοτε δὲ κατ᾽ ὀρθὴν <lb/>[καὶ εὐθεῖαν] ἢ αἰτιατικὴν ἢ κλητικήν. ἂν μὲν οὖν κατὰ γε <lb break="no"/>νικήν, σημαίνει αὐτὴν τὴν πρόποσιν, αὐτὸ τοὔργον καὶ τὴν <lb/>δεξίωσιν τὴν ἐν τῷ πίνειν. ἐκλήθη γοῦν ἀπὸ τῆς φιάλης <lb/><add>τῆς δοθείσης ἐν τοῖς συμποσίοις ὑπὲρ φιλίας</add>. τὸ δὲ κατ᾽ <lb/>ὀρθὴν ἢ αἰτιατικὴν ἢ κλητικὴν μόνως τάττεται ἐπὶ τῆς κύ <lb break="no"/>λικος. Δημοσθένης (d. f. leg. 128) <q>φιλοτησίας προὔπινεν</q>. <lb/>τοῦτο <add>δὲ</add> τῆς κατὰ γενικὴν συντάξεώς <add>ἐστι</add> παράδειγμα. <lb/>οὐ γάρ, ὡς οἴονταί τινες, φιλοτησίας τὰς κύλικας λέγει, ἀλλὰ <lb/>τῆς φιλοτησίας λέγει. καὶ ἔστιν ἐλλειπτικὸς ὁ τρόπος, οἷον <lb/>χάριν ἢ ἕνεκα, ἵν᾽ ᾖ τὸ ἐντελές, φιλοτησίας ἕνεκά σοι προπίνω, <lb/>οἷον φιλίας. Λουκιανός. (Gall. cap. 12).] </entryFree>
     <entryFree> <form>φιλετνής</form> (fr. com. ad. 1190): ὁ φιλῶν ἔτνος ἐσθίειν. <lb/>ἔτνος δὲ κύαμος ἤ τι ὄσπριον ἄλλο. </entryFree>
     <entryFree> <form>φλέως</form> (Aristoph. Ran. 244 et fr. 24): δισυλλάβως, τὸ <lb/>φυόμενον ἐν τοῖς ἕλεσι φυτόν. </entryFree>
     <entryFree> <form>φοῖνιξ</form>: <add>ῥάβδος</add>, ἣν ἔχουσιν οἱ ῥαβδοῦχοι ἐν τοῖς <lb/>ἀγῶσι φοίνικος τοῦ δένδρου. καὶ ῥάδικα καλοῦσιν <add>αὐτὴν</add> οἱ <lb/>ποιηταί. </entryFree>
     <entryFree> <form>φορίνην</form>: τὸ τῶν κρεῶν δέρμα ἢ <add>τὸ</add> τῶν ἰχθύων. </entryFree>
     <entryFree> <form>φῷδες</form> (Aristoph. Plut. 535 et fr. 345): τὰ ἐν τοῖς <lb/>σκέλεσι γινόμενα ὑπεκκαύματα ὑπὸ τοῦ πυρός, ἐπειδάν τις <lb/>πλησίον αὐτοῦ καθιζάνῃ. εἴρηται παρὰ τὸ φῶς, ὃ ταὐτόν <lb/>ἐστι τῷ πυρί. κλίνεται φῳδός. ἑνικῶς δ᾽ οὐ λέγεται οὐδὲ <lb/>δυϊκῶς, ἀλλὰ πληθυντικῶς φῷδες, φῳδῶν, φῳσί, φῷδας. </entryFree>
     <entryFree> <form>φιλόδειπνος</form> (Alexis fr. 183?): ὁ ἐπὶ δεῖπνα καὶ ἑστι <lb break="no"/>άσεις φιλῶν ἀπιέναι. </entryFree>
     <entryFree> <form>φορυτός</form> (Aristoph. Acharn. 72 et 927): ὁ κοπρώδης <lb/>τόπος. </entryFree>
     <entryFree> <form>φιλῳδός</form> (Aristoph. Vesp. 69 et Ran. 240): ὁ φιλῶν <lb/>ᾄδειν. </entryFree>
     <entryFree> <form>φθόη</form>: ἡ φθίσις ἡ ἐν τῷ σώματι γινομένη. </entryFree>
     <entryFree> <form>φήληκες</form> (Soph. fr. 792; Aristoph. Pax 1165 et fr. 527): <lb/>τῶν σύκων τὰ δόξαν παρέχοντα ὡς ἤδη πέπονα καὶ ἐδώδιμα, <lb/>ἄωρα δὲ ὄντα. παρὰ τὸ φηλοῦν, ὅ ἐστιν ἀπατᾶν. </entryFree>
     <entryFree> <form>φίλιος</form> (Aristoph. Acharn. 730 aliique comici): ὁ <add>τῆς</add> <lb/>φιλίας ἔφορος θεός. </entryFree>
     <entryFree> <form>φυλοκρινεῖν</form> (Thucyd. VI 18): κυρίως μὲν τὸ τὰς φυ <lb break="no"/>λὰς τὰς ἐν ταῖς πόλεσι διακρίνειν. σημαίνει δὲ καὶ τὸ ἄλλο <lb/>τι διατάττειν καὶ διακρίνειν. </entryFree>
     <entryFree> <form>φυλλοχοεῖν</form>: ἐπὶ τῶν δένδρων τῶν ἀποβαλλόντων τὰ <lb/>φύλλα. φυλλοροεῖν (Aristoph. Av. 1480). </entryFree>
     <entryFree> <form>φορτηγεῖν</form> (Aristoph. fr. 886): φόρτον ἄγειν. καὶ <w>φορ <lb break="no"/>τηγούς</w>. <persName nymRef="Aristophanes"><name>Ἀριστοφάνης</name></persName>. </entryFree>
     <entryFree> <form>φθειροκτονεῖν</form> (fr. com. ad. 1189): τὸ τοὺς φθεῖρας <lb/>κτείνειν. </entryFree>
     <entryFree> <form>φιλοπροσήγορος</form>: ὁ ἐν τῷ προσαγορεύειν εὐμενής. </entryFree>
     <entryFree> <form>φάλαντος</form>: ὁ ἀναφαλαντίας. ὁ οὐδέπω μὲν φαλακρός, <lb/>ὑπὸ δὲ τῆς οὐλότητος τῶν τριχῶν τὸ μέτωπον μεῖζον ἀνα <lb break="no"/>φαίνων. εἴρηται δὲ ἀπὸ τοῦ φαλοῦ, ὅ πέρ ἐστι τὸ λάμ <lb break="no"/>πρυσμα. </entryFree>
     <entryFree> <form>φάλαγξ</form> (Aristoph. Vesp. 1509?): τὸ ξύλον <add>ἐστὶν</add> ἡ <lb/>φάλαγξ, ἃ νῦν φαλαγγώματα καλοῦσιν. </entryFree>
     <entryFree> <form>φοιτητής</form>: ὁ μαθητής. κυρίως δὲ λέγονται φοιτηταὶ οἱ <lb/>γραμματικὴν ἢ μουσικὴν μανθάνοντες. </entryFree>
     <entryFree> <form>Φρυνώνδειον</form>: οἷον πανοῦργον. Φρυνώνδας γὰρ ἐπὶ <lb/>πονηρίᾳ διεβεβόητο. </entryFree>
     <entryFree> <form>φιλάμπελος ἄνθρωπος</form> (fr. com. ad. 918): ὁ φιλῶν <lb/>ἀμπέλων ἐργασίαν. </entryFree>
     <entryFree> <form>φιλοψυχεῖν</form>: τὸ φιλεῖν ζῆν. <lb/></entryFree>
    </div2>
    <div2>
     <head>Χ</head>
     <entryFree> <form>Χάραξ</form> (Aristoph. Vesp. 1291): θηλυκῶς ἐπὶ τοῦ τῆς <lb/>ἀμπέλου στηρίγματος. τὸ μέντοι χαράκωμα ἀρρενικῶς, ὁ χάραξ. </entryFree>
     <entryFree> <form>χόλικες</form> (Aristoph. Pax 719; comici): οἱ πολλοὶ ἀρρενι <lb break="no"/>κῶς, οἱ δ᾽ ἀρχαῖοι θηλυκῶς. </entryFree>
     <entryFree> <form>χρυσίῳ βάλλειν κορώνας</form> (fr. com. ad. 780): ἐπὶ τῶν <lb/>ὑπερφυῶς πλουσίων, ὡς ἀντὶ λίθων χρυσίῳ χρῆσθαι πρὸς τὸ <lb/>ἀποσοβεῖν τὰς κορώνας. </entryFree>
     <entryFree> <form>χυτροπλάθος</form>: ὁ χύτρας πλάττων ἐκ <add>τ</add>οῦ καλαΐν<add>ου</add>. </entryFree>
     <entryFree> <form>χελύνη</form> (Aristoph. Vesp. 1083): τὰ περὶ τὰ χείλη μέρη <lb/>τοῦ προσώπου. οἱ δ᾽ ἀμαθεῖς χελύνιον. </entryFree>
     <entryFree> <form>χαριστικός</form>: ὁ πολλοῖς χαριζόμενος. </entryFree>
     <entryFree> <form>χειρωναξία</form>: πολὺ μὲν τὸ χειρῶναξ, τὸ δ᾽ ἔργον οὐχ οὕ <lb break="no"/>τως, κἂν <persName nymRef="Aischylos"><name>Αἰσχύλος</name></persName> (Prom. 45; Choeph. 761) δόκιμον ποιῇ <lb/>τὴν φωνήν. </entryFree>
     <entryFree> <form>χρέμπτεσθαι</form> (Aristoph. Thesmoph. 382; Eurip. Cycl. <lb/>622): καὶ <form>διαχρέμπτεσθαι</form> ἐρεῖς. </entryFree>
     <entryFree> <form>χορηγεῖον</form> (Demosth. XIX 200?): ὁ τόπος, ἔνθα ὁ χο <lb break="no"/>ρηγὸς τούς τε χοροὺς καὶ τοὺς ὑποκριτὰς συνάγων συνεκρότει. </entryFree>
     <entryFree> <form>χολλάδες</form> (Pherecr. fr. 246): διὰ δυοῖν <c>λλ</c>. αἱ τῆς γα <lb break="no"/>στρὸς διὰ παχύτητα ἐπιπτύξεις. <persName nymRef="Homeros"><name>Ὅμηρος</name></persName> (Δ 526, Φ 181) δι᾽ <lb/>ἑνὸς <add><c>λ</c></add> τὰ ἔντερα. </entryFree>
     <entryFree> <form>χρυσολαμπίς</form>: θηρίδιόν τί ἐστιν, ὃ ἐν τῷ σκότει λάμπει. </entryFree>
     <entryFree> <form>χωρὶς οἰκοῦσιν</form> (fr. com. ad. 1286): οἷον διεστήκασιν. <lb/><q>χωρὶς γὰρ οἰκοῦσ᾽ ἀρεταὶ τῶν ἡδονῶν</q>. </entryFree>
     <entryFree> <form>χολοβάφινα</form>: τὰ χολῇ κεχρισμένα. </entryFree>
     <entryFree> <form>χελυνοίδης</form> (fr. com. ad. 1194): ὁ τὴν χελύνην μεγά <lb break="no"/>λην ἔχων. ὅμοιον τὸ <form>πεοίδης</form>, οἷον ὁ μέγα καὶ ἀπρεπὲς <lb/>αἰδοῖον ἔχων. (fr. com. ad. 1111). </entryFree>
     <entryFree> <form>χραίνεσθαι πρὸς ἥλιον</form> (Aristoph. Eccles. 64): τὸ <lb/>λεγόμενον ὑπὸ τῶν πολλῶν ἐπικαίειν ἐν τῷ ἡλίῳ. </entryFree>
     <entryFree> <form>χέρνιβα</form>: τὰ πρὸς τὰς θυσίας σκεύη. </entryFree>
     <entryFree> <form>χωρεῖν ἐπὶ σκέλος</form>: τὸ ὀπίσω ἀναχωρεῖν μὴ δόντα τοῖς <lb/>ὑπεναντίοις τὰ νῶτα. <persName nymRef="Homeros"><name>Ὅμηρος</name></persName> δὲ (P 109) λέγει <q>ὀλίγον γόνυ <lb/>γουνὸς ἀμείβων</q>. </entryFree>
     <entryFree> <form>χολή ἐστιν</form>: οἷον ἀηδὲς καὶ προσκορές. <persName nymRef="Aristophanes"><name>Ἀριστοφάνης</name></persName> <lb/>(Ran. 4). </entryFree>
     <entryFree> <form>χλωρὸς τυρός</form> (Aristoph. Ran. 559): ὁ νέος καὶ πρόσ <lb break="no"/>φατος. </entryFree>
     <entryFree> <form>χθιζινόν</form> καὶ <form>χθεσινόν</form> (Aristoph. Ran. 987, Vesp. <lb/>282): τὸ δὲ <w>χθιζόν</w> <persName nymRef="Homeros"><name>Ὅμηρος</name></persName>. (passim). <lb/></entryFree>
    </div2>
    <div2>
     <head>Ψ</head>
     <entryFree> <form>ψευδογλωττεῖν</form>: τὸ ψευδολογεῖν. </entryFree>
     <entryFree> <form>ψυχαγωγός</form>: οἱ μὲν Ἀλεξανδρεῖς (Clem. Al. Strom. 340, <lb/>p. 27, 6 Stählin) τὸν τῶν παίδων ἀνδραποδιστὴν οὕτω κα <lb break="no"/>λοῦσιν, οἱ δ᾽ ἀρχαῖοι τοὺς τὰς ψυχὰς τῶν τεθνηκότων γοη <lb break="no"/>τείαις τισὶν ἄγοντας. τῆς αὐτῆς ἐννοίας καὶ τοῦ Αἰσχύλου <lb/>τὸ δρᾶμα Ψυχαγωγός. </entryFree>
     <entryFree> <form>ψήκτρα</form> (Aristoph. fr. 62): ᾧ σκεύει ψήχουσι τοὺς ἵππ <lb break="no"/>ους. </entryFree>
     <entryFree> <form>ψυχὴ μία ἥστην</form>: ἐπὶ τῶν σφόδρα στεργόντων ἀλλήλους <lb/>καὶ οἷον συμπεφυκότων ἐν φιλίᾳ. </entryFree>
     <entryFree> <form>ψηλαφίνδα</form>: παιδιά τίς ἐστιν, ἑνός τινος δεδεμένου τοὺς <lb/>ὀφθαλμοὺς καὶ τοὺς ἐν κύκλῳ ψηλαφῶντος καὶ λέγοντος ἑκά <lb break="no"/>στου τοὔνομα. </entryFree>
     <entryFree> <form>ψυχῆς λαχεῖν</form>: ἐπὶ τῶν πιεζομένων καὶ καταναγκαζο <lb break="no"/>μένων ὑπό τινων οὕτω λέγουσιν, <q>οὐκ ἐᾷ ἡμᾶς οὐδὲ ψυχῆς <lb/>λαχεῖν</q>, οἷον ζῆσαι καὶ ἀναπνεῦσαι. </entryFree>
     <entryFree> <form>ψακάζειν</form> (Aristoph. Nub. 580): διὰ τοῦ <c>α</c>, οὐ διὰ <lb/>τοῦ <c>ε</c>. </entryFree>
     <entryFree> <form>ψυχορροφεῖν</form>: ἐπὶ τοῦ τὴν ψυχὴν ἐκροφεῖν διὰ κακῶν <lb/>παρουσίαν ἡ τραγῳδία. ὁ δὲ <persName nymRef="Platon Phil."><name>Πλάτων</name></persName> (fr. 259) ἰδίως ἐπὶ οἴ <lb break="no"/>νου διαψύχρου πινομένου τίθησιν. <lb/></entryFree>
    </div2>
    <div2>
     <head>Ω</head>
     <entryFree> <form>ὡραίαν</form>: τὴν ὥραν. ἡ δὲ τοιαύτη τροπὴ Ἀττικοῖς <add>ἐστιν</add> <lb/>ἰδία. Ἀθηνᾶ Ἀθηναία, ἴση ἰσαία, οὕτω καὶ ὥρα ὡραία. </entryFree>
     <entryFree> <form>ὥριμος καὶ ὡραῖος</form>: <add>ὁ καίριμος</add>. </entryFree>
     <entryFree> <form>ὠμὸς δαίμων</form> (Soph. Oed. R. 828): ὁ χαλεπὸς καὶ ἀπαρ <lb break="no"/>αίτητος. </entryFree>
     <entryFree> <form>ὠνυχισμένος</form> (Cratin. fr. 455): ἐπὶ τοῦ τετμημένου ὑπὸ <lb/>λύπης. </entryFree>
     <entryFree> <form>ὡς <add>ἐμοί</add></form>: <persName nymRef="Sophokles"><name>Σοφοκλῆς</name></persName> ἐν Ἀντιγόνῃ (1161) κατ᾽ ἔλλειψιν <lb/>εἶπε τοῦ ἐμοὶ δοκεῖ ἢ ἐμοὶ κριτῇ ἤ τινος τοιούτου. </entryFree>
     <entryFree> <form>ὠκυτόκιον</form> (Aristoph. Thesm. 504): φάρμακόν τι, ὃ <lb/>περιάπτουσι ταῖς κυϊσκομέναις ὑπὲρ τοῦ ταχέως τεκεῖν καὶ <lb/>μὴ ἐν ταῖς ὠδῖσι διατρίβειν καὶ κάμνειν. <lb/></entryFree>
    </div2>
   </div1>
   <div1>
    <head>Fragmenta</head>
    <div2>
     <entryFree n="*1"> <form>Ἰσοτελεῖς</form>: οἱ ἴσα τελοῦντες τοῖς ἀστοῖς, ὃ ἔστι τοῖς <lb/>πολίταις τέλη διδόντες. Moeris (Pierson–Koch) 184: Ἐκ <lb/>τῶν Φρυνίχου τοῦ Ἀραβίου τῆς Σοφιστικῆς Προπαρασκευῆς. </entryFree>
     <entryFree n="*2"> <form>ταμιεῖον</form>: ..... Φρύνιχος δὲ ἐν <add>τῇ</add> Σοφιστικῇ Προ <lb break="no"/>παρασκευῇ καὶ ἐπὶ τῶν κακῶν φησι τὸ ταμιεῖον. Stephan. <lb/>Byz. s. v. ταμιεῖον. </entryFree>
     <entryFree n="*3"> <form>ὑφ᾽ ἁμαρτωλίας</form>: οὕτως ἡ γραφή. μέμνηται Ἡρωδια <lb break="no"/>νός. καὶ Φρύνιχος ἐν τῇ Σοφιστικῇ Προπαρασκευῇ οὕ <lb break="no"/>τως τίθησιν τὴν λέξιν. schol. ad Aristoph. Pax. 415. </entryFree>
     <entryFree n="*4"> <form>ἁμαρτωλή</form> Φρύνιχος. καὶ <persName nymRef="Sophokles"><name>Σοφοκλῆς</name></persName> Ἁμαρτάς. Phot. <lb/>88, 6. </entryFree>
     <entryFree n="*5"> <form>ἀγανακτῶ σου</form>: καινὸν τὸ σχῆμα καὶ σπάνιον. τὸ μὲν <pb n="131"/>γὰρ θαυμάζω σου καὶ ἄγαμαί σου καθωμίληται, τοῦτο <lb/>δὲ οὐ. χρηστέον δὲ τῷ σχήματι διὰ τὴν καινότητά, φησι <lb/>Φρύνιχος. B 334, 24. Phot. 11, 24. </entryFree>
     <entryFree n="*6a"> <form>ἀγῆλαι</form>: τιμῆσαι θεόν, ἀγλαΐσαι. <persName nymRef="Eupolis"><name>Εὔπολις</name></persName> Δήμοις (fr. <lb/>119) <q>ἀναθῶμεν νῦν χἡμεῖς τούτοις τασδὶ τὰς εἰρε <lb break="no"/>σιώνας καὶ προσαγήλωμεν ἐπελθόντες. χαίρετε πάντες, <lb/>δεχόμεσθα</q>. <persName nymRef="Aristophanes"><name>Ἀριστοφάνης</name></persName> Εἰρήνῃ (396 B) <q>καὶ σὲ θυ <lb break="no"/>σίαισιν ἱεραῖσιν προσόδοις τε μεγάλαισι διὰ παντὸς, ὦ <lb/>ποτνία, ἀγαλοῦμεν ἡμεῖς ἀεί</q>. <persName nymRef="Hermippos"><name>Ἕρμιππος</name></persName> <title>Ἀρτοπώλισι</title> <lb/>(fr. 8) <q>φέρε νῦν ἀγήλω τοὺς θεοὺς ἰοῦς᾽ ἐγὼ καὶ θυ <lb break="no"/>μιάσω τοῦ τέκνου σεσωσμένου</q>. <persName nymRef="Theopompos Com."><name>Θεόπομπος</name></persName> <title>Πηνελόπῃ</title> <lb/>(fr. 47) <q>καὶ σὲ τῇ νουμηνίᾳ ἀγαλματίοις ἀγαλοῦμεν ἀεὶ <lb/>καὶ δάφνῃ</q>. τῶν πάνυ δὲ Ἀττικῶν ἐστιν ἡ λέξις. καὶ <lb/><w>ἀγήλω</w> καὶ <w>ἀγαλοῦμεν</w> ἐρεῖς καὶ <w>ἄγαλλε</w> καὶ <w>προσ <lb break="no"/>αγαλεῖ</w> τὸν θεόν, ἀντὶ τοῦ εὔξεται καὶ τιμήσει. καὶ <w>ἄγω</w> <lb/>ἀντὶ τοῦ τιμῶ. τό τε οὖν ἄγειν καὶ τὸ ἀγῆλαι Ἀττικά, <lb/>ἀλλὰ τὸ μὲν ἄγειν πολιτικόν, τὸ δὲ ἀγῆλαι κωμῳδικὸν καὶ <lb/>ἐγγὺς γλώττης. φεύγειν μὲν οὖν χρὴ τὸ τῶν γλωττῶν. <lb/>εἰ δὲ γέ σοι εἴη ἀρχαίας φωνῆς σπουδὴ καὶ σεμνότητος <lb/>λόγων, χρήσαιο ἂν τῷ τοιούτῳ χαρακτῆρι τῶν ὀνομάτων, <lb/>φησὶν ὁ Φρύνιχος. B 328, 9. Phot. 16, 6. Suid. </entryFree>
     <entryFree n="6b"> <form>εὐνὰς ἀγῆλαι</form>: Φρύνιχος ἀγῆλαι ἀντὶ τοῦ εὔξασθαι. <pb n="132"/>καὶ παρὰ Ἀριστοφάνει (Pax. 399) <q>διὰ παντός, ὦ δέ <lb break="no"/>σποιν᾽, ἀγαλοῦμεν ἡμεῖς ἀεί</q>. καὶ <persName nymRef="Hermippos"><name>Ἕρμιππος</name></persName> Ἀρτοπώ <lb break="no"/>λισι (fr. 8) <q>φέρε νῦν ἀγήλω τοὺς θεοὺς ἰοῦσ᾽ ἐγώ</q>. δη <lb break="no"/>λοῖ καὶ τὸ τιμῆσαι. ἄγειν γὰρ τὸ τιμᾶν φασιν. <q>ἐν πρώ <lb break="no"/>τοις ἄγω</q>. καὶ (Soph. Oed. R. 775) <q>ἠγόμην δ᾽ ἀνὴρ <lb/>ἀστῶν μέγιστος τῶν ἐκεῖ</q>. schol. ad Eurip. Med. 1027 AB. </entryFree>
     <entryFree> <form>Ἁγνοῦς</form>: δῆμος ἐν τῇ Ἀττικῇ τῆς Δημητριάδος φυλῆς, <lb/>τινὲς δὲ τῆς Ἀκαμαντίδος ἢ, ὡς Φρύνιχος, τῆς Ἀτταλίδος. Steph. Byz. s. v. </entryFree>
     <entryFree> <form>Ἀθηναίας</form>: ... οἱ δὲ μὴ δεῖν φάσκοντες Ἀθηναίας <lb/>λέγεσθαι τὰς Ἀττικὰς, <del>καὶ</del> τὴν ὁμωνυμίαν αἰτιῶνται, <lb/>ἣν ἐπιδέχονται πρὸς τὴν θεόν—Ἀθηναία γὰρ ἡ θεὸς <lb/>καλεῖται—ἀλλ᾽ ἀντὶ τοῦ Ἀθηναίας φασὶν ἀστὰς λέγεσθαι καὶ Ἀττικάς. πλὴν πολλή γε ἡ χρῆσις τῆς φωνῆς <lb/>ἐπὶ τῶν γυναικῶν παρὰ τοῖς ἀρχαίοις, ὡς οἵ τε προειρημένοι ποιηταὶ μαρτυροῦσιν καὶ Δίφιλος ἐν Ἀμάστριδι <lb/>(fr. 10). καὶ Ἴων δὲ τὴν Θεμιστοκλέους θυγατέρα Ἀθηναίαν ξένην φησὶ καὶ Πίνδαρος ἐν Σκολίοις. ὁ μέντοι <lb/>Φρύνιχος ἀνάττικόν φησιν εἶναι τὴν φωνὴν <add>καὶ</add> θαυμάζει, πῶς ὁ <persName nymRef="Pherekrates"><name>Φερε<persName nymRef="Krates"><name>Κράτης</name></persName></name></persName> ἀττικώτατος ὢν χρῆται τῇ λέξει. Phot. 40, 21 sqq. Steph. Byz. s. v. Ἀθῆναι. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἄθηρος ἡμέρα</form>: σεμνὴ πάνυ ἡ συμπλοκὴ καὶ ἀξίωμα <lb/>οὐ μικρὸν ἔχουσα. καὶ γὰρ ὁ χρησάμενος τῇ φωνῇ καὶ <lb/>τῇ φράσει <persName nymRef="Aischylos"><name>Αἰσχύλος</name></persName> ἐστὶν ἐν Τοξότισιν (fr. 241). πρόσ <lb break="no"/>εστι δὲ τῷ σεμνῷ τῆς λέξεως καὶ τὸ πολιτικόν. λέγεται <lb/>δὲ ἐπὶ Ἀκταίωνος <q>οὔπω τις Ἀκταίωνα ἄθηρος ἡμέρα <lb/>κενόν, πόνου πλουτοῦντα, ἔπεμψεν εἰς δόμους</q>. συγγράφων χρῶ, φησὶν ὁ Φρύνιχος. B 351, 4. Phot. 41, 10. <lb/>10a*.1 : <form>ἀθύρωτον στόμα</form>: οὕτως ἀθύρωτον οὐκ ἀπύλωτον. <lb/>10a*.2 : <persName nymRef="Aristophanes"><name>Ἀριστοφάνης</name></persName> ἐν Βατράχοις (838) καὶ Φρύνιχος. οἱ δὲ γάρ <lb/>10a*.3 : φασιν ἀπύλωτον ἀντὶ τοῦ ἠνεωγμένον καὶ πύλην μὴ ἔχον, <lb/>10a*.4 : τοῦτ᾽ ἔστιν μὴ χαλιναγούμενον μηδὲ κρατούμενον. Suid. <lb/>10b.1 : <form>ἀπύλωτον στόμα</form>: <persName nymRef="Aristophanes"><name>Ἀριστοφάνης</name></persName> Βατράχοις (838). <lb/>10b.2 : Φρύνιχος δὲ ἀθύρωτον, ἀλλ᾽ οὐκ ἀπύλωτον, οἱ δὲ γρά10b.3 : φουσιν <form>ἀπύλωτον</form> ἀντὶ τοῦ κτλ., ut supra fr. 10a. Suid. </entryFree>
     <entryFree> <form>αἱμορυγχία</form>: Δώριόν ἐστι τοὔνομα. πλὴν καὶ ὁ Ἀττικὸς <persName nymRef="Hermippos"><name>Ἕρμιππος</name></persName> (fr. 80) ἐχρήσατο τῇ φωνῇ εἰπών· <q>ἐγώ <lb/>σου σήμερον τύπτων τὸ πρόσωπον αἱμορυγχίαν ποιήσω</q>. <lb/>σημαίνει δὲ καθῃμάχθαι τὸ ῥύγχος. Φρύνιχος μέντοι <lb/>οὐκ ἐγκρίνει τὴν φωνήν. B 362, 15. Phot. 53, 6. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀκίβδηλος ἀνήρ</form>: ὁ μὴ κίβδηλος, ἀλλὰ δόκιμος καὶ <lb/>πολλοῦ ἄξιος. οὕτω Φρύνιχος. B 371, 22. Phot. 60, 11 <lb/>paulo brevius. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀκουσίμη</form>: ἀντὶ τοῦ ἀκουστή. <persName nymRef="Sophokles"><name>Σοφοκλῆς</name></persName> (fr. 679) <lb/><q>σπουδὴ γὰρ ἡ κατ᾽ οἶκον ἐγκεκρυμμένη οὐ πρὸς θυραίων οὐδαμῶς ἀκουσίμη</q>. δύναται λέγεσθαι καὶ <form>φωνὴ <lb/>ἀκουσίμη</form> καὶ <form>ἀκούσιμα</form> καὶ <form>ἀκουστά</form>, ὡς ἐν τῇ Κρεούση (fr. 330)· <q>ἄπελθ᾽, ἄπελθε παῖ· τάδ᾽ οὐκ ἀκουστά <lb/>σοι</q>. καὶ <persName nymRef="Euripides"><name>Εὐριπίδης</name></persName> (fr. 334, 4) δὲ πολλάκις. ὁ μέντοι <lb/><persName nymRef="Sophokles"><name>Σοφοκλῆς</name></persName> <add>καὶ</add> ἀκούσιμά φησιν. πολιτικώτερον δὲ λέγει <lb/>ὁ Φρύνιχος τὸ ἀκουστά μᾶλλον ἢ τὸ ἀκούσιμα. B 373, 1. <lb/>Phot. 65, 16. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀκροτελεύτιον ἔπους</form>: τὸ ἔσχατον κεφαλαίου τινὸς <lb/>ποιητικοῦ. κυρίως γὰρ ἐπὶ ποιημάτων τιθέασιν Ἀττικοὶ <lb/>ἀκροτελεύτιον. οὕτως Φρύνιχος. B 369, 31. Phot. 68, 24. <lb/>Suid. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀμοχθί</form>: ἄνευ πόνου. <persName nymRef="Aischylos"><name>Αἰσχύλος</name></persName> Προμηθεῖ (224). συγγραφικὴ ἡ φωνή, ὥς φησιν ὁ Φρύνιχος. Phot. 94, 16. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀμυκλᾷδες</form>: ὑποδημάτων εἶδος. προσγράφεται μὲν τὸ <c>ι</c>, <lb/>οὐ μὴν καὶ συνεκφωνεῖται. κέκληται δὲ ἀπὸ τῶν ἐν Λακεδαίμονι Ἀμυκλῶν, ὡς ἐκεῖ κατασκευαζομένου τοῦ τοιούτου ὑποδήματος. οὕτως <persName nymRef="Aristophanes"><name>Ἀριστοφάνης</name></persName> καὶ Φρύνιχος. <lb/>Phot. 98, 4. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀμφίθυρος</form>: ἡ ἔχουσα οἰκία θύρας ἑκατέρωθεν φερούσας εἰς ὁδόν. <persName nymRef="Sophokles"><name>Σοφοκλῆς</name></persName> (Phil. 159) δὲ <q>οἶκον ἀμφίθυρον</q> τὸ τοῦ Φιλοκτήτου ἄντρον. χρήσῃ δὲ οὐ μόνον <lb/>ἐπὶ οἴκου, ἀλλὰ καὶ ἐπὶ ἑτέρων, οἷον <form>ἀμφίθυρον τρίκλινον, ἀμφίθυρον δωμάτιον</form>. οὕτως Φρύνιχος. <lb/>Phot. 101, 5. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀμφίκαυστις</form>: ἡ πρώτη τῶν ἀσταχύων ἔκφυσις. καλεῖται δὲ καὶ καῦστις, καθ᾽ ὅσον εἰώθασιν ἔτι χλωροὺς <lb/>ὄντας τοὺς πρώτους στάχυς καίειν. οἱ δὲ ἁπλῶς τὸν <lb/>στάχυν φασίν. Φρύνιχος δὲ ἀμφίκαυστιν τὴν ὡραιοτάτην. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀναλφάβητος</form>: ἐδόκει μὲν εἶναι εὐτελές. Νικοχάρης δὲ <lb/>αὐτὸ ἐποίησεν ἀρχαῖον χρησάμενος ἐν Γαλατείᾳ οὕτως· <lb/><q>τὸν ἀναλφάβητον, τὸν ἄπονον</q>. ταῦτα ὁ Φρύνιχος. <lb/>Phot. 115, 27. <lb/>20a*.1 : <form>ἀνδρακάς</form>: ..... ὁ δὲ Φρύνιχος ἀνδρακάδα φησὶ τὴν <lb/>20a*.2 : τῶν ἀνδρῶν δεκάδα. ἔστι δὲ ἐπίρρημα ὡς ἑκὰς καὶ ἐν20a*.3 : τυπάς. schol. ad Hom. Od. ν 14. <lb/>20b.1 : Φρύνιχος δέ, φασίν, <form>ἀνδρακάδα</form> που ἔφη τὴν τῶν ἀν20b.2 : δρῶν δεκάδα, ἀπὸ εὐθείας τῆς ἡ ἀνδρακάς, ἵνα ᾖ τὸ <lb/>20b.3 : ἀνδρακάς ἀντὶ τοῦ κατὰ δέκα ἄνδρας. Eust. ad Hom. <lb/>20b.4 : Od. 1731, 38. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀνθρωπικὴ παρασκευή</form>: Φρύνιχος. ἐρεῖς δὲ καὶ <lb/>φωνὴ καὶ διάνοια καὶ δίαιτα καὶ εἴ τι ἄλλο τοιοῦτον. <lb/>Phot. 140, 24. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἄνοις</form>: ἄνοις ἀντὶ τοῦ ἀνύοις. Φρύνιχος. B 406, 9. <lb/>Phot. 143, 7. Suid. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀνταυγὲς κάλλος</form>: πάνυ ἐναργ(ὴς) ἡ φωνή. Σαννυρίω<add>ν</add> Δανάῃ λέγει ἐπαινῶν τὸ κάλλος αὐτῆς. ἡ λέξις <lb/>Φρυνίχου. Phot. 145, 15. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀντιδικεῖν</form>: Φρύνιχος ἔφη. καὶ <persName nymRef="Aristophanes"><name>Ἀριστοφάνης</name></persName> (Nub. <lb/>776) ἀντίδικοι. Phot. 148, 1. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀργυρίων</form>: οὕτως ἡ γραφὴ ἀργυρίων παρὰ Φρυνίχῳ <lb/>κεῖται, ὅτι οἱ κωμικοὶ πληθυντικῶς φασιν, οἱ δὲ ῥήτορες <lb/>ἑνικῶς. schol. ad Aristoph. Nub. 755. </entryFree>
     <entryFree> <form>Ἀτήνη</form>: δῆμος τῆς Ἀντιοχίδος φυλῆς. Φρύνιχος δὲ τῆς <lb/>Ἀτταλίδος φησίν. Steph. Byz. s. v. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἐξ ὀφθαλμῶν</form>: οὐ λέγουσιν, οὐδ᾽ ἐκ προσώπου. Φρύνιχος. Zon. 757. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἠκηκόει</form>: τὸ δὲ ἠκηκόειν οὕτως διὰ τοῦ <c>η</c> Φρύνιχος <lb/>ἀναγιγνώσκει. schol. ad Aristoph. Pax. 618. </entryFree>
     <entryFree> <form>Θημακός</form>: δῆμος τῆς Ἐρεχθηΐδος φυλῆς, ὡς δὲ Φρύνιχος τῆς Πτολεμαΐδος. Steph. Byz. s. v. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἴδριδες</form>: ὁ γὰρ <persName nymRef="Sophokles"><name>Σοφοκλῆς</name></persName> ἴδριδα ἔφη τὴν αἰτιατικήν, ὁ <lb/>δὲ Φρύνιχος τὴν εὐθεῖαν ἴδριδες. schol. ad Aristoph. <lb/>Nub. 967. </entryFree>
     <entryFree> <form>Κρωπία</form>: δῆμος τῆς Λεοντίδος φυλῆς. Φρύνιχος δὲ <lb/>Κρωπιάδα φησίν. Steph. Byz. s. v. </entryFree>
     <entryFree> <form>Κυδαντίδαι</form>: δῆμος τῆς Αἰγηΐδος φυλῆς, ὡς δὲ Φρύνιχος Πτολεμαΐδος. Steph. Byz. s. v. <lb/>φασί δέ τινες (add. cod. C Ἅβρων καὶ Φρύνιχος), ὡς <lb/>οὐ δεῖ λέγειν <form>Πλατωνικὸν βιβλίον</form>, ἀλλὰ <form>Πλατώνειον</form>. Πλατωνικὸν γὰρ βιβλίον λέγεται τὸ περιέχον <lb/>περὶ <persName nymRef="Platon Phil."><name>Πλάτων</name></persName>ος, ὥσπερ καὶ Φιλιππικοὶ λόγοι λέγονται <lb/>οἱ περὶ Φιλίππου <add>περι</add>έχοντες καὶ Τυρσηνικαὶ ἱστορίαι αἱ περὶ Τυρσηνῶν περιέχουσαι. ἁμαρτάνουσιν οὖν <lb/>οἱ λέγοντες Ὁμηρικὸν ποίημα. <form>Ὁμήρειον</form> γὰρ δεῖ λέγειν, <lb/>οὐ γὰρ περιέχει περὶ Ὁμήρου, ἀλλ᾽ Ὁμήρου ἐστὶν τὸ <lb/>ποίημα. Dionys. Thrax. Hilgd. 224 ann. 1. </entryFree>
     <entryFree> <form>τριάκοντα</form>: πρῶτον μὲν οἱ κατὰ πόλιν δικασταί, δεύτερον δὲ οἱ κατὰ δήμους τριάκοντα τῆς ἐκκλησίας ἐπιμελούμενοι μετὰ τῶν ληξιάρχων. οὕτως Φρύνιχος. Phot. <lb/>599, 12. </entryFree>
     <entryFree> <form>φανὸν λευκόν</form>: λαμπρόν. οὕτως Φρύνιχος. Phot. <lb/>639, 2. </entryFree>
     <entryFree> <form>ψέλια</form>: τὰ τοῖς πήχεσιν <add>περιημμένα</add>, οὐ μόνον στρεπτά. <lb/>Φρύνιχος. Antiattic. 116, 26. </entryFree>
     <entryFree> <form>ψόθος</form>: ψόθος ἀκαθαρσία. οὕτως Φρύνιχος. Phot. <lb/>655, 16. <lb/>Α </entryFree>
     <entryFree> <form>ἄβατον</form>: B 321, 13. Phot. 5, 13. cf. epit. 38, 5. <lb/>† <form>ἀβασάνιστος</form>: ἀγύμναστος ἢ ἀνεξέταστος, ἀδοκίμαστος. εἴρηται δὲ ἀπὸ τῆς βασάνου, τῆς χρυσοχοϊκῆς λί <lb/>θου, ἐν ᾗ δοκιμάζουσι τὸ χρυσίον. ἐχρήσατο δὲ Αἰλιανὸς <lb/>ἐν τῷ περὶ προνοίας γʹ λόγῳ (fr. 9 Herch.) τῷ ἀβανίστως ἀντὶ τοῦ ἄνευ ὀδύνης. Phot. 5, 9. B 321, 14. Suid. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀβδέλυκτα</form>: ἀμύσακτα, ἀμίαντα. τὰ μὴ μιαίνοντα, ἃ <lb/>οὐκ ἄν τις βδελυχθείη καὶ δυσχεράνειε. τραγικωτέρα δὲ ἡ <lb/>λέξις. <persName nymRef="Aischylos"><name>Αἰσχύλος</name></persName> Μυρμιδόσι (fr. 137) <q>καὶ μήν, φιλῶ <lb/>γάρ, ἀβδέλυκτά μοι τάδε</q>. B 321, 19. Phot. 5, 15. Suid. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀβούλητον κακόν</form>: ἀθέλητον, ὃ οὐκ ἄν τις ἕλοιτο. <lb/>B 323, 25. Phot. 6, 17. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀγανακτῶν</form>: τίθεται παρὰ <persName nymRef="Platon Phil."><name>Πλάτων</name></persName>ι (Phaedr. 117 D) <lb/>καὶ ἐπὶ τῶν λυπουμένων. B 334, 22. Phot. 11, 22. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀγανακτῶ σου</form>: Phrynichi nomen additum. B 334, 24. <lb/>Phot. 11, 24. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀγανακτικὸν καὶ ἀγανακτητέον· τὸ μὲν ἐν Πολιτείᾳ</form> <lb/>(604 E), τὸ δὲ ἐν Ἐπιστολαῖς ὁ <persName nymRef="Platon Phil."><name>Πλάτων</name></persName> ἔφη. B 334, 28. <lb/>Phot. 11, 27. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀγανάκτησις</form>: ἐπὶ τύχης. <persName nymRef="Thοukydides"><name>Θουκυδίδης</name></persName> βʹ (41) <q>οὔτε <lb/>τῷ πολέμῳ ἐπελθόντι ἀγανάκτησιν ἔχει</q>. B 334, 30. <lb/>Phot. 12, 1. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἄγαν ἐγκεῖσθαι τῷδε</form>: οἷον ἐναντιοῦσθαι καὶ ἀποτείνεσθαι. <persName nymRef="Aristophanes"><name>Ἀριστοφάνης</name></persName> ἐν Ἀχαρνεῦσιν (309) <q>οἶδ᾽ ἐγὼ <lb/>καὶ τοὺς Λάκωνας, οἷς ἄγαν ἐγκείμεθα, οὐχ ἁπάντων εἶναι <lb/>ἡμῖν αἰτίους τῶν πραγμάτων</q>. B 334, 32. Phot. 12, 3. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀγαλματοποιΐα: ἀγαλματοποϊία</form> καὶ <form>ἀγαλματουργία</form> ἐρεῖς καὶ <form>ἀγαλματοποιός</form>. ἀγαλματοποιὸν δέ φασι <lb/>καλεῖσθαι τὸν εἰκόνας θεῶν μᾶλλον ἐργαζόμενον, ἀνδριαντοποιὸν δὲ τὸν ἀνθρώπων. <persName nymRef="Platon Phil."><name>Πλάτων</name></persName> δὲ ὁ φιλόσοφος ἐν <lb/>τῷ Πρωταγόρᾳ (315 C) ἀγαλματοποιοὺς καλεῖ Φειδίαν τε <lb/>καὶ Πολύκλητον. σὺ δὲ πάντας δημιουργοὺς ὁμοίως καλῶν οὐκ ἂν σφαλείης. B 335, 3. Phot. 11, 13. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἄγανον</form>: τὸ κατεαγός. ἡ πρώτη ὀξεῖα. καὶ τοῦτο τραγικώτερον τὸ ὄνομα. B 335, 10. Phot. 12, 10. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀγανόν</form>: καλόν, ἡδύ. <persName nymRef="Aristophanes"><name>Ἀριστοφάνης</name></persName> Λυσιστράτῃ (885) <lb/><q>ἐμοὶ γὰρ αὕτη καὶ νεωτέρα δοκεῖ πολλῷ γεγενῆσθαι <lb/>καὶ ἀγανώτερον βλέπειν</q>. <persName nymRef="Kratinos"><name>Κρατῖνος</name></persName> Χείρωσιν (fr. 238) <lb/>μακάριος ἦν ὁ πρὸ τοῦ βίου βροτοῖσιν πρὸς τὰ νῦν, ὃν <lb/>εἶχον ἄνδρες ἀγανόφρονες ἡδυλόγῳ σοφίᾳ βροτῶν περισσοκαλλεῖς. B 335, 12. Phot. 12, 12 et 12, 16. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἄγαμαι</form>: ἄγαμαι τούτου, ἄγαμαι κεραμέως. <persName nymRef="Eupolis"><name>Εὔπολις</name></persName> <lb/>(fr. 364) καὶ <persName nymRef="Aristophanes"><name>Ἀριστοφάνης</name></persName> (Acharn. 489). B 335, 32. <lb/>Phot. 13, 1. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἄγαν τείνειν</form>: ἀντιτείνειν καὶ ἀντιπράττειν καὶ μὴ εἴκειν κατὰ μηδένα τρόπον, αὐθαδιζόμενον. συγγραφικὴ ἡ <lb/>φωνή. B 336, 1. Phot. 12, 18. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀγαστά</form>: ἀγαστά καὶ <form>ἀγαστός</form> ἐρεῖς καὶ ἐπιρρηματικῶς </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀγαστῶς</form>, ὡς Ξενοφῶν (Ages. I 24). B 336, 4. Phot. 13, 22. <lb/>† <form>ἀγάζεις</form>: ἀντὶ τοῦ θρασύνεις. <persName nymRef="Sophokles"><name>Σοφοκλῆς</name></persName>. B 336, 6. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀγάμητος</form>: ἀντὶ τοῦ ἄγαμος. <persName nymRef="Sophokles"><name>Σοφοκλῆς</name></persName> (fr. 884). B <lb/>336, 7. Phot. 13, 6. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀγαί</form>: οἱ τραγικοὶ τὰς τρώσεις οὕτως ἐκάλουν καὶ τὰ <lb/>τραύματα. καὶ γὰρ τὸ τραῦμα οἷον κάταγμα γίνεται. <lb/>B 336, 10. Phot. 13, 3. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀγαπητός: ἀγαπητὸς παῖς</form> ἐρεῖς καὶ <form>ἀγαπητὸς πατήρ</form>. καὶ <form>ἀγαπητὸς δεσπότης</form>. καὶ <form>ἀγαπητὸν δὲ <lb/>τέκνον</form> ἀντὶ τοῦ μόνον, καὶ ἐπὶ κόρης <form>ἀγαπητή</form>. B <lb/>336, 12. Phot. 13, 11. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀγενὲς καὶ στενὸν φθέγμα</form>: ἐπὶ τῶν ἀφώνων καὶ μικρὰν καὶ ἀηδῆ φωνὴν ἐχόντων. B 336, 19. Phot. 15, 14. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀγέρωχος</form>: γαῦρος, σεμνός, θρασύς, ὑπερόπτης. B <lb/>336, 21. Phot. 15, 18. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀγεωργίου δικάζεσθαι</form>: B 336, 22. Phot. 15, 23. <lb/>cf. epit. 33, 19. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀγέλαστος</form>: ὁ πρὸς γέλωτα οὐκ ἐπιτήδειος. καὶ ὁ στυγνός. ἔστι δὲ καὶ πέτρα Ἀθήνησιν οὕτω λεγομένη. Αἰ <lb/>σχύλος (fr. 290) δέ φησιν καὶ <form>φρὴν ἀγέλαστος</form>. οὐκοῦν <lb/>οὐκ ἐκώλυσε λέγειν καὶ <form>νοῦς ἀγέλαστος</form> καὶ <form>διάνοια</form> <lb/><add>ἀγέλαστος</add>. καὶ τὰ ὅμοια. B 337, 5. Phot. 15, 6. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀγέλας πόνων</form>: <persName nymRef="Euripides"><name>Εὐριπίδης</name></persName> εἶπεν (Herc. fur. 1275), <form>ἀνδρῶν δὲ ἀγέλας</form> <persName nymRef="Platon Phil."><name>Πλάτων</name></persName> (Leg. III 694 e). <form>ἀγέλαστα <lb/>δὲ πρόσωπα</form> <persName nymRef="Aischylos"><name>Αἰσχύλος</name></persName> (Ag. 785). B 336, 29. Phot. 15, 10. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀγελαιοκομική</form>: <persName nymRef="Platon Phil."><name>Πλάτων</name></persName> (Polit. 275 E) ἐχρήσατο. B <lb/>336, 28. Phot. 15, 13. <lb/>[ἀγεννὲς καὶ στενὸν φθέγμα: cf. supra fr. 57.] </entryFree>
     <entryFree> <form>ἄγριος ἔλαιος</form>: ἣν οἱ πολλοὶ ἀγριέλαιον καλοῦσιν. <lb/>ἔστι παρὰ Πινδάρῳ ἐν Ὕμνοις (fr. 46 Schr.). B 339, 28. <lb/>Phot. 24, 15, </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀγροβόας ἀνήρ</form>: B 339, 30. Phot. 25, 3. cf. epit. 26, 16. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀγρευτικὴ στολή</form>: ἀστεία ἡ λέξις καὶ ἡδεῖα. B 339, 32. <lb/>Phot. 24, 3. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἄγρυκτα καὶ ἄλεκτα πέπονθα</form>: τὸ μὲν ἄγρυκτα ἐστὶν <lb/>ὥστε μηδὲ γρύξαι διὰ τὴν ὑπερβολὴν τῶν κακῶν. γρύξαι δέ ἐστιν τὸ βραχύτατον φθέγξασθαι, ὃ καὶ ἄναρθρόν <lb/>ἐστιν, μυγμῷ ἢ στεναγμῷ παραπλήσιον. κέχρηται δὲ <lb/>αὐτῷ καινότατα <persName nymRef="Pherekrates"><name>Φερε<persName nymRef="Krates"><name>Κράτης</name></persName></name></persName> (fr. 157) <q>τί δ᾽ ἔπαθες; <lb/>ἄγρυκτα καὶ ἄλεκτα, ἀλλὰ βούλομαι μόνῃ αὐτὴ φράσαι <lb/>σοι</q>. B 339, 33. Phot. 25, 14. <lb/>† <form>ἄγχασκε</form>: ἀντὶ τοῦ ἀνάχασκε. οὕτω <persName nymRef="Pherekrates"><name>Φερε<persName nymRef="Krates"><name>Κράτης</name></persName></name></persName> (fr. <lb/>196). B 340, 21. Phot. 26, 24. <lb/>† <form>ἄγχαζε</form>: ἀντὶ τοῦ ἀναχώρει. οὕτως <persName nymRef="Sophokles"><name>Σοφοκλῆς</name></persName> (fr. 886). <lb/>χάζω γὰρ καὶ ἀναχάζω. B 340, 22. Phot. 26, 23. <lb/>† <form>ἄγχιμος</form>: ἀντὶ τοῦ πλησία. <persName nymRef="Euripides"><name>Εὐριπίδης</name></persName> (fr. 867). <q>ἀλλ᾽ <lb/>ἄγχιμος γὰρ ἥδε φοιβία γυνή</q>. B 340, 24. Phot. 27, 2. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀγωγεύς</form>: B 340, 26. Phot. 27, 20. cf. epit. 37, 13. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀγαθὸς φαγεῖν</form>: σημαίνει τὸν ἐσθίοντα πολλά. B <lb/>334, 3. Phot. 9, 20. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀγκράτος ἐλαύνω</form>: εἶπε Ξενοφῶν (An. I, 8, 1) κατὰ <lb/>συγκοπὴν ἀντὶ τοῦ ἀνὰ κράτος. σὺ δὲ ἄμεινον ποιήσεις <lb/>μὴ χρώμενος τῇ λέξει. B 337, 27. Phot. 18, 2. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀγοραῖος νοῦς</form>: ὁ πάνυ εὐτελὴς καὶ συρφετώδης καὶ <lb/>οὐκ ἀπόρρητος οὐδὲ πεφροντισμένος. οἱ γὰρ ἀγοραῖοι <lb/>ἄνθρωποι ἀμαθεῖς καὶ ἀπαίδευτοί εἰσιν. οὕτως Ὑπερείδης. (in Athen. 3 Bl.) B 339, 10. Phot. 21, 24. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀγορᾶς ὥραν</form>: <q>ἕωθεν ἦκεν πρὶν ἀγορὰν πεπληθέναι</q>. <lb/><persName nymRef="Pherekrates"><name>Φερε<persName nymRef="Krates"><name>Κράτης</name></persName></name></persName> καὶ ἐν Αὐτομόλοις (fr. 29) <q>πίνειν ἀεὶ καὶ <lb/>μεθύειν, πρὶν ἀγορὰν πεπληθέναι</q>. B 330, 19. Phot. <lb/>22, 8. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἄγουσιν ἑορτὴν οἱ κλέπται</form>: χαριεστάτη ἡ σύνταξις <lb/>καὶ ἱκανῶς πεπαισμένη κατὰ τὴν κωμῳδίαν. σημαίνει <lb/>δὲ τοὺς ἀδεῶς κλέπτοντας. οὕτως <persName nymRef="Kratinos"><name>Κρατῖνος</name></persName> B 331, 11. <lb/>Phot. 23, 4. Suid. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἄγροικος</form> <del>σκληρὸς</del> <form>ἀσκιατρόφητος</form>: οἷον ἐργάτης <lb/>ἄφρων, δύσκολος. <del>ἢ ὁ ἐν ἀγρῷ κατοικῶν</del>. Phot. 24, 21. <lb/>B 331, 6. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀδιάλλακτον ἐχθρόν</form>: Δημοσθένης (X 15), <form>ἀδιάπαυστον</form> Ξενοφῶν (Ag. 1, 4). B 344, 4. Phot. 31, 13. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀδικομάχους ἵππους</form>: Ξενοφῶν (Cyr. II 2, 26) τοὺς <lb/>δυσπειθεῖς λέγει, καὶ <form>δίκαιον ἅρμα</form> τὸ εὐπειθές. B <lb/>344, 6. Phot. 32, 6. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἄδοξα</form>: τὰ παράδοξα, ἃ οὐκ ἄν τις δοξάσειεν. B 344, <lb/>27. Phot. 33, 7. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀδόξαστον</form>: ἀνέλπιστον. <persName nymRef="Sophokles"><name>Σοφοκλῆς</name></persName> (fr. 204). B 344, <lb/>28. Phot. 33, 8. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἄδουλος βίος</form>: B 344, 29. Phot. 32, 23. cf. epit. 44, 1. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἄδορπος</form>: ὁ δόρπου καὶ δείπνου μὴ μετασχών. B 345, 3. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀδοξοῦνται πρὸς τῶν πόλεων</form>: ἀντὶ τοῦ ἐν ἀδοξίᾳ <lb/>εἰσὶ παρὰ ταῖς πόλεσιν. Ξενοφῶν ἐσχημάτισεν ἐν Οἰκονομικῷ (4, 2). <q>καὶ γὰρ οἵ γε βάναυσοι καλούμενοι ἐπίρρητοί τέ εἰσι καὶ εἰκότως ἀδοξοῦνται πρὸς τῶν πόλεων</q>. <lb/>B 345, 5. Phot. 33, 11. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀδράφαξυς</form>: τὸ λάχανον, ὅπερ οἱ πολλοὶ ἀνδράφαξυν <lb/>καλοῦσιν. Κοριαννοῖ <persName nymRef="Pherekrates"><name>Φερε<persName nymRef="Krates"><name>Κράτης</name></persName></name></persName> (fr. 75). <q>ἀδράφαξυν <lb/>ἕψουσα εἶτα ὀκλὰξ καθημένη</q>. B 345, 10. Phot. 34, 4. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἁδρῦναι</form>: B 345, 13. Phot. 34, 9. cf. epit. 34, 6. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀδρύφακτον</form>: ἄπονον καὶ ἀταλαίπωρον. B 345, 14. <lb/>Phot. 34, 10. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀδυναμία</form>: ἐρεῖς ὡς Δημοσθένης (XIX 186) καὶ <form>ἀδυνασία</form> ὡς Ἀντιφῶν (fr. 143 Bl.) καὶ <persName nymRef="Thοukydides"><name>Θουκυδίδης</name></persName> (VII <lb/>8, 2; VIII 8, 4). <form>καὶ ἀδυνατία</form>, ὡς Δεινόλοχος (fr. <lb/>Kaibel). B 345, 26. Phot. 34, 21. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀδώρητος</form>: ἐρεῖς ὡς <persName nymRef="Euripides"><name>Εὐριπίδης</name></persName> (Hec. 42) <q>οὐδ᾽ ἀδώρητος φίλων ἔσται πρὸς ἀνδρῶν</q>. καὶ <persName nymRef="Thοukydides"><name>Θουκυδίδης</name></persName> (II 65) <lb/><q>χρημάτων τε ἀφανῶς ἀδώρητος γενόμενος</q>. <persName nymRef="Platon Phil."><name>Πλάτων</name></persName> <lb/>μέντοι γε ἐν Συμποσίῳ (197 D) <form>ἄδωρος</form> εἶπεν. καὶ γάρ <lb/>φησιν <q>ἄδωρος δυσμενείας</q> ἀντὶ τοῦ μὴ διδοὺς δυσμένειαν. ἐρεῖς δὲ καὶ <form>ἀδωροδόκητος</form>, ὡς Δημοσθένης <lb/>(e. g. XIX 27), ἀλλὰ καὶ <form>ἀδωροδοκήτως</form> ὡς ὁ αὐτός <lb/>(e. g. XVIII 250). B 346, 11. Phot. 35, 15. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἄδωρος χάρις</form>: B 346, 19. Phot. 35, 22. cf. epit. 45, 20. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀεὶ</form>: ἀντὶ τοῦ ἕως καὶ ἀντὶ τοῦ μέχρι. κοινότερον μὲν <lb/>ἐπὶ τοῦ κατὰ πάντα χρόνον καὶ ἐν παντὶ καιρῷ, ἔστι δὲ <lb/>ὅπου καὶ ἀντὶ τοῦ ἕως καὶ μέχρι. <persName nymRef="Platon Phil."><name>Πλάτων</name></persName> ἐν Συμποσίῳ <lb/>(217 D) <q>ἐπειδὴ δεδειπνήκαμεν, διελεγόμην ἀεὶ πόρρω <lb/>τῶν νυκτῶν</q>, καὶ ἐν ἄλλοις πολλοῖς. καὶ <persName nymRef="Euripides"><name>Εὐριπίδης</name></persName> ἐν <lb/>Μηδείᾳ (670) <q>ἄπαις γὰρ δεῦρο ἀεὶ τείνεις βίον</q>. καὶ <lb/>ἄλλοι πολλοί. B 346, 21. Phot. 35, 24. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀείνως γλῶττα</form> καὶ <form>ἀείνως φωνή</form> καὶ <form>ὀργή</form> καὶ <form>ἐπιθυμία</form> καὶ ἐπὶ τῶν ὁμοίων, χρῶ. <persName nymRef="Kratinos"><name>Κρατῖνος</name></persName> (fr. ad 37 K) <lb/><q>γλῶτταν δέ σοι δίδωσιν ἐν δήμῳ φορεῖν καλῶν λόγων <lb/>ἀείνων, ᾗ πάντα νικήσεις λέγων</q>. ἐρεῖς δὲ καὶ τὸ <form>ἀείνως ποταμὸς</form> καὶ <form>ἀείνως κρήνη</form> διὰ τὸ ἐγκεῖσθαι τῇ <lb/>λέξει τὸ νάειν, ὅπερ ἐστὶν ῥεῖν. ἴδιον δὲ ὕδατος τὸ ῥεῖν. <lb/>τὸ δὲ <form>γλῶττα ἀείνως</form> πάνυ καινὸν καὶ ἐναργῶς εἴρηται <lb/>ἐπὶ τῆς δεινῆς εἰπεῖν. B 347, 7. Phot. 36, 27. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀείζων</form>: B 347, 16. Phot. 36, 7. cf. epit. 37, 9. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀείζων πένθος</form>: ἐρεῖς ὡς <persName nymRef="Sophokles"><name>Σοφοκλῆς</name></persName> (fr. 675), καὶ <form>ἀείζωον</form> ἕλκος. B 347, 30. Phot. 36, 18. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἄειλα</form>: τὰ πολύσκια χωρία κατὰ στέρησιν τῆς ἕλης. οὕτως <persName nymRef="Aischylos"><name>Αἰσχύλος</name></persName> (fr. 334). B 347, 32. Phot. 36, 23. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀείνων</form>: τὸ ἀένναον. <persName nymRef="Aristophanes"><name>Ἀριστοφάνης</name></persName> τρισυλλάβως Βατράχοις (146). καὶ ἄλλοι πολλοί. B 348, 1. Phot. 36, 25. <lb/>cf. epit. 37, 9. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀελλάδες ἵπποι</form>: αἱ ταχεῖαι. καὶ τοῦτο τραγικόν (Soph. <lb/>Oed. R. 466). B 346, 28 Phot. 37, 11. <lb/>† <form>ἀζύμου κράσεως</form>: ἀντὶ τοῦ τῆς γλίσχρας. καὶ τὸ <lb/>ἄζυμον ἐν Τιμαίῳ (74 D) <q>τὴν δὲ δὴ τῶν νεύρων φύσιν ἐξ ὀστοῦ καὶ σαρκὸς ἀζύμου κράσεως μίαν ἐξ ἀμφοῖν</q>. λέγεται γὰρ κρέα γλίσχρα τὰ ἄσαρκα καὶ δερματώδη. τινὲς δὲ γλίσχρον τὸ ἐπίπονον καὶ ταλαίπωρον. <lb/>Πολιτείας γʹ. B 348, 28. Phot. 38, 18. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀθήρη</form>: B 350, 31. Phot. 41, 7. cf. epit. 35, 3. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἄθηρος ἡμέρα</form>: nomen Phrynichi additum. cf. supra <lb/>p. 132, 22 fr. 9. B 351, 4. Phot. 41, 10. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀθάρη</form>: B 351, 12. Phot. 41, 16. cf. epit. 14, 11. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀθυρόγλωσσος</form>: <persName nymRef="Euripides"><name>Εὐριπίδης</name></persName> Ὀρέστῃ (903) <q>ἀνήρ τις <lb/>ἀθυρόγλωσσος</q>. εἴρηται δὲ ἢ παρὰ τὸ θύραν μὴ ἐπικεῖσθαι τῇ γλώττῃ, ἢ παρὰ τὸ ἀθύρειν, ὅπερ ἐστὶν <lb/>ἀδιακρίτως ὁμιλεῖν. σημαίνει δὲ τὸν ἀθυρόστομον, τὸν <lb/>μὴ κατέχοντα τὸ στόμα. B 352, 5. Phot. 43, 16. </entryFree>
     <entryFree> <form>Ἀθῆναι πατρίς μού ἐστι χρυσάμπυκες</form>: <persName nymRef="Platon Phil."><name>Πλάτων</name></persName> <lb/>ὁ κωμικὸς ἔφη. Phot. 42, 7. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀθυμεῖν</form>: ἐπὶ τοῦ τῇ ψυχῇ καταπεπτωκέναι. πολύ <lb/>ἐστιν ἐν τῇ τραγῳδία. οὕτως <persName nymRef="Aischylos"><name>Αἰσχύλος</name></persName> (Prom. 490). <lb/>B 352, 18. Phot. 43, 14. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀθυμία</form>: Ἡρόδοτος ἐν τῷ αʹ αὐτοῦ λόγῳ τὴν ἀψυχίαν <lb/>λέγει. B 352, 20. Phot. 43, 13. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἄθετος Ἐρινύς</form>: σκληρά, ἣν οὐχ οἷόν τε ἐξιάσασθαι. <lb/>B 353, 8. <lb/>† <form>ἀθρεῖν</form>: τὸ περισκοπεῖν καὶ μετ᾽ ἐπιτάσεως ὁρᾶν. <lb/>παραδειγμάτων δὲ πάντα μεστά. B 350, 1. Phot. 42, 28. </entryFree>
     <entryFree> <form>αἰγιάζειν</form>: ἀντὶ τοῦ περὶ αἰγῶν λαλεῖν. <persName nymRef="Eupolis"><name>Εὔπολις</name></persName> (fr. 2) <lb/><q>σὺ δ᾽ αἰγιάζεις ἐνθαδὶ καθήμενος</q>. B 353, 27. Phot. <lb/>44, 15. </entryFree>
     <entryFree> <form>αἰγίθαλλος</form>: ὄρνεον κωλυτικὸν πράξεως. Ἀλκαῖος <lb/>Γανυμήδῃ (fr. 3) <q>ἔοικεν αἰγίθαλλος διακωλύειν τὸ <lb/>πρᾶγμα</q>. τῷ δὲ τόνῳ ὡς ἀρύβαλλος. B 360, 14. Phot. <lb/>44, 19. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀιδεις ἔχων</form>: ἴσον τῷ μάτην λέγεις καὶ ληρεῖς. Phot. <lb/>47, 8. Hes. </entryFree>
     <entryFree> <form>Ἅιδῃ τεκεῖν τέκνα</form>: <persName nymRef="Euripides"><name>Εὐριπίδης</name></persName> Πολυίδῳ: <q><add>ὦ</add> δύστηνοι καὶ πολύμοχθοι ματέρες Ἅιδῃ τέκνα τίκτουσαι</q>. <lb/>Phot. 48, 18. </entryFree>
     <entryFree> <form>αἰδώς</form>: παρ᾽ Ὁμήρῳ πολλάκις, σπάνιον δὲ παρὰ τοῖς <lb/>ἄλλοις. Phot. 48, 20. <lb/>† <form>αἶρε</form>: πρόσφερε. αἴρειν γὰρ καὶ τὸ προσφέρειν δηλοῖ <lb/>καὶ τὸ παρατιθέναι, οἷον <q>αἶρ᾽, αἶρε μᾶζαν ὡς τάχιστα <lb/>κανθάρῳ</q>. <persName nymRef="Aristophanes"><name>Ἀριστοφάνης</name></persName> Εἰρήνῃ (1). καὶ μετὰ τῆς <lb/>προθέσεως <persName nymRef="Pherekrates"><name>Φερε<persName nymRef="Krates"><name>Κράτης</name></persName></name></persName> Πετάλῃ (fr. 187) <q>πρόσαιρε τὸ <lb/>κανοῦν· εἰ δὲ βούλει, πρόσφερε</q>. ἐτίθεσαν δὲ τὴν λέξιν <lb/>καὶ ὡς ἡμεῖς ἐπὶ τοῦ παρακειμένην ἀφελεῖν τὴν τράπεζαν. Μένανδρος Κεκρυφάλῳ (fr. 273) <q>εἶτ᾽ εὐθὺς <lb/>οὕτω τὰς τραπέζας αἴρετε· μύρα, στεφάνους ἑτοίμασον, <lb/>σπονδὰς ποίει</q>. καὶ Συναριστώσαις (fr. 451) <q>ἂν ἔτι <lb/>πιεῖν μοι δῷ τις. ἀλλ᾽ ἡ βάρβαρος ἅμα τῇ τραπέζῃ καὶ τὸν <lb/>οἶνον ᾤχετο ἄρασα ἀφ᾽ ἡμῶν</q>. B 358, 4. Phot. 54, 25. </entryFree>
     <entryFree> <form>αἰώρα</form>: ἡ μετέωρος κίνησις. ἀγχόνη, ὕψος, ἔπαρσις. <lb/>B 357, 20. Phot. 56, 20. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀκολουθοῦντε</form>: ἀντὶ τοῦ ἀκολουθοῦσαι δυϊκῶς. οὕτως <persName nymRef="Hermippos"><name>Ἕρμιππος</name></persName> (fr. 85). καὶ γὰρ κέχρηνται ταῖς ἀρσενικαῖς μετοχαῖς ἀντὶ θηλυκῶν πολλάκις. B 367, 33. <lb/>Phot. 62, 27. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀκολουθεῖν μετ᾽ αὐτοῦ</form>: οὕτω συντάσσουσιν οἱ <lb/>Ἀττικοὶ ἀντὶ τοῦ ἀκολουθεῖν αὐτῷ. καὶ γὰρ Λυσίας <lb/>(12, 12) οὕτω κέχρηται καὶ <persName nymRef="Platon Phil."><name>Πλάτων</name></persName> (Menex. 249 D). <lb/>ἀλλὰ καὶ <persName nymRef="Aristophanes"><name>Ἀριστοφάνης</name></persName> ἐν Πλούτῳ (823) <q>ἕπου</q> φησὶ <lb/><q>μετ᾽ ἐμοῦ, παιδάριον</q>. καὶ Μένανδρος (fr. 616) <q>νίκη <lb/>μεθ᾽ ἡμῶν εὐμενὴς ἕποιτ᾽ ἀεί</q>. κἀν τῇ Παρακαταθήκῃ <lb/>(fr. 388) <q>συνακολούθει μεθ᾽ ἡμῶν</q> φησίν. B 368, 3. <lb/>Phot. 63, 1. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀκόλαστον καὶ ὑβριστὸν πρᾶγμα</form>. Ἀττικῶς συντέθειται, δίττην δ᾽ ἔχει τὴν θεωρίαν, μίαν μὲν, ὅτι <lb/>ἐχρήσατο τῷ ὑβριστὸν ἀντὶ τοῦ ὑβριστικόν, ὅμοιον ὂν <lb/>τῷ τύπῳ τοῖς τοιοῖσδε τῶν ὑπερθετικῶν βέλτιστον, <lb/>κάλλιστον, κράτιστον καὶ τοῖς ὁμοίοις. ἑτέραν δὲ διότι <lb/>συμπέπλεκται τὸ ὑβριστὸν τῷ ἀκολάστῳ. <persName nymRef="Platon Phil."><name>Πλάτων</name></persName> δ᾽ <lb/>ἐχρήσατο ἐν Πεισάνδρῳ (fr. 98) λέγων <q>γυνὴ γάρ, ἢν <lb/>μὲν αὐτὴν κολάζῃς ἀεί, κράτιστόν ἐστι κτημάτων πάντων. ἐὰν δ᾽ ἀνῇς, ὑβριστὸν χρῆμα κἀκόλαστον</q>. <persName nymRef="Pherekrates"><name>Φερε<persName nymRef="Krates"><name>Κράτης</name></persName></name></persName> δὲ (fr. 162) τῷ κόβαλον συμπλέξας τὸ ὑβριστὸν <lb/>εἶπεν <q>ὑβριστὸν ἔργον καὶ κόβαλον εἰργάσω</q>. συγγραφικαὶ δὲ αἱ συνθῆκαι. B 368, 12. Phot. 62, 8. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀκολαστανεῖτε</form>: <persName nymRef="Aristophanes"><name>Ἀριστοφάνης</name></persName> (Av. 1227) εἶπεν ὁμοίως τῷ σημανεῖτε. <persName nymRef="Platon Phil."><name>Πλάτων</name></persName> δὲ ἐν ἕκτῳ Πολιτείας <lb/>(VIII 555 D; IX 590 A; 591 A) <form>ἀκολασταίνειν</form> ἔφη. <lb/>B 368, 26. Phot. 62, 18. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀκνίσωτος οἶκος</form>: ὁ ἄνευ πυρὸς καὶ κνίσης. οὕτως <lb/><persName nymRef="Aischylos"><name>Αἰσχύλος</name></persName> (fr. 292). B 368, 29. Phot. 61, 21. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἄκομψον καὶ φαῦλον</form>: B 368, 31. Phot. 63, 9. <lb/>cf. epit. 7, 13. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀκοσμήτως</form>: ἀντὶ τοῦ ἀτάκτως. <persName nymRef="Platon Phil."><name>Πλάτων</name></persName> ἐν Νόμων <lb/>ἕκτῳ (781 B) <q>τὸ περὶ τὰς γυναῖκας ἀκοσμήτως περιορώμενον</q>. B 369, 2. Phot. 63, 23. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀκοσμεῖν</form>: B 369, 5. Phot. 66, 15. cf. epit. 30, 1. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀκοσμία</form>: <persName nymRef="Euripides"><name>Εὐριπίδης</name></persName> (Iph. Aul. 317) <q>τίς ποτ᾽ ἐν <lb/>θύραισι θόρυβος καὶ λόγων ἀκοσμία;</q> B 369, 7. Phot <lb/>66, 17. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἄκος περίαπτον</form>. B 369, 10. Phot. 66, 19. cf. epit. <lb/>26, 11. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀκρατὴς γάμων</form>: B 369, 22. Phot. 67, 1. cf. epit. <lb/>50, 11. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀκρατὴς χειρός</form>: B 369, 25. Phot. 67, 3. cf. epit. <lb/>51, 1. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀκρατῆ γίνεσθαι τοῦδε</form>: οἷον μὴ κατακρατεῖν διὰ <lb/>τὸ πλῆθος τῶν ἐπιρρεόντων πραγμάτων ἢ λόγων. B <lb/>369, 27. Phot. 67, 4. <lb/>† <form>ἄκρατος</form>: κατὰ τὸ ἐναντίον τὸ πολύκρατος. B 371, 25. <lb/>Phot. 67, 6. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀκρατίσασθαι</form>: B 371, 26. Phot. 67, 7. cf. epit. <lb/>39, 15. <lb/>† <form>ἀκούοντα ἄριστα</form>: ἀντὶ τοῦ εὐφημούμενος. Ἡρόδοτος (VIII 93) καὶ <persName nymRef="Eupolis"><name>Εὔπολις</name></persName> (fr. 375). B 372, 6. Phot. <lb/>64, 25. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀκούων διατεθρύληται</form>: τοῦτο προστιθέντες ἐνίοτε <lb/>καὶ τὰ ὦτα χρῶνται. Phot. 64, 27. <lb/>† <form>ἄκουε τὰς ἐμὰς ἐπιστολάς</form>: ἀντὶ τοῦ τῶν ἐμῶν <lb/>ἐπιστολῶν. οὕτως <persName nymRef="Aischylos"><name>Αἰσχύλος</name></persName> (fr. 293). B 372, 8. Phot. <lb/>65, 1. <lb/>† <form>ἄκουε, σίγα</form>: <persName nymRef="Kratinos"><name>Κρατῖνος</name></persName> (fr. 284) <q>ἄκουε, σίγα, πρόσεχε τὸν νοῦν, δεῦρ᾽ ὅρα</q>. καὶ <persName nymRef="Sophokles"><name>Σοφοκλῆς</name></persName> (fr. 1014). <q>ἄκουε, σίγα. τίς ποτ᾽ ἐν δόμοις βοή;</q>. B 372, 10. Phot. <lb/>63, 25. <lb/>† <form>ἀκουσέτην</form>: <persName nymRef="Sophokles"><name>Σοφοκλῆς</name></persName> (fr. 900) ἔφη. <form>ἀκούσεσθε</form> <lb/>δὲ <persName nymRef="Aristophanes"><name>Ἀριστοφάνης</name></persName>. B 372, 14. Phot. 65, 3. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἄκουσμα</form>: οὐκ ἀκρόαμά φασί τινες λέγειν τοὺς Ἀττικούς. διαμαρτάνουσι δέ. καὶ γὰρ πλεονάζουσι μὲν ἐν <lb/>ταύτῃ τῇ φωνῇ, χρῶνται δὲ ὅμως καὶ τῷ ἀκροάματι, <lb/>ὡς Αἰσχίνης ἐν τῷ κατὰ Κτησιφῶντος (241) <q>βαρύτερον τῶν ἔργων, ὧν πεπόνθαμεν, τὸ ἀκρόαμα γίνεται</q>. <lb/>καὶ Ξενοφῶν δέ, χρώμενος τῷ ἀκούσματι, οὐδὲν ἧττον <lb/>καὶ τῷ ἀκροάματι κέχρηται ἀλλαχοῦ τε λέγων καὶ ἐν <lb/>τῷ Συμποσίῳ (2, 2) τὸν Σωκράτην εἰσάγων λέγοντα <lb/><q>νὴ Δία, ὦ Καλλία, τελέως ἡμᾶς ἑστιᾷς· οὐ γὰρ μόνον <lb/>τὸ δεῖπνον ἄμεμπτον παρέθηκας, ἀλλὰ καὶ θεάματα <lb/>καὶ ἀκροάματα ἥδιστα παρέχεις</q>. Δίφιλος (fr. 122) δὲ <lb/>ἐκ παραλλήλου τέθεικε τὰς λέξεις <q>μόνος γὰρ ἦν λέγων <lb/>ἄκουσμα καὶ ἀκρόαμα</q>. B 372, 16. Phot. 65, 4. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀκούεις ἃ λέγει σε</form>: οὕτως <persName nymRef="Pherekrates"><name>Φερε<persName nymRef="Krates"><name>Κράτης</name></persName></name></persName> (fr. 136) ἔφη, <lb/>λέγων <q>ὦ Ζεῦ πολυτίμητ᾽, ἆρα ἀκούεις, ἅ σε λέγει ὁ πανοῦργος υἱός;</q> B 372, 31. Phot. 65, 14. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀκουσίμη</form>: nomen Phrynichi additum apud Phot. <lb/>B 373, 1. Phot. 65, 16. cf. supra fr. 13. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀκουστά</form>: nomen Phrynichi additum. B 373, 5. Phot. <lb/>65, 18. cf. supra fr. 13. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀκούσας ἥκειν</form>: οὐχ ἥκοντα. Ξενοφῶν ἐν Ἀπομνημονεύμασιν ἔφη (3, 1, 1) καὶ Μένανδρος (fr. 966) δὲ <lb/>καὶ ἄλλοι πολλοί. B 373, 10. Phot. 65, 23. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀκταινῶσαι</form>: B 373, 18. Phot. 69, 5. cf. epit. 39, 8. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀκύκλιος</form>: ὁ ἀπαίδευτος παρὰ <persName nymRef="Platon Phil."><name>Πλάτων</name></persName>ι (fr. 227). B <lb/>373, 21. Phot. 69, 15. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀκύμων</form>: B 373, 22. Phot. 69, 20. cf. epit. 6, 13. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἄκυλος</form>: B 373, 25. Phot. 69, 16. cf. epit. 36, 13. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀκερδὴς χάρις</form>: ἡ μὴ δεόντως διδομένη. B 364, 3. <lb/>Phot. 59, 7. Suid. <lb/>† <form>ἄκρα νύξ</form>: οἷον ἀρχὴ νυκτός. <persName nymRef="Sophokles"><name>Σοφοκλῆς</name></persName> (Ai. 285). <lb/>B 372, 1. Phot. 68, 13. <lb/>† <form>ἄκρον φρονεῖν, ἄκρον δρᾶν</form>: οἷον ἐξέχων ἐν τῷ <lb/>φρονεῖν καὶ πράττειν. οὕτως <persName nymRef="Sophokles"><name>Σοφοκλῆς</name></persName>. B 372, 5. <lb/>Phot. 68, 15. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἁλίπαστα</form>: B 383, 12. Phot. 75, 2. cf. epit. 46, 8. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἁλῖσαι</form>: κυλῖσαι τὸν ἵππον. B 383, 15. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀλινδῆθραι</form>: κυλίστραι. Phot. 75, 4. cf. epit. 5, 3. </entryFree>
     <entryFree> <form>Ἁλμυρίδες</form>: τόπος τις περὶ τὰς ἐσχατιὰς τῆς Ἀττικῆς. <lb/><persName nymRef="Aristophanes"><name>Ἀριστοφάνης</name></persName> Γήρᾳ (fr. 132) <q>ἔδει δέ γ᾽ ἐκβληθεῖσαν <lb/>εἰς Ἁλμυρίδας τῇ θυγατρὶ τῇδε μὴ παρέχειν σε πράγματα</q> B 383, 16. Phot. 79, 24. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἁλμυρόν</form>: τὰ πολλὰ ἐκτεταμένως. λέγουσι δὲ καὶ <form>ἁλυκόν</form>. <persName nymRef="Aristophanes"><name>Ἀριστοφάνης</name></persName> Λυσιστράτῃ (403) <q>νὴ τὸν Ποσειδῶ <lb/>τὸν ἁλυκόν, δίκαιά γε</q>. B 383, 20. Phot. 79, 27. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἅλις τοῦδε</form>: B 383, 24. Phot. 75, 21. cf. epit. 16, 21. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἁλίσπαρτον</form>: κυρίως τὸ ἁλὶ κατεσπαρμένον χωρίον. <lb/>καὶ τὸ ἄλευρον δὲ οὕτως λέγεται. οἱ δὲ ἰδιῶται συνήθως ἐπὶ τοῦ ἀχρήστου γεγονότος χρῶνται τῇ φωνῇ. <lb/>B 383, 27. Phot. 75, 24. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἁλιῶς</form>: ἀντὶ τοῦ ἁλιέως. <persName nymRef="Pherekrates"><name>Φερε<persName nymRef="Krates"><name>Κράτης</name></persName></name></persName> (fr. inc. 27). B <lb/>383, 30. <lb/>† <form>ἀλκάθω καὶ ἀλκάθειν</form>: <persName nymRef="Sophokles"><name>Σοφοκλῆς</name></persName> (fr. 905) καὶ <lb/><persName nymRef="Aischylos"><name>Αἰσχύλος</name></persName> (fr. 411). σημαίνει δὲ τὸ βοηθεῖν. B 383, 31. <lb/>Phot. 76, 13. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀλε<add>αίν</add>οιμι</form>: B 376, 1. Phot. 73, 11. cf. epit. 23, 9. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀλετρίβανον</form>: ὁ αὐτός (i. e. <persName nymRef="Aristophanes"><name>Ἀριστοφάνης</name></persName>, Pax 265). <lb/>B 379, 24. Phot. 73, 12. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀλετρίβανον</form>: ἀντὶ τοῦ δοίδυκα. <persName nymRef="Aristophanes"><name>Ἀριστοφάνης</name></persName> Εἰ157b.2 : ρήνῃ τρὶς κέχρηται τῇ λέξει. Antiattic. 79, 14. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἁλιεύεσθαι</form>: τὸ ἁλιεύειν. λέγουσι δὲ καὶ ὡς ἡμεῖς. <lb/>B 381, 23. Phot. 74, 21. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἅλις ἀφύης μοι, παρατέταμαι γὰρ ἐσθίων</form>: <persName nymRef="Aristophanes"><name>Ἀριστοφάνης</name></persName> Ταγηνισταῖς (fr. 506). Phot. 75, 12. Suid. <lb/>† <form>ἀλλήλων</form>: ἀντὶ τοῦ ἑαυτῶν. οὕτως <persName nymRef="Euripides"><name>Εὐριπίδης</name></persName> (fr. <lb/>1124). καὶ <persName nymRef="Thοukydides"><name>Θουκυδίδης</name></persName> (II 70) <q>καὶ πού τινες ἀλλήλων <lb/>ἐγεύσαντο</q> ἀντὶ τοῦ ἑαυτῶν. B 378, 13. Phot. 78, 18. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀλλοτριόγνωμος</form>: σημαίνει ὁ τὰ ἀλλότρια ἐν γνώμῃ <lb/>ἔχων, καὶ μὴ τὰ ἑαυτοῦ. B 385, 7. Phot. 78, 26. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἄλυπον ἄνθος ἀνίας</form>: εἰ θέλοις εἰπεῖν ἐπί τινος <lb/>πράγματος, ὃ λύπης ἀπαλλάττει, οὕτως ἂν χρήσαιο, ὡς <lb/>καὶ <persName nymRef="Sophokles"><name>Σοφοκλῆς</name></persName> ἐν τῷ Διονυσιακῷ τῷ σατυρικῷ (fr. 174) <lb/>ἐπὶ οἴνου πρῶτον γευσαμένων τῶν κατὰ τὸν χόρον σατύρων. <q>πόθεν ποτὲ ἄλυπον ὧδε εὗρον ἄνθος ἀνίας;</q> <lb/>ὅλον δὲ τὸ μελύδριον πολιτικὸν ἄγαν γέγονε. μετὰ γὰρ <lb/>τῆς ἄλλης ἐναργείας λελυμένην ἔχει τὴν ἑρμηνείαν καὶ <lb/>μεθύουσιν ἁρμόττουσαν. δεῖ δὲ τὰς λύσεις τῆς ἑρμηνείας ἁρμόττειν τοῖς νοήμασι καὶ μὴ σφίγγειν, καὶ μηδαμοῦ σύνδεσμον παρατιθέναι, ἀλλ᾽ ἀκήρατον τὴν λύσιν φυλάττειν. B 385, 18. Phot. 82, 18. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἁλμάδες</form>: κολυμβάδες ἐλαῖαι. B 379, 15. Phot. 79, <lb/>23. Suid. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀμαθίας ὕψος</form>: λαμπρὰ καὶ συγγραφικὴ ἡ φράσις. <lb/><persName nymRef="Platon Phil."><name>Πλάτων</name></persName> ἐχρήσατο ἐν Ἐπιστολαῖς (VII 351 E). Phot. <lb/>85, 26. <lb/>† <form>ἀμαθία</form>: ἀντὶ τοῦ ἀναισθησία. <persName nymRef="Platon Phil."><name>Πλάτων</name></persName> (e. g. Leg. <lb/>III 689 A). Phot. 85, 28. Suid. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀμαθής</form>: ἀντὶ τοῦ ἀπαίδευτος καὶ ἀκόσμητος. ὁ αὐτός (e. g. Theaet. 171 D). τάττεται δὲ καὶ ἐπὶ τοῦ <lb/>δυσμαθοῦς καὶ ἐπὶ τοῦ μὴ μαθόντος, φύσει δὲ ἐπισταμένου. Phot. 86, 1. Suid. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἄμαχον κακόν</form>: Phot. 88, 18. cf. epit. 22, 8. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἄμαχον πνῖγος</form>: τὸ ὑπερβάλλον κατὰ τὴν ἰσχύν, ὡς <lb/>μηδὲ μαχέσασθαι πρὸς αὐτό. οὕτω <persName nymRef="Kratinos"><name>Κρατῖνος</name></persName>. ἐρεῖς δὲ καὶ </entryFree>
     <entryFree> <form>ἄμαχον πρᾶγμα</form> καὶ <form>ἄμαχος χειμών</form>. Phot. 88, 21. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀμπρεύειν</form>: ὡς ἡμεῖς τὸ πολλοῖς ζεύγεσιν ἓν μέρος <lb/>ἕλκειν. <persName nymRef="Aristophanes"><name>Ἀριστοφάνης</name></persName> Λυσιστράτῃ (286) <q>ἀλλ᾽ αὐτὸ γάρ <lb/>μοι τῆς ὁδοῦ λοιπόν ἐστι χωρίον τὸ πρὸς πόλιν, τὸ <lb/>σιμόν, οἷ σπουδὴν ἔχω· <add>χὤ</add> πως ποτ᾽ ἐξαμπρεύσομεν <lb/>τοῦτ᾽ ἄνευ κανθηλίου</q>. Phot. 95, 9. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀμπρευτής</form>: χρήσιμος ἡ φωνή. <persName nymRef="Sophokles"><name>Σοφοκλῆς</name></persName> <q>ὥσπερ ἀμπρευτὴς ὄνος</q>. ἀεὶ μαστιγούμενος. Phot. 95, 13. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀμπρεύοντι</form>: <persName nymRef="Euripides"><name>Εὐριπίδης</name></persName> Πρωτεσιλάῳ <q>ἕπου δὲ μοῦνον ἀμπρεύοντί μοι</q> ἀντὶ τοῦ προηγουμένῳ καὶ ὁδηγοῦντί σε καὶ οἷον ἕλκοντι. Phot. 95, 15. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀμέλει</form>: Ἀττικὴ δὲ ἡ φράσις. ἀντὶ τοῦ μὴ σὺ ἀθύμει <lb/>schol. ad Aristoph. Nub. 488. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀμηχάνητοι</form>: ἀντὶ τοῦ πολλοὶ Ξενοφῶν. Suid. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀμπελουργός καὶ ἀμπελουργεῖν</form>: <persName nymRef="Aristophanes"><name>Ἀριστοφάνης</name></persName> <lb/>(Pax 190). Phot. 95, 4. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀμυντής καὶ ἀλκηστής</form>: τραγικὰ καὶ σκληρὰ τὰ <lb/>ὀνόματα. Phot. 96, 20. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀναβασμοί</form>: διὰ τοῦ <c>σ</c> λεκτέον καὶ οὐ διὰ τοῦ <c>θ</c>. ἀμαθῶν γὰρ τὸ οὕτως λέγειν, δέον ἀναβασμοὶ καὶ βασμοί. <lb/>τὰ γὰρ διὰ τοῦ <c>θ</c> ὀνόματα Ἰάδος μᾶλλον, μηνιθμός, <lb/>κηληθμός. καὶ ἄλλος οὐδεὶς ἂν εὑρεθείη ποιητὴς ἢ ῥήτωρ <lb/>ἢ ἱστοριογράφος. ῥητέον οὖν μόνως διὰ τοῦ <c>σ</c>, ὡς <persName nymRef="Aristophanes"><name>Ἀριστοφάνης</name></persName> <q>ἐκ τῶν ἀναβασμῶν ἀπιᾶσιν</q>. Phot. 106, 12. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀναβεβαμένοι</form>: ἀναβάτην ἔχοντες. οὕτως Ξενοφῶν <lb/>(Hipparch. 1, 4). Phot. 106, 17. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀναίσχυντος καὶ σιδηροῦς ἄνθρωπος</form>: ἐπὶ τῶν <lb/>ἀπηρυθριακότων καὶ μηδεμίαν μεταβολὴν τρόπου ποιουμένων. Phot. 113, 4. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀνακαλλύνειν</form>: Phot. 113, 6. cf. epit. 22, 10. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀνάκειται σκώμμασιν, ἀνάκειται λοιδορίαις, <lb/>ἀνάκειται πόρνοις, κύβοις, συμποσίοις</form>: σημαίνει δὲ τὸ οἷον πρόσκειται ἰσχυρῶς. Phot. 113, 10. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀνακαλπάζει</form>: τινὲς μὲν ὡς οὐ δόκιμον ἐφυλάξαντο <lb/>τὴν φωνήν, <persName nymRef="Aischylos"><name>Αἰσχύλος</name></persName> δὲ ἐχρήσατο Μυσοῖς ὡς δόκιμον <lb/>λέγει γάρ· <q>εἶδον καλπάζοντας ἐν αἰχμαῖς</q>. ὁμοίως <persName nymRef="Sophokles"><name>Σοφοκλῆς</name></persName>, <persName nymRef="Aristophanes"><name>Ἀριστοφάνης</name></persName> καὶ <persName nymRef="Platon Phil."><name>Πλάτων</name></persName> καὶ ἕτεροι. Phot. <lb/>113, 14. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀνεβόησεν οὐράνιον ὅσον</form>: B 400, 33. Suid. cf. <lb/>epit. 4, 6. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀνεμεστώθη</form>: B 401, 3. Suid. cf. epit. 5, 19. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀνέλκειν τὰς ὀφρῦς</form>: μέγα φρονεῖν καὶ ὑπερήφανον <lb/>B 401, 4. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀνεγείρει καὶ ῥιπίζει</form> (Aristoph. Ran. 360) <form>τὸν <lb/>ὄχλον, ἢ τὴν πόλιν</form>: ἐναργὴς ἡ συμπλοκὴ τοῦ λόγου <lb/>καὶ σημαίνει τὸ ἐρεθίζει καὶ ἀνακινεῖ. τὸ μέντοι ῥιπίζει <lb/>ἀπὸ τῆς τοῦ πυρὸς ῥιπίσεως εἴρηται. B 401, 5. Phot. <lb/>128, 17. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἄνεμος καὶ ὄλεθρος ἄνθρωπος</form>: B 401, 8. Phot. <lb/>129, 21. cf. epit. 21, 12. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἄνθρωπος πρόδοξος</form>: B 404, 10. Phot. 140, 7. <lb/>Suid. cf. epit. 8, 6. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἄνθρωπος λυπησιλόγος</form>: B 404, 12. Phot. 140, 8. <lb/>Suid. cf. epit. 13, 11. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἄνθρωπος Εὔριπος, τύχη Εὔριπος, διάνοια <lb/>Εὔριπος</form>: ἐπὶ τῶν ῥᾷστα μεταβαλλομένων καὶ ἀσταθμήτων ἀνθρώπων. B 404, 14. Phot. 140, 10. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἄνθρωπος ἀποφράς</form>: Phot. 140, 12. cf. epit. 5, 11. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἄνθρωπος ἐξ ὁδοῦ</form>: Phot. 140, 15. cf. epit. 6, 4. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἄνθρωπος φιλοπραγματίας</form>: Phot. 140, 17. Suid. <lb/>cf. epit. 2, 1. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἄνθρωπος οὐ σεμνός</form>: ἀντὶ τοῦ ὁ ἐπιτυχὼν καὶ εὐτελής. καινῶς πάνυ εἴρηται παρὰ Ἀριστοφάνει. Phot. <lb/>140, 20. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀνθρωποειδὲς θηρίον</form>: Phot. 140, 22. cf. epit. <lb/>6, 1. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀνθρωπικὴ παρασκευή</form>: Φρύνιχος. ἐρεῖς δὲ καὶ <lb/>φωνὴ καὶ διάνοια καὶ δίαιτα καὶ εἴ τι ἄλλο τοιοῦτον. <lb/>Phot. 140, 24. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀνθρωπικὸς μῦθος</form>: Phot. 141, 1. cf. epit. 35, 1. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀνθρωπάριον</form>: <persName nymRef="Eupolis"><name>Εὔπολις</name></persName>. <q>οὐκ ἐς κόρακας, ἀνθρωπάριον, ἀποφθείρῃ;</q> Phot. 141, 3. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀνθρώπειον σῶμα</form>: Κάνθαρος. καὶ <form>ἀνθρωπεία <lb/>φύσις</form> <persName nymRef="Thοukydides"><name>Θουκυδίδης</name></persName> (II 50). Phot. 141, 5. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀνόητα, εἰ τοῦτο ἐπιτάξεις</form>: Phot. 142, 26. cf. <lb/>epit. 3, 8. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀνοητίαν</form>: τὴν ἄνοιαν. <persName nymRef="Aristophanes"><name>Ἀριστοφάνης</name></persName> (fr. 746). <form>ἀνοηταίνειν</form> δὲ Ἀμειψίας. B 406, 13. Phot. 143, 3. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἄνοις</form>: ἀντὶ τοῦ ἀνύοις. Φρύνιχος (fr. 98). B 406, 9. <lb/>Phot. 143, 7. cf. supra fr. 22. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἄνοντος</form>: ἀνύοντος. B 406, 10. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἄνοργοι</form>: B 406, 11, Phot. 144, 1. cf. epit. 2, 11. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀνοίσω</form>: Phot. 143, 8. cf. epit. 49, 6. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀνταποπαίζειν</form>: Phot. 145, 11. cf. epit. 45, 5. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀνταυγὲς κάλλος</form>: nomen Phrynichi additum. Phot. <lb/>145, 15. cf. supra fr. 23. <lb/>† <form>ἀναβλυσθωνῆσαι</form>: τὸ ἀναβλῦσαι. <persName nymRef="Eupolis"><name>Εὔπολις</name></persName> Δήμοις <lb/>(fr. 105). πάντα τὰ τοιαῦτα οἱ κωμικοὶ ποιοῦσι παίζοντες. Phot. 107, 14. Suid. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀνάθημα</form>: καὶ πάντα τὰ τοιαῦτα διὰ τοῦ <c>η</c> Ἀττικοί. <lb/>Phot. 111. 6. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀναπηρόβιος ἐν ὀργῇ</form>: Φρύνιχος <q>ἐν χαλεπαῖς ὀργαῖς ἀναπηροβίων τριγερόντων</q>. Phot. 118, 10. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀναπτηροῖ φόβος, ἢ λόγος, ἢ ἔπαινος, ἢ λοιδορία</form>: <persName nymRef="Sophokles"><name>Σοφοκλῆς</name></persName> Κρεούσῃ· <q>τί δ᾽ ὦ γέραιε; τίς ς᾽ ἀναπτηροῖ φόβος;</q> Phot. 119, 6. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀνασεμνύνειν</form>: ἔστι μὲν καὶ τὸ ἀποσεμνύνειν πολιτικόν, ἀλλὰ τὸ ἀνασεμνύνειν πολιτικώτερον καὶ ὑψηλότερον. Phot. 121, 13. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀνδρεῖος πρὸς δωροδοκίαν</form>: ὁ Ῥήτωρ. <q>πρὸς μὲν <lb/>τὴν τῶν πραγμάτων κίνησιν, ὡς ἔοικε, δειλὸς τυγχάνεις, πρὸς δὲ τὴν δωροδοκίαν ἀνδρεῖος</q>. Phot. 126, 25. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀνδριστὶ μιμεῖσθαι φωνήν</form>: ὡς ἀνήρ. <persName nymRef="Krates"><name>Κράτης</name></persName> Λαμίᾳ. Phot. 127, 1. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀνδρηλατεῖν</form>: ἄνδρας ἐλαύνειν, καὶ <form>ἀνδρηλατεῖσθαι</form> ἐλαύνεσθαι. καὶ πολλὴ τῆς τοιαύτης φωνῆς παρὰ <lb/>τοῖς ἀρχαίοις ἡ χρῆσις. Phot. 127, 7. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀνδροκάπραινα</form>: <persName nymRef="Pherekrates"><name>Φερε<persName nymRef="Krates"><name>Κράτης</name></persName></name></persName> <q>ἀνδροκάπραινα καὶ <lb/>μεθύση καὶ φαρμακίς</q>. Phot. 127, 27. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀνελεύθερος</form>: ὁ μικρολόγος. ἢ ὁ ἐκτὸς τῆς ἀληθείας <lb/>ποιῶν τι. Phot. 131, 21. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀνεξέλεγκτος</form>: ἀβασάνιστος, ἀγύμναστος, ἀδόκιμος. <lb/>B 397, 25. Phot. 132, 18. Suid. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀνεπιεικές</form>: οὐκ ἐπιεικές, ἀλλὰ κακόν. <persName nymRef="Aristophanes"><name>Ἀριστοφάνης</name></persName> <lb/>καὶ Αἰσχίνης. Phot. 133, 6. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀνερρίπιζεν</form>: ἀνεκίνει, ἐτάρασσεν, ἀνήγειρεν. B 398, <lb/>19. Phot. 133, 20. Suid. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀνθηρὸς ποιητής, ἢ κιθαρῳδός, ἢ ᾠδός ἐρεῖς</form>, <lb/>ὡς <persName nymRef="Euripides"><name>Εὐριπίδης</name></persName> ἐπὶ Ὀρφέως. Phot. 139, 14. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀνθίσασθαι μουσικῆς</form> καὶ <form>ἠνθισμένοι μουσικῆς</form>: οἷον ἠθροικότες τὰ ἄνθη τῆς μουσικῆς. B 404, <lb/>7. Phot. 139, 19. Suid. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀνέσχεν</form>: ὡς λέγομεν, ὁπότε ὁ ὑετὸς παύεται. Ξενοφῶν (Hell. I 6, 28). σημαίνει δὲ καὶ ἄνω ἔσχεν, ἐπῆρεν, ὕψωσεν. B 400, 13. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀντιδοίην κἂν ἐμαυτὸν τῷδε πράξας εὐθέτως</form>: <lb/>Ἀττικὴ ἡ συμπλοκή. καὶ γὰρ ἐκεῖνοι δοτικὰς ἀντὶ γενικῶν λαμβάνουσιν, οἷον <q>φιλίᾳ τοῦτο δρῶσα</q>, ἀντὶ <lb/>τοῦ ὑπὸ φιλίας. Phot. 147, 20. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀντίθετον</form>: τὸ σχῆμα τῆς φράσεως, ὡς ἡμεῖς, <persName nymRef="Aristophanes"><name>Ἀριστοφάνης</name></persName> Θεσμοφοριαζούσαις (fr. 326) <q>καὶ κατ᾽ Ἀγάθων᾽ ἀντίθετον ἐξευρημένον</q>. B 410, 14. Phot. 148, 9. <lb/>† <form>ἀντικρύ</form>: σημαίνει τὸ κατ᾽ ἐναντίας καὶ ἐξ ἐναντίας <lb/>καὶ κατ᾽ εὐθύ. σημαίνει καὶ τὸ ταχέως καὶ ὁλοσχερῶς. <lb/>B 408, 27. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀντιλογιῶν</form>: <persName nymRef="Thοukydides"><name>Θουκυδίδης</name></persName> τετάρτῳ (IV 59) καὶ <form>ἀντιλογῆσαι</form> Νεφέλαις <persName nymRef="Aristophanes"><name>Ἀριστοφάνης</name></persName> (320). B 407, 22. <lb/>Phot. 149, 14. Suid. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀντιλογῆσαι</form>: <persName nymRef="Aristophanes"><name>Ἀριστοφάνης</name></persName> Νεφέλαις (321). Anti- <lb/>attic. 78, 5. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἄξιος λαβεῖν ὁ μισθός</form>: τοῦτο τῶν εἰς κάλλος ἠσκημένων. σημαίνει δέ τι τοιόνδε· ἄξιός ἐστιν ὁ μισθὸς <lb/>ὥστε λαμβάνειν αὐτόν. ἔστι δὲ παρὰ Κρατίνῳ (fr. 365). <lb/><persName nymRef="Homeros"><name>Ὅμηρος</name></persName> δὲ πρῶτος ἐχρήσατο τῷ σχήματι τούτῳ (Ω 243) <lb/><q>ῥηΐτεροι γὰρ ..... ἔσεσθε κείνου τεθνηῶτος ἐναίρεμεν</q>. καὶ πάλιν (Μ 63) <q>ἡ δὲ μάλ᾽ ἀργαλέη περάᾳν. <lb/>σκόλοπες γὰρ ἐν αὐτῇ</q>. καὶ <persName nymRef="Euripides"><name>Εὐριπίδης</name></persName> (Med. 319) <q>γυνὴ <lb/>γὰρ ὀξύθυμος, ὡς δ᾽ αὔτως ἀνήρ, ῥᾴων φυλάσσειν ἢ <lb/>σιωπηλὸς σοφός</q>. ὁ δὲ νοῦς· ῥᾷον ἄν τις φυλάξαιτο <lb/>τὸν ὀξύθυμον ἢ τὸν κρύπτοντα διὰ σιγῆς τὴν ὀργήν. <lb/>B 412, 9. Suid. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἄξιος τριχός</form>: Suid. cf. epit. 14, 4. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἄξιος οὐδὲ μόνου</form>: ἀντὶ τοῦ οὐδενός. ἔστι δὲ ἀπὸ <lb/>τῶν κύβων εἰρημένον. καὶ παροιμία· <form>ἄξιος ὀβελίσκου</form> καὶ <form>ἀπὸ ὀβελίσκου</form>, ἐπὶ τῶν σφόδρα τιμίων. <lb/>καὶ <form>ἄξιος τοῦ παντός</form>. Suid.; prior pars fragmenti <lb/>B 413, 8. Phot. 152, 20. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἁπαλὸς εἴσπλους τοῦ λιμένος</form>: Phot. 155, 16. cf. <lb/>epit. 19, 14. <lb/>† <form>ἁπαλοσώματος</form>: <persName nymRef="Aristophanes"><name>Ἀριστοφάνης</name></persName>. ὁ αὐτὸς <form>ἁπαλύνειν</form> <lb/>ἀντὶ τοῦ διαχεῖν τὴν ψυχὴν καὶ θηλύνειν. Phot. 155, 19. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀπαντᾶν καὶ συναντᾶν</form>: λέγουσιν ἑκατέρως. B 416, 9. <lb/>Phot. 156, 8. Suid. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἅπανθ᾽ ὅμοια καὶ Ῥοδῶπις ἡ καλή</form>: σημαίνει δὲ <lb/>ὅτι ταῖς τύχαις ὁμοίως ὑποπεπτώκασιν οἱ θνητοί. B <lb/>416, 7. Phot. 156, 9. Suid. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀπανθίζειν</form>: Πωλίων εἴρηκεν. <q>ἀπανθίζειν ἐπεχείρει <lb/>τοὺς Φρύγας Ἀχιλλεύς</q>. Phot. 156, 11. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἁπαλοὶ θερμολουσίαις, ἁβροὶ μαλθακευνίαις</form>: <lb/>B 415, 27. Phot. 155, 9. Suid. cf. epit. 3, 5. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀπ᾽ ἀκροφυσίων λόγους ἐπιδεικνύναι</form>: οἱονεὶ καινοὺς καὶ νεοποιήτους. <persName nymRef="Aristophanes"><name>Ἀριστοφάνης</name></persName> (fr. 699) <q>ῥήματά <lb/>τε κομψὰ καὶ παίγνι᾽ ἐπιδεικνύναι πάντ᾽ ἀπ᾽ ἀκροφυ <lb/>σίων κἀπὸ κινναβευμάτων</q>. λέγει γὰρ διὰ μὲν τοῦ ἀπ᾽ <lb/>ἀκροφυσίων καινῶς εἰργασμένα καὶ οἷον ἐκ πυρός, διὰ <lb/>δὲ τοῦ ἀπὸ κινναβευμάτων οἷον καινῶς πεπλασμένα <lb/>καὶ <add>καινὴν</add> διάθεσιν ἔχοντα. κίνναβος γὰρ τὸ εἴδωλον, πρὸς ὃ οἱ πλάσται καὶ οἱ ζωγράφοι βλέποντες <lb/>διατίθενται πλάττοντες καὶ γράφοντες. κέχρηνται πολλοί. B 415, 29. Suid. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀπόβλεπτον</form>: ἔνδοξον. B 425, 26. cf. epit. 7, 17. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀποβαδίζειν</form>: οὐδὲν πλέον τοῦ βαδίζειν δηλοῖ. B <lb/>425, 27. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀποβλεπόμενοι</form>: ἀντὶ τοῦ θαυμάζοντες. B 425, 28. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀπογνῶναι</form>: οἷον μὴ καταψηφίσασθαι. οὕτως Αἰσχίνης ἐν τῷ περὶ τῆς παραπρεσβείας. B 425, 29. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἁπαξαπλῶς</form>: κατὰ σύνθεσιν προφέρονται τὴν πρώτην βαρύνοντες. B 415, 13. Phot. 156, 21. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἁπαξάπαντα</form>: οὐδὲν πλέον σημαίνει τὸ ἅπαξ προσκείμενον. Phot. 156, 23. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀπαγκωνισάμενος</form>: Ἄρχιππος Ἰχθῦσιν. σεμνῶς πάνυ. <lb/>ἔλεγον δὲ καὶ <form>ἀγκωνίζειν</form>. Phot. 154, 5. <lb/>† <form>ἁπαλά</form>: οἷον ἐξηλλαγμένα καὶ καινά. <persName nymRef="Euripides"><name>Εὐριπίδης</name></persName> καὶ <lb/><persName nymRef="Sophokles"><name>Σοφοκλῆς</name></persName>. Phot. 155, 22. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀπάντησις</form>: ὡς ἐν τῇ συνηθείᾳ φαμέν, <persName nymRef="Sophokles"><name>Σοφοκλῆς</name></persName> ... <lb/><q>ἐγὼ δ᾽ εἰς ἀπάντησίν τινος σπεύδων</q>. ὁ αὐτός. Phot. <lb/>156, 17. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἄπαιρε</form>: ὃ οἱ πολλοὶ ἆρον λέγουσιν, καὶ <form>ἀπαίρειν</form> <lb/>ἀντὶ τοῦ παραγίνεσθαι. <persName nymRef="Aristophanes"><name>Ἀριστοφάνης</name></persName> (Eccl. 818) καὶ <lb/>ἀπαίροντες μεθιστάμενοι. Phot. 155, 1 sq. Suid. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀπεκάλει</form>: ἀντὶ τοῦ μετεκάλει, μετεπέμπετο. Ξενοφῶν <lb/>(Cyr. I 4, 25 et 4, 5. 12). Suid. <lb/>† <form>ἀπεριλάλητον</form>: ἤ τοι οὐκ εἰδότα λαλεῖν ἢ οἷον οὐκ <lb/>ἄν τις περιλαλήσαι. Suid. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀπηλιώτης <add>ὁ ἄνεμος</add></form>: ἐν τῷ <c>π</c>. καὶ <form>ἀντήλιος</form> <lb/>καὶ πάντα τὰ ὅμοια ψιλῶς. καὶ ἡ <form>ἑπηλίς</form> ἐστι παρὰ <lb/>Ποσειδίππῳ (fr. 12). B 424, 25. Suid. <lb/>† <form>ἀπιστεῖν</form>: τὸ ἀπειθεῖν. λέγουσι δὲ καὶ <form>ἀπιστίαν</form> <lb/>τὴν ἀπείθειαν. B 424, 32. Suid. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀπὸ γραμμῆς</form>: οἷον ἀπ᾽ ἀρχῆς. εἴρηται δὲ ἀπὸ τῆς <lb/>τῶν δρομέων γραμμῆς, ἣν ἄφεσιν καὶ βαλβῖδα καλοῦσιν. B 426, 19. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀποστάσιον</form>: ἀποστάσιον καὶ λιποστράτιον καὶ πάντα <lb/>τὰ τοιαῦτα οὐδετέρως σχηματίζουσιν. <persName nymRef="Eupolis"><name>Εὔπολις</name></persName> (fr. 349) <lb/><q>καὶ γὰρ αἰσχρὸν ἀλογίου τι ὀφλεῖν</q>. B 436, 3. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀποσυστῆσαι</form>: οὐδὲν πλέον τοῦ συστῆσαι B 436, 20. <lb/>Suid. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀποψοφεῖν</form>: <add>τὸ πέρδεσθαι</add> εὐσχήμως λέγεται. εὐσχημονέστερον δὲ <form>διαπνεῖν</form> καὶ <form>ἀποπνεῖν</form>. B 439, 31. <lb/>Suid. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀπροσήγορος ἄνθρωπος</form>: ὃν οὐχ οἷόν τε προσαγορεῦσαι διὰ τρόπου τραχύτητα. B 440, 17. Suid. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀργυρώματα</form>: ἀργυρώματα καὶ χρυσώματα, ὁμοίως ὡς <lb/>ἡμεῖς. B 442, 6. Suid. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀργυρίδιον</form>: ὡς ἡμεῖς. <persName nymRef="Eupolis"><name>Εὔπολις</name></persName> Δήμοις (fr. 113) <lb/><q>ἐγὼ δὲ συμψήσασα τἀργυρίδιον</q>. B 442, 8. Suid. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀργύριον</form>: καὶ τὸ λεπτὸν νόμισμα καλοῦσιν, ὡς <persName nymRef="Aristophanes"><name>Ἀριστοφάνης</name></persName> Δαναΐσιν (fr. 262). B 442, 10. Suid. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἄρρατος</form>: B 442, 20. Suid. cf. epit. 41, 5. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀργυραμοιβός</form>: B 442, 22. Suid. cf. epit. 30, 10. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀρτοπόπον</form>: καὶ Ἀττικοὶ καὶ Ἴωνες τὸν ἀρτοποιόν. <lb/>ἔστι δὲ τὸ <form>ἀρτοποπεῖν</form> ἐν Μονοτρόπῳ Φρυνίχου <lb/>(fr. 27). B 447, 25. <lb/>† <form>ἀρτοσιτεῖν</form>: τὸ ἐναντίον τῷ ὀψοφαγεῖν. <persName nymRef="Platon Phil."><name>Πλάτων</name></persName> ἐν <lb/>Ὑπερβόλῳ (fr. 172) κέχρηται τῷ ὀνόματι. B 447, 27. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀρχαῖος</form>: ἀντὶ τοῦ εὐήθης. <persName nymRef="Platon Phil."><name>Πλάτων</name></persName> (Euthyd. 295 C). <lb/>Ἰσο<persName nymRef="Krates"><name>Κράτης</name></persName> δὲ ἐν τῷ Πανηγυρικῷ (8) <add>ἀρχαίως λέγειν</add> <lb/>τὸ ἀρχαιοτρόπως εἰπεῖν, τουτέστι ἀρχαιοτέροις ὀνόμασι <lb/>χρῆσθαι. Δημοσθένης δὲ ἐν τοῖς Φιλιππικοῖς (IX 98) <lb/>εἰπών <q>οὕτω δὲ ἀρχαίως εἶχον, μᾶλλον δὲ πολιτικῶς</q> ἀντὶ <lb/>τοῦ ἁπλῶς ἔλαβεν. B 449, 1. Suid. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀρχῆθεν</form>: οὐκ ἔστι παρὰ τοῖς Ἀττικοῖς, πλὴν παρ᾽ <lb/>Αἰσχύλῳ (fr. 416), παρ᾽ Ἡροδότῳ δὲ ἔστι καὶ τοῖς <lb/>Ἴωσιν (Herod. I 131; II 138). B 450, 4. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἄσταχυς</form>: ἄσταχυς καὶ ἀσταφὶς καὶ ὅλως τὸ πλεονάζειν τῷ <c>α</c> ἐν ἀρχῇ τῶν τοιούτων ὀνομάτων Ἀττικόν <lb/>ἐστιν. <persName nymRef="Homeros"><name>Ὅμηρος</name></persName> (B, 148) <q>ἐπὶ τ᾽ ἠμύει ἀσταχύεσσιν</q>. <lb/><persName nymRef="Kratinos"><name>Κρατῖνος</name></persName> <add>ὁμοίως τῷ ἄνηστις ἀντὶ τοῦ νῆστις πλεονασμῷ τοῦ <c>α</c> κέχρηται λέγων</add> <q>φοιτᾷς ἐπὶ δεῖπνον <lb/>ἄνηστις</q> (fr. 45). B 453, 27. Suid. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀστεῖόν τι καὶ κατερρινημένον εἰπεῖν</form>: B 453, <lb/>33. Suid. cf. epit. 12, 1. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἄσπουδος <add>ἀνήρ</add></form>: ὁ μὴ σπουδαῖος οὐδὲ σπουδαρχίδης. <persName nymRef="Eupolis"><name>Εὔπολις</name></persName> Πόλεσιν (fr. 234) <q>ἄσπουδος δ᾽ ἀνὴρ <lb/>σπουδαίου κακίων</q>. B 453, 21. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀσκήσασα</form>: κοσμήσασα. μετ᾽ ἐπιμελείας ὑφάνασα. B <lb/>452, 11. Suid. <lb/>† <form>ἀστραγάλους</form>: οἱ Ἀττικοί. τὸ γὰρ θηλυκὸν Ἰακόν. <lb/>καὶ παρ᾽ Ὁμήρῳ τινὲς θηλυκῶς οἷον (Ψ 88) <q>νήπιος, <lb/>οὐκ ἐθέλων ἀμφ᾽ ἀστραγάλαισι χολωθείς</q>. <persName nymRef="Pherekrates"><name>Φερε<persName nymRef="Krates"><name>Κράτης</name></persName></name></persName> <lb/>Δουλοδιδασκάλῳ (fr. 43) <q>ἀντ᾽ ἀστραγάλων <add>τοῖς</add> κονδύλοισι παίζετε</q>. <persName nymRef="Platon Phil."><name>Πλάτων</name></persName> Λύσιδι (206 E) <q>ἠρτίαζον <lb/>ἀστραγάλοις παμπόλλοις</q>. λέγουσι δὲ καὶ <form>ἀστρίχους</form>. <lb/>Ἀντιφάνης Ἐπιδαυρίῳ (fr. 92). B 454, 24. <lb/>† <form>ἀσταφίδα</form>: ἀσταφίδα καὶ ὀσταφίδα οἱ Ἀττικοὶ ἑκατέρως. Νικοφῶν ἐν Χειρογάστορσιν ὀσταφίδα εἴρηκεν <lb/>(fr. 21). B 455, 28. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀτηρότατον</form>. <add><persName nymRef="Aristophanes"><name>Ἀριστοφάνης</name></persName></add> Σφηξίν (1290). <persName nymRef="Platon Phil."><name>Πλάτων</name></persName> δ᾽ ἐν Φάωνι (fr. 182) <form>ἀτηρίας</form>. B 459, 15. Suid. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἄτοπον</form>: ἀντὶ τοῦ ἄλογον, θαυμάσιον, παράδοξον, ξένον, κακόν, μοχθηρόν, καὶ ὃ μὴ ἔχει τόπον. <add>σημαίνει <lb/>δὲ</add> καὶ τὸ ἀνυπονόητον, οἷον <add>ὃ</add> μὴ ἔστι τοπάσαι. καὶ </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀτόπως</form> τὸ ἀσυνήθως καὶ ἀνεπιφάτως. <q>ἀτόπως καθίζων κοὐδὲ γιγνώσκειν δοκῶν</q> φησὶ <persName nymRef="Pherekrates"><name>Φερε<persName nymRef="Krates"><name>Κράτης</name></persName></name></persName> (fr. 163). <lb/>B 460, 8. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀτοπίας πλέων πρᾶγμα</form>: ἀντὶ τοῦ θαύματος. Suid. <lb/>† <form>ἄττα</form>: σημαίνει μὲν ἡ φωνὴ τὸ τινά, ὁπότε ψιλοῦται. <lb/>ἢ καὶ τὸ ὀλίγα ἢ παραπλήσιον. ὁπότε δὲ δασύνεται, <lb/>τὸ ἅτινα, ὅπερ οἱ Ἴωνες ἅσσα λέγουσιν. σημαίνει δὲ <lb/>καὶ τὸ ἅπερ ἄν. ἐνίοτε δὲ καὶ ὡς παρέλκον ἐστίν. <lb/>παραλαμβάνεται δὲ καὶ τὸ πότε καὶ τὸ ὅμοιον καὶ τὸ <lb/>πηνίκα. Δημοσθένης δὲ ἐν τῷ παραπρεσβείας (15) <lb/>ἐπὶ τοῦ ὅσα ἔλαβε τὴν λέξιν. τῶν δὲ κωμικῶν τις τὸ <lb/>ἅττα ἐπὶ ἀριθμοῦ ἔταξεν, ἕτερος δὲ ἐπὶ χρόνου. B <lb/>460, 32. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀτταγᾶς</form>: ὄρνις οὕτω καλεῖται ὑπὸ τῶν Ἀττικῶν. <persName nymRef="Aristophanes"><name>Ἀριστοφάνης</name></persName> Σφηξίν (257) <q>τὸν πηλὸν ὥσπερ ἀτταγᾶς <lb/>τυρβάσεις βαδίζων</q>. καὶ αἱ πλάγιοι ἀτταγᾶν. καὶ <form>ἀττάγας</form> πληθυντικῶς. B 461, 21. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀττικισμός</form>: ἡ πρὸς τοὺς Ἀττικοὺς οἰκειότης καὶ εὔνοια, ὡς Λακωνισμὸς ἡ πρὸς τοὺς Λάκωνας. B 461, <lb/>17. Suid. <lb/>† <form>ἄτυφον</form>: ἐν Φαίδρῳ (230 A) τὸ ἀβλαβές, ἐπὶ τὸ <lb/>τῦφον βλάπτει. καὶ <form>ἐπιτεθυμμένον</form> ὁμοίως. τὸ γὰρ </entryFree>
     <entryFree> <form>θύψαι</form> ἐπικαῦσαι, καὶ <form>θυμάλωπες</form> οἱ ἀπολελειμμένοι <lb/>τῆς θύψεως ἄνθρακες οἱ ἡμίκαυστοι. B 462, 9. Suid. </entryFree>
     <entryFree> <form>αὐτοβοᾷς ὅμοιος ὢν τῷδε</form>: Ἀττικῶς πάνυ συμπέπλεκται. σημαίνει δὲ οἷον αὐτὸς ἑαυτῷ μαρτυρεῖς κεκραγὼς ὅμοιος εἶναι τῷδε. B 465, 8. Suid. </entryFree>
     <entryFree> <form>αὐτόκακον ἔοικε τῷδε</form>: B 465, 11. Suid. cf. epit. <lb/>11, 14. <lb/>† <form>αὑτόν</form>: <persName nymRef="Sophokles"><name>Σοφοκλῆς</name></persName> (Oed. R. 138): ἀντὶ τοῦ ἐμαυτόν, <lb/>καὶ Λυσίας ἐν τῷ κατὰ Ἰφικράτους (112, 37), καὶ <lb/>πολλοὶ ἄλλοι. σημαίνει δὲ καὶ τὸ μόνος. B 467, 28. </entryFree>
     <entryFree> <form>αὐτόσσυτον</form>: αὐτοκέλευστον. οὕτω <persName nymRef="Sophokles"><name>Σοφοκλῆς</name></persName> (fr. <lb/>515). B 467, 31. </entryFree>
     <entryFree> <form>αὐτοτελῶς</form>: σημαίνει μὲν τὸ τελείως. Λυσίας δὲ (fr. 38) <lb/>ἀντὶ τοῦ ὡς ἔτυχεν ἐχρήσατο· <q>ὡς ἂν τῷ ὑπευθύνου <lb/>καὶ τοῦτο ἐποιήσαμεν οὐκ αὐτοτελῶς, ἀλλ᾽ ἀκριβῶς</q>. <lb/>τοιοῦτόν ἐστι καὶ τὸ παρ᾽ Ὁμήρῳ <form>αὐτόποκον ἱμάτιον</form>. δηλοῖ γὰρ τὸ ἐξ αὐτοῦ τοῦ πόκου εὐθὺς εἰς <lb/>κρόκην ἐργασθέν. B 467, 32. </entryFree>
     <entryFree> <form>αὐλίζεται</form>: τὸ ἐν αὐλῇ διατρίβει καὶ ἰδίως τὸ κοιμᾶται. <lb/>Εὔπολίς (fr. 322) φησιν <q>ἐγὼ δ᾽ ἄδειπνος ἑσπέρας <lb/>ηὐλιζόμην</q>. σημαίνει δὲ καὶ τὸ φυλάττει, παρεμβάλλει. <lb/>B 463, 18. Suid. <lb/>† <form>αὐτόκρανον λόγον</form>: τὸν ἐξ ἑαυτοῦ τὸ τέλος ἐπιφέροντα. οὕτως <persName nymRef="Aischylos"><name>Αἰσχύλος</name></persName> (fr. 295). B 467, 9. </entryFree>
     <entryFree> <form>αὐταῖσι διαβολαῖς</form>: Ἀττικὴ <add>ἡ</add> σύνταξις, ὡς εἰ λέγοιμεν αὐτοῖς ὅπλοις τὰ ἅρματα, αὐτοῖς ἵπποις. λείπει <lb/><add>ἔθει Ἀττικῷ</add> ἡ <add>σύν</add> πρόθεσις. Suid. </entryFree>
     <entryFree> <form>αὐτοῖς τοῖς ταλάροις ἐσθίεις τὸν τυρόν</form>: σύν <lb/>τροφον τοῖς Ἀθηναίοις ἄνευ τῆς σύν προθέσεως λέγειν <form>αὐτοῖς τοῖς ὅπλοις, αὐτοῖς τοῖς ταλάροις</form>. <lb/>B 466, 30. Suid. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀφείλετο</form>: καὶ τὰ ὅμοια διὰ τοῦ <c>ε</c>, ἐφ᾽ ὧν τὸ πρῶτον πρόσωπον διὰ τοῦ <c>ο</c>, τὸ δὲ δεύτερον διὰ τῆς <c>ου</c>. <lb/>ὅτε δὲ τὸ πρῶτον διὰ τοῦ <c>α</c>, τότε τὸ δεύτερον διὰ τοῦ <lb/><c>ω</c>. B 469, 9. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀφειλόμην</form>: διὰ τοῦ <c>ο</c>, τὰ δὲ βάρβαρα διὰ τοῦ <c>α</c>, <lb/>οἷον ἀφειλάμην καὶ ἀφείλατο. ὁμοίως καὶ τὸ ἀφείλω. <lb/>τὸ δὲ ἀνάλογον ἐπὶ πάντων ἐστὶ τῶν ὁμοίων. B 469, 12. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀφείκατο</form>: Ἀττικῶς. τὸ δὲ <form>ἀφέωκα</form> Δωρικόν. B 470, <lb/>14. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀφεωκέναι καὶ ἀφεώκαμεν</form>: <add>οἱ Δωριεῖς</add> ἀντὶ τοῦ <lb/>ἀφεῖναι καὶ καταλιπεῖν. B 470, 14. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἄφθα</form>: καὶ διὰ τοῦ <c>α</c> καὶ διὰ τοῦ <c>η</c> λέγουσι τὸ ἐν τῇ <lb/>γλώσσῃ γενόμενον ἑλκύδριον, ὡς κίχλα κίχλη καὶ πείνα <lb/>πείνη. B 470, 31. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀφορμή</form>: ἰδίως παρὰ Ἀττικοῖς ἡ πάροδος λέγεται, ἣν <lb/>νῦν πολλοὶ πρόχρειαν καὶ ἐνθήκην λέγουσιν. λέγεται <lb/>δὲ καὶ ἡ αἰτία. B 472, 6. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἄχθομαι αὐτῷ τῷ ῥύπῳ</form>: ἀντὶ τοῦ τῇ ἀνελευθερίᾳ <lb/>καὶ μικρολογίᾳ. τὸν γὰρ ῥύπον ἐπὶ τῶν γλίσχρων καὶ <lb/>ἀνελευθέρων ἐτίθεσαν. <add><persName nymRef="Aristophanes"><name>Ἀριστοφάνης</name></persName> (Acharn. 63)</add>. <lb/>οὕτω γοῦν <form>ῥυποκονδύλους</form> λέγουσι τοὺς τοιούτους. <lb/>B 474, 19. Suid. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἀχρειογέλως ἄνθρωπος</form>: <add>ὁ</add> ἐπὶ τοῖς ἀχρήστοις καὶ <lb/>μὴ σπουδαίοις γελῶν καὶ χαίρων. B 475, 7. Suid. <lb/>† <form>ἀωρόλειος</form>: ὁ παρὰ τὴν ὥραν καὶ τὴν ἡλικίαν λειαινόμενος <add>καὶ φαλακριῶν. τὸ αὐτὸ καὶ <w>ὠμογέρων</w> ὁ <lb/>παρ᾽ ἡλικίαν γηράσας</add>. B 476, 19. Suid. <lb/>Β </entryFree>
     <entryFree> <form>βαλαντιοτόμος</form>: ὁ κλέπτης. Bachmann. I 178, 15. </entryFree>
     <entryFree> <form>βαρβαρίζει</form>: ἀντὶ τοῦ τὰ τῶν βαρβάρων φρονεῖ. οὕτως <persName nymRef="Platon Phil."><name>Πλάτων</name></persName> (Alc. I 120 B). Suid. </entryFree>
     <entryFree> <form>βούλιμος</form>: ἡ ἐπιτεταμένη λιμός. Bachm. I 181, 8. <lb/>Γ </entryFree>
     <entryFree> <form>γρύξαι</form>: βραχύτατον φθέγξασθαι. Bachm. I 187, 9. <lb/>Δ <lb/>† <form>δαπανᾶν</form>: οὐ τὸ ἀναλίσκειν ἁπλῶς, ἀλλὰ τὸ λαμπρῶς ζῆν καὶ σπαθᾶν καὶ δαπανᾶν τῇ ἀσωτίᾳ. οὕτω <lb/>Δημοσθένης (passim). καὶ οἱ ἄλλοι δικανικοὶ οὕτως <lb/>χρῶνται τῷ ὀνόματι. <persName nymRef="Thοukydides"><name>Θουκυδίδης</name></persName> δὲ (IV 3) <q>τὴν πόλιν <lb/>δαπανᾶν</q>, φησίν, ἀντὶ τοῦ εἰς ἀναλώματα μεγάλα ἐμβάλλειν. Suid. </entryFree>
     <entryFree> <form>διακέκοπται</form>: οἷον ἀδόκιμόν ἐστιν. διέκοπτον γὰρ <lb/>τὸ ἀδόκιμον νόμισμα οἱ παλαιοί. Suid. </entryFree>
     <entryFree> <form>δρώντων</form>: ἀντὶ τοῦ δράτωσαν. <form>χρήσθων</form> ἀντὶ τοῦ <lb/>χρήσθωσαν. Ἀττικὴ δέ ἐστιν ἡ σύνταξις, ὥσπερ <form>ποιούντων</form> ἐκεῖνοι ἀντὶ τοῦ ποιείτωσαν, <form>φρονούντων</form> <lb/>ἀντὶ τοῦ φρονείτωσαν καὶ <form>νοούντων</form> ἀντὶ τοῦ νοείτωσαν. Suid. <lb/>Ε </entryFree>
     <entryFree> <form>ἐγείρεται τῆς νυκτός</form>: οὕτως οἱ Ἀττικοί. Suid. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἐγκυρῆσαι</form>: ἀντὶ τοῦ ἐντυχεῖν. οὕτω <persName nymRef="Kratinos"><name>Κρατῖνος</name></persName> Δηλιάσιν (fr. 35). Suid. Antiattic. 96, 14. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἐκζωπυρῆσαι</form>: ἀνάψαι. κυρίως τὸ ἐκ μικροῦ φυσῶντα <lb/>μεγάλην φλόγα κινῆσαι. ἡ μεταφορὰ ἀπὸ τῶν ἀνθράκων. Suid. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἐκκόψαι</form>: ἀντὶ τοῦ νικῆσαι κύβοις. οὕτως Ἄλεξις <lb/>Δακτυλίῳ. Suid. Antiattic. 92, 5. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἐμὴν χάριν</form>: συντάσσεται ἀντὶ τοῦ ἐμοῦ χάριν παρὰ <lb/><persName nymRef="Platon Phil."><name>Πλάτων</name></persName>ι (Phaedr. 234 E. Soph. 242 B). Suid. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἐξεπίτηδες καὶ ἐπίτηδες</form>: ἑκατέρως λέγουσιν Ἀττικοί. ἀντὶ τοῦ μάτην, ἐξ ἀνάγκης, ἀργῶς. <q>οὐκ ἐξεπίτηδες ἡ πόλις ἄρχειν καθίστησιν δικαστάς;</q> (Arist. <lb/>Plut. 917). Suid. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἐξεφύσησεν</form>: ἐκίνησεν, ἐτάραξεν. ἀπὸ τοῦ σπινθῆρος <lb/>δὲ τὸ φυσῆσαι ἔλαβεν <persName nymRef="Aristophanes"><name>Ἀριστοφάνης</name></persName> (Pax 610). Suid. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἐξονυχίζειν</form>: ἐξετάζειν τοῖς ὄνυξιν .... ἢ τὸ ἀκριβολογεῖσθαι. Suid. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἐρρωπίζομεν</form>: σύμμικτα καὶ συμπεφυρμένα ἐποιοῦμεν. <lb/>ῥῶπος γὰρ ὁ ποικίλος καὶ λεπτὸς φόρτος. Phot. 17, 19. </entryFree>
     <entryFree> <form>εὔκληρος</form>: εὐεπίτευκτος. Phot. 34, 5. </entryFree>
     <entryFree> <form>εὔμορφον</form>: παρ᾽ οὐδενὶ εὗρον, ἀλλ᾽ εὐπρεπῆ. <form>εὐμορφίαν</form> παρὰ <persName nymRef="Platon Phil."><name>Πλάτων</name></persName>ι ἐν Νόμοις (IV 831 F) καὶ παρὰ <lb/>Ξενοφῶντι (Symp. 8, 6), σπάνιον δέ. Moeris 138. <lb/>Ζ <lb/>Non exstant glossae. <lb/>Η </entryFree>
     <entryFree> <form>ἤνεγκα καὶ ἤνεγκον</form>. ἄμφω λέγουσιν. τὸ μὲν ἀπὸ <lb/>τοῦ ἐνέγκαι, τὸ δὲ ἀπὸ τοῦ ἐνεγκεῖν. Phot. 71, 9. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἠνέγκατο</form>: ἀντὶ τοῦ ἤνεγκεν. Phot. 71, 11. </entryFree>
     <entryFree> <form>ἠνείχετο</form> καὶ <form>ἠνώχλει</form> καὶ <form>ἠκηκόει</form> καὶ <form>ἠντεβόλει</form>: <lb/>κοινὸν τῶν Ἀττικῶν ἰδίωμα. Phot. 71, 12. <lb/>Θ <lb/>Non exstant glossae. <lb/>Ι </entryFree>
     <entryFree> <form>ἰνᾶσθαι</form>: καθαίρεσθαι, ἐκκενοῦσθαι. καὶ <form>ὑπέρινος</form> ὁ <lb/>ὑπερκεκαθαρμένος. Phot. 108, 7. <lb/>Κ </entryFree>
     <entryFree> <form>κυνοδέσμη</form>: Phot. 188, 9. cf. epit. 85, 3. </entryFree>
     <entryFree> <form>κυνοκέφαλλον</form>: Phot. 188, 11. cf. epit. 85, 5. </entryFree>
     <entryFree> <form>κυνοφθαλμίζεται</form>: Phot. 188, 16. cf. epit. 84, 3. </entryFree>
     <entryFree> <form>καχυπότοπος</form>: καχύποπτος. <form>τοπάσαι</form> γὰρ τὸ ὑπονοῆσαι. Phot. 151, 21. </entryFree>
     <entryFree> <form>κεκιβδήλευται</form>: διαβέβληται, κατέγνωσται, ἀποδεδοκίμασται, νενόθευται. Phot. 152, 19. Suid. Bachm. I <lb/>274, 24. </entryFree>
     <entryFree> <form>κεκωδωνισμένος</form>: ἐξητασμένος ἀπὸ τῶν τοὺς φύλακας διὰ τοῦ κώδωνος ἐξεταζόντων. καὶ <form>διακωδωνίσαι</form> <lb/>ἐξετάσαι. <persName nymRef="Aristophanes"><name>Ἀριστοφάνης</name></persName> Λυσιστράτῃ (486) <q>ὡς αἰσχρὸν <lb/>ἀκωδώνιστον ἐᾶν</q>. Suid. </entryFree>
     <entryFree> <form>κίβδηλον</form>: νόθον, ἀδόκιμον. Bachm. I 277, 10. </entryFree>
     <entryFree> <form>κλινάρια</form>: οὐ μόνον κλινίδια. <persName nymRef="Aristophanes"><name>Ἀριστοφάνης</name></persName> Δαιταλεῦσιν (fr. 239). Antiattic. 104, 28. </entryFree>
     <entryFree> <form>κορυφοῦται</form>: ὑψοῦται, ἐπαίρεται. Suid. </entryFree>
     <entryFree> <form>κύαθος</form>: ἀντλητήριον. μέτρον ὑγρὸν ὀγκίων δύο ἢ <lb/>κοχλιάριον. <persName nymRef="Aristophanes"><name>Ἀριστοφάνης</name></persName> (Lys. 445) <q>κύαθον αἰτήσαις <lb/>τάχα</q>. Phot. 182, 2. Suid. Bachm. I 284, 7. <lb/>Λ </entryFree>
     <entryFree> <form>Λακωνισμός</form>: ἡ πρὸς τοὺς Λάκωνας οἰκειότης, ὥσπερ Ἀττικισμὸς ἡ πρὸς Ἀττικούς. Suid. </entryFree>
     <entryFree> <form>λακωνίζειν</form>: τὰ τῶν Λακώνων φρονεῖν <q>οἱ μὲν ἠττικίκασιν, οἱ δὲ λελακωνίκασιν</q>. Suid. </entryFree>
     <entryFree> <form>λέσχαι</form>: οἱ τόποι, εἰς οὓς συνιόντες ἐλέσχαινον. Phot. <lb/>216, 2. <lb/>Μ </entryFree>
     <entryFree> <form>μέρμηρα</form>: ἡ εἰς ὕπνον καταφορά: Phot. 259, 4. </entryFree>
     <entryFree> <form>μετεωρισθέντων</form>: ἐπαρθέντων. <q>μετεωρισθέντων δὲ <lb/>τῶν Βοιωτῶν διὰ τὴν εὐημερίαν, τούτους Χαβρίας ἐταπείνωσεν</q>. Suid. </entryFree>
     <entryFree> <form>μηδίζω</form>: τὰ τῶν Μηδῶν φρονῶ. καὶ <form>μηδίσαντες</form>. Suid. </entryFree>
     <entryFree> <form>μητραλοίας</form>: ὁ τὴν μητέρα τύπτων. καὶ <form>μετραλῴας</form> <lb/>ὁ αὐτός. Suid. Bachm. I 301, 18. </entryFree>
     <entryFree> <form>μηχανορράφος</form>: ἐπινοητὴς κακῶν. κατασκευαστής. <lb/>Bachm. I 301, 18. </entryFree>
     <entryFree> <form>μικρολόγος</form>: σκνιπός, φειδωλός. Suid. Bachm. I 301, <lb/>29. <lb/>Ν </entryFree>
     <entryFree> <form>Ναΐδες</form>: πηγαί. νύμφαι παρὰ τοῖς νάμασι διατρίβουσαι. Bachm. I 305, 27. </entryFree>
     <entryFree> <form>νεανισκεύεται</form>: Ἄμφις Ἐρίθοις (fr. 19). Ποσείδιππος Δημόταις (fr. 9). <persName nymRef="Eupolis"><name>Εὔπολις</name></persName> Αἰξίν (fr. 29). ἰδίως <lb/>δὲ ἐσχημάτικεν τὸ νεανισκεύειν ἐν Δήμοις (fr. 109) <lb/><q>γυναῖκ᾽ ἔχοντα μάλα καλήν τε κἀγαθήν. αὕτη νεανισκοῦντος ἐπεθύμησέ μου</q>. Phot. 291, 2. Suid. </entryFree>
     <entryFree> <form>νεβλάρετοι</form>: ἄσημος φωνὴ ἐπὶ τοῦ περαίνειν. <persName nymRef="Aristophanes"><name>Ἀριστοφάνης</name></persName> Δαιταλεῦσιν (fr. 241). Phot. 291, 16. </entryFree>
     <entryFree> <form>νύμφα, νύμφη</form>: Ἰωνικῶς ὡς τόλμα τόλμη. Suid. <lb/>Ξ </entryFree>
     <entryFree> <form>ξῆναι</form>: ὁ ἀόριστος ἀπὸ τοῦ ξαίνω, οὐκ ἔχει τὸ <c>ι</c>, ὥσπερ <lb/>οὐδὲ τὸ θερμῆναι, ἰῆναι, σημῆναι. Lex. Mess, Mus. <lb/>Rhen. 47, 407. <lb/>Ο </entryFree>
     <entryFree> <form>οἰκόπεδον</form>: ἔρημον κατάπτωμα οἴκου. Phot. 319, 15. <lb/>Bachm. I 313, 25. </entryFree>
     <entryFree> <form>οἰκότριψ</form>: οἰκέτης. οἰκογενὴς δοῦλος. Bachm. I 313, <lb/>26. </entryFree>
     <entryFree> <form>ὀρίγανος</form>: ἡ βοτάνη θηλυκῶς παρὰ Ἀριστοφάνει <lb/>(Eccles. 1065). </entryFree>
     <entryFree> <form>οὐδὲν προτιμῶ σου</form>: ἀντὶ τοῦ οὐ φροντίζω σου. ἡ <lb/>φράσις Ἀττική. <persName nymRef="Aristophanes"><name>Ἀριστοφάνης</name></persName> Πλούτῳ (884). Suid. <lb/>Π </entryFree>
     <entryFree> <form>πεντέπηχυ</form> καὶ <form>πεντέκλινον</form> καὶ <form>πεντέχαλκον</form> καὶ </entryFree>
     <entryFree> <form>πεντέμηνον</form> καὶ πάντα τὰ ὅμοια οὕτω λέγουσι διὰ <lb/>τοῦ <c>ε</c>. Phot. 410, 20. </entryFree>
     <entryFree> <form>περίβαλε</form>: οἷον περίλαβε. καὶ κατὰ τὸ ἐναντίον λέγουσιν. σπανίως δέ. Phot. 415, 9. </entryFree>
     <entryFree> <form>ποιήσειας</form> καὶ <form>γράψειας</form> καὶ <form>ποιήσειαν</form> καὶ <form>γρά <lb/>ψειαν</form>: Ἀττικοὶ μᾶλλον, οἱ Ἴωνες δὲ οὕτω καὶ ποιήσαις καὶ γράψαις. Phot. 437, 2. </entryFree>
     <entryFree> <form>πολεμήσειεν</form>: πολεμητικῶς ἔχειν. <persName nymRef="Thοukydides"><name>Θουκυδίδης</name></persName> ἐν τῇ <lb/>αʹ (33), ὡς καὶ τὸ Ὁμηρικόν (Ξ 37) <q>τῷ ῥ᾽ οἱ ὀψείοντες ἀΰτης καὶ πολέμοιο</q>. οὕτως καὶ γαμήσειεν Ἀττικοί φασιν καὶ ἄλλας φωνὰς οὕτως σχηματίζουσιν. <lb/>Phot. 438, 11. <lb/>Ρ </entryFree>
     <entryFree> <form>ῥυτήρ</form>: ἁπλῶς μὲν ὁ ἱμάς, κυρίως δὲ <add>ἡ</add> ἡνία, παρὰ <lb/>τὸ ῥύεσθαι τοὺς ἵππους καὶ τοὺς ἀναβάτας, ὅπερ ἐστὶ <lb/>σῴζειν. ἢ παρὰ τὸ ῥεύειν, ὅ ἐστιν ἀνακόπτειν καὶ <lb/>ἀνεγείρειν τοὺς ἵππους. Phot. 493, 6. <lb/>Σ </entryFree>
     <entryFree> <form>σκανδαλήθρα</form>: καὶ σκάνδαλα λέγουσιν <q>σκανδαλήθρ᾽ <lb/>ἱστὰς ἐπῶν</q>. <add><persName nymRef="Aristophanes"><name>Ἀριστοφάνης</name></persName> καὶ</add> <persName nymRef="Kratinos"><name>Κρατῖνος</name></persName> (fr. 457). <lb/>Phot. 516, 1. </entryFree>
     <entryFree> <form>σεῖν</form>: τὸ λεγόμενον τοῖς παιδίοις ὑπὸ τῶν τροφῶν, <lb/>ὅταν αὐτὰ βούλωνται οὐρῆσαι. οὕτω <persName nymRef="Aristophanes"><name>Ἀριστοφάνης</name></persName> <lb/>(fr. 850). Bachm. I 362, 31. </entryFree>
     <entryFree> <form>σκιμαλίσαι</form>: καταδακτυλίσαι ἀσχημόνως. Phot. 520, <lb/>11. </entryFree>
     <entryFree> <form>σκιμβάζειν</form>: χωλεύειν. καὶ <form>ἀσκωλίζειν</form> τὸ αὐτὸ <lb/>τοῦτο. <persName nymRef="Aristophanes"><name>Ἀριστοφάνης</name></persName> (Plut. 1129). Bachm. I 366, 9. </entryFree>
     <entryFree> <form>σπουδαρχιάσας</form>: ἐπιθυμήσας ἄρξαι. σπουδάσας, ἐπιμεληθεὶς τυχεῖν τῆς ἀρχῆς. Phot. 532, 12. <lb/>Τ </entryFree>
     <entryFree> <form>τημελές</form>: ἐπιμελές. Phot. 585, 12. </entryFree>
     <entryFree> <form>τημελής</form>: ἐπιμελής. σπουδαῖος. Phot. 585, 13. </entryFree>
     <entryFree> <form>τημελῆσαι</form>: ἐπιμελῆσαι, φροντίσαι. Phot. 585, 14. </entryFree>
     <entryFree> <form>τημελήσαντες</form>: θλίψαντες. Phot. 585, 15. </entryFree>
     <entryFree> <form>τημελούμενον</form>: ἐπιμελούμενον, φιλοκαλούμενον. Phot. 585, 16. </entryFree>
     <entryFree> <form>τεγχθέντων</form>: ἀντὶ τοῦ εἰξάντων. ἔνθεν καὶ ὁ ἄτεγκτος. <add><persName nymRef="Platon Phil."><name>Πλάτων</name></persName></add> Πολιτείας βʹ (361 C; idem Legg. IX <lb/>880 E) τὸ <q>μὴ τέγγεσθαι ὑπὸ κακοδοξίας</q>. Phot. 572, 19. <lb/>Υ </entryFree>
     <entryFree> <form>ὑπογεγραμμένη</form>: ἐστιβισμένη. <persName nymRef="Aristophanes"><name>Ἀριστοφάνης</name></persName> (cf. fr. <lb/>320, 5). Phot. 626, 13. </entryFree>
     <entryFree> <form>ὑποτροχισθῆναι</form>: οὐχ ὡς ἡμεῖς ὑποπεσεῖν τρόχῳ καὶ <lb/>τρωθῆναι τροχίζεσθαι καλοῦμεν, οὕτω καὶ οἱ ῥήτορες <lb/>αὐτῷ ἐχρήσαντο, ἀλλὰ τὸ στρεβλοῦσθαι ἐπὶ τοῦ τρόχου τοὺς ἐξεταζομένους, ἵνα κατείπωσιν, ἃ συνίσασιν <lb/>ἄλλοις ἢ περὶ ὧν αὐτοὶ ἠδίκησαν τροχίζεσθαι λέγουσιν. <lb/>Suid. <lb/>Φ <lb/><form>φέρε τις γὰρ οὗτος οὑπὶ τῆς κρεμάθρας</form> <lb/>(Aristoph. Nub. 218): ἀντὶ τοῦ ὑπόθου. Ἀττικὴ δὲ ἡ <lb/>σύνταξις. κατὰ δὲ τὴν διάνοιαν, ἧς προτάττεται, σημαίνει πλείονα τὸ φέρε. schol. ad Aristoph. Nub. 218. </entryFree>
     <entryFree> <form>φειδαλφίτως</form>: ἐκ τοῦ ἄλφιτον, ὅ ἐστιν πεφεισμένος <lb/>τῶν ἀλφίτων. Suid. <lb/>Χ </entryFree>
     <entryFree> <form>χρῆται</form>: οἱ Ἀττικοί. οἱ δὲ Ἴωνες χρᾶται καὶ ἐχρᾶτο. <lb/>Bachm. I 417, 19. </entryFree>
     <entryFree> <form>χρυσᾶ</form>: τὸ ἁπλᾶ καὶ διπλᾶ καὶ πολλαπλᾶ καὶ πάντα <lb/>τὰ τοιαῦτα περισπῶσιν οἱ Ἀττικοί, ἀργυρᾶ, χρυσᾶ, καὶ <lb/>κεραμεᾶ ἀπὸ τοῦ κεραμεοῦν, καὶ φοινικᾶ ἀπὸ τοῦ φοινικοῦν. Suid. <lb/>Ψ </entryFree>
     <entryFree> <form>ψαθάλλειν</form>: τὸ ψηλαφᾶν καὶ μαλάττειν αἰσχρῶς. Suid. <lb/>Ω </entryFree>
     <entryFree> <form>ὤκλασαν</form>: τὰ γόνατα ἔκαμψαν. Bachm. I 421, 1. </entryFree>
     <entryFree> <form>ὡραΐζεσθαι</form>: <persName nymRef="Kratinos"><name>Κρατῖνος</name></persName> Ὥραις (fr. 272). Antiattic. 116, 30. </entryFree>
    </div2>
   </div1>
  </body>
 </text>
</TEI>
